<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="B1.xsl"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>

<facsimile>
<surface facs="19460529_0078_an_0067_Brief1-1" n="1"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460529_0078_an_0067_Brief1-1.jpg"/>
<surface facs="19460529_0078_an_0067_Brief1-2" n="2"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460529_0078_an_0067_Brief1-2.jpg"/>
<surface facs="19460530_0078_an_0067_Brief2-1" n="1"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460530_0078_an_0067_Brief2-1.jpg"/>
<surface facs="19460530_0078_an_0067_Brief2-2" n="2"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460530_0078_an_0067_Brief2-2.jpg"/>
<surface facs="19460602_0078_an_0067_Brief3-1" n="1"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460602_0078_an_0067_Brief3-1.jpg"/>
<surface facs="19460602_0078_an_0067_Brief3-2" n="2"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460602_0078_an_0067_Brief3-2.jpg"/>
<surface facs="19460604_0078_an_0067_Brief4-1" n="1"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460604_0078_an_0067_Brief4-1.jpg"/>
<surface facs="19460604_0078_an_0067_Brief4-2" n="2"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460604_0078_an_0067_Brief4-2.jpg"/>
<surface facs="19460604_0078_an_0067_Brief4-3" n="3"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460604_0078_an_0067_Brief4-3.jpg"/>
<surface facs="19460604_0078_an_0067_Brief4-4" n="4"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460604_0078_an_0067_Brief4-4.jpg"/>
<surface facs="19460609_0078_an_0067_Brief5-1" n="1"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460609_0078_an_0067_Brief5-1.jpg"/>
<surface facs="19460609_0078_an_0067_Brief5-2" n="2"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460609_0078_an_0067_Brief5-2.jpg"/>
<surface facs="19460616_0078_an_0067_Brief6-1" n="1"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460616_0078_an_0067_Brief6-1.jpg"/>
<surface facs="19460616_0078_an_0067_Brief6-2" n="2"/>
<graphic url="/home/ahlborn/Documents/Computer/TEI/Briefe/jpeg/19460616_0078_an_0067_Brief6-2.jpg"/>
</facsimile>

 <text><body>
<div><p>
<pb facs="#19460529_0078_an_0067_Brief1-1"/>
<lb/>Nr 1                                                  Espol, den 29.5.46
<lb/>Mein liebster guter Karl! liebster Vati!
<lb/>Endlich nach so langer Zeit, ein
<lb/>Lebenszeichen von dir, wenn auch noch nicht
<lb/>von dir selbst, so doch erst einmal durchs
<lb/>rote Kreuz deine Adr.
<lb/>Liebster Vati wie ist es dir in der langen
<lb/>Zeit ergangen, u wie wirst auch du an
<lb/>uns denken. Zunächst will ich dir
<lb/>gleich schreiben, daß wir alles gut
<lb/>überstanden haben. <persName key="#A340">Gustav</persName>  u <persName key="#A339">Ernst</persName>
<lb/>sind schon seit Juli 1945 zu Haus.
<lb/>Gustav arbeitet wieder bei Schonlau
<lb/>u Ernst hat sich in Großenrode
<lb/>eine Schmiede gepachtet. Wohnen tut
<lb/>er mit <persName key="#A363">Frau</persName>  u <persName key="#a364">Tochter Renate</persName> bei
<lb/>seinen Schwiegereltern. <persName key="#A343">Heinrich Pahre</persName>
<lb/>ist in Russischer Gefangenschaft hat
<lb/>aber schon vom 19 März 1946 geschrieben
<lb/>u es ginge ihm den  Verhältnissen
<lb/>entsprechend gut. Liebster Vati wann
<lb/>wirst du endlich mal wieder bei
<lb/>uns sein. Dein Reinhart ist ein
<pb n="2" facs="#19460529_0078_an_0067_Brief1-2"/>
<lb/>großer Junge geworden. Er macht uns
<lb/>seit einigen Wochen ernste Sorgen.
<lb/>Angefangen hat es 8 Tage nach er ersten
<lb/>Typhusschutzimpfung. Danach hatte er den
<lb/>ersten Krampfanfall, u so hat es sich
<lb/>schon einige male wiederholt. Ich hatte
<lb/>ihn nun 14 Tage in der Kinderklinik
<lb/>bei <persName key="#DNB453960286">Professor Kleinschmidt</persName> zur Behandlung.
<lb/>Der Anfall hat sich auch dort wiederholt.
<lb/>Ich habe nun Tabletten bekommen, die
<lb/>er schlucken muß u wir müssen nun
<lb/>erst einmal die Sache weiter beobachten.
<lb/>Wir machen uns natürlich ernste Sorgen.
<lb/>Er ist sonst ganz fidel, wo kriegt so
<lb/>ein sonst gesundes Kind nun plötzlich
<lb/>so etwas her. Die <persName key="#A45">kleine Oma</persName> hat sich
<lb/>am Freitag den Arm gebrochen, sie ist
<lb/>des Nachts schwindlig geworden u am
<lb/>Bett runter gefallen. Lieber Karl mach
<lb/>du dir bitte keine Sorgen um Reinhart.
<lb/>Ich denke doch, der liebe Gott wird
<lb/>uns helfen, das uns unser Bübchenidn=453960286
<lb/>wieder gesund wird. Dir liebster
<lb/>Vati für heute alles Gute u liebe
<lb/>herzliche Grüße u tausend Bussel
<lb/> Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle alle grüßen Dich von
<lb/>ganzem Herzen.
</p></div>
<div><p>
<pb facs="#19460530_0078_an_0067_Brief2-1"/>
<lb/>Nr 2                      Espol, den 30.5. 46
<lb/>
<lb/>  Mein liebster guter Karl! Allerliebster  Vati!
<lb/>Ich bin eigentlich wirklich etwas leichter, daß ich dir
<lb/>schreiben kann. Es drückt mich nur noch, daß du uns
<lb/>noch nicht geschrieben hast. Nun weiß man aber auch nicht
<lb/>was gerade deine Post für ein Pech gehabt haben mag.
<lb/>Ich schrieb dir schon im ersten Brief, wir haben bis lang
<lb/>alles gut überstanden. <persName key="#A357">Onkel Heinrich</persName> in Fredelsloh
<lb/>hat in den letzten 14 Tagen vor Schluß noch Bomben-
<lb/>schaden erhalten. Sind aber bis auf Sachschaden alle mit
<lb/>dem Leben davon gekommen. Wie du Onkel Heinrich
<lb/>kennst, hat er schon wieder alles schöner aufgebaut.
<lb/>Dadurch ist gleich alles vergrößert worden. Und wir
<lb/>sind dadurch an eine neue Treppe gekommen.
<lb/>Onkel Heinrich seine alte paßte nun nicht mehr, weil
<lb/>alles höher geworden ist, u bei uns paßte sie wie an-
<lb/>gemessen. So haben wir auch gleich einige Verbesserungen
<lb/>im Haus vorgenommen. Zumal <persName key="#A340">unser Maurer</persName>
<lb/>doch auch seit Juli 45 schon zu Hause war. Gustav war
<lb/>einer der ersten im Dorf der ankam. Er wird dir
<lb/>selber schreiben. In Ulm war er im Lager. <persName key="#A339">Ernst</persName> ist
<lb/>in den letzten 8 Tagen noch mitgezogen, am Harz
<lb/>ist er in Gefangenschaft gekommen. Von da nach
<lb/>Lager Holtensen bei Göttingen und ist dann vom Rhein
<lb/>da unten auch Ende Juli 1945 entlassen. Ich schrieb
<lb/>dir gestern schon, er hat in Großenrode eine Schmiede
<lb/>gepachtet u wohnt sonst mit <persName key="#A363">Frau</persName> u <persName key="#A364">Tochter Renate</persName> bei
<lb/>seinen Schwiegereltern. <persName key="#A1958">Ludwig Mecke</persName> ist noch in Metz.
<lb/>Übrigens ist <persName key="#A1649">Otto Koch</persName> auch in deiner Nähe. <persName key="#A579">Otto Hengst</persName>
<lb/>sein Schwiegersohn er hat Kamp 306 u <persName key="#A2699">Ernst Bierkamp</persName>
<lb/>Nienhagen Kamp 383. <persName key="#A2700">Emmi</persName> war gestern bei mir
<lb/>ihr Mann hatte von dir geschrieben. Selber gesprochen hatte
<pb n="2" facs="#19460530_0078_an_0067_Brief2-2"/>
<lb/>er dich nicht, aber andere Kameraden hätten ihm Ostern erzählt
<lb/>daß du auch dort seiest. Nun weiß ich doch, daß es dir
<lb/>Ostern wohl noch einigermaßen ging. An Büschen hab
<lb/>ich geschrieben, er ist auch seit September 45 oder so schon zu Haus.
<lb/>Ist bei Flensburg noch mal verwundet u dann entlassen.
<lb/>In Göttingen traf ich Willi Meißner auch er ist seit Juli
<lb/>45 schon zu Hause, so sind viele da, u viele warten auch
<lb/>noch. Heinrich Pahre ist in Rußland, schrieb  vom 19. März 46
<lb/>eine Karte. Frau Görgen ihr Mann soll auch in Rußland
<lb/>sein. So hat man überall herum gefragt. Die erste
<lb/>Nachricht von dir kam aus Göttingen von einem Herrn Voigt.
<lb/>Der war bei dir in Ghedi gewesen. Dann kam im
<lb/>November Bäckermeister Junge Fredelsloh. Der war auch
<lb/>in Ghedi bei dir gewesen, erzählte dann aber du seiest fort
<lb/>gekommen. Dann hab ich weiter gefragt, u kam per Zufall
<lb/>auf die Spur nach Northeim. <persName key="#A2695">Jäger (Wilhelm)</persName> war mit 
<lb/>dir in einer Kompanie. Er selber hat mir keine Nachricht
<lb/>gegeben, aber ich bin es durch einen aus Lutterbeck wieder
<lb/>gewahr geworden, daß der bei dir war. Da bin ich
<lb/>Weihnachten mit Gustav nach Northeim, da wurden wir
<lb/>dann gewahr, ja bis September war er bei dir u dann
<lb/>seiest du fort gekommen, er wollte mir vielleicht nicht
<lb/>die Wahrheit sagen, denn er sagte nach Frankreich.
<lb/>Aber ich habe es nicht geglaubt. Denn von Tarent aus.
<lb/>dann hab ich wieder Suchkarten geschrieben bis nun eine
<lb/>endlich mal Deine Adresse bringt. Und nun liebster
<lb/>Karl will ich doch hoffen, daß du endlich mal ein
<lb/>Lebenszeichen von uns erhältst u wir dann auch eins
<lb/>von dir. Liebster Karl ich schrieb dir schon Reinhart macht
<lb/>uns Sorge. Er hat seit den Typhusschutzimpfungen
<lb/>mit Krampfanfällen zu tun. Ich hatte ihn deshalb 14
<lb/>Tage in der Kinderklinik Göttingen bei Professor
<lb/>Kleinschmidt zur Beobachtung. Ich bin rein fertig
<lb/>mit meinen Gedanken wo kriegt ein sonst so
<lb/>gesundes Kind nun plötzlich so etwas her. Er hat
<lb/>nun Tabletten bekommen u wir wollen hoffen das es
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>sich wieder gibt. Es hat sich immer in einigen Abständen von 14 Tagen wiederholt.
<lb/>Sonst fehlt ihm nichts. ißt u ist auch wie sonst. Plötzlich tut er einen Schrei u ist dann weg. Er
<lb/>
<lb/>schläft dann hinterher eine Weile u dann fehlt ihm nichts mehr. Aber was das 
<lb/>einen fertig macht kannst du nicht glauben. Es tut mir so leid liebster Vati
<lb/>daß ich dir gleich im ersten Brief Sorgen schreiben muß, aber ist ist mir so schwer.
<lb/>
<lb/>Nun liebster Vati werde ich dir öfters erst ein-
<lb/>mal schreiben. Hoffentlich kommt bald was von
<lb/>dir oder du selbst??? Aber das wäre für
<lb/>uns viel zu schön, deshalb müssen wir sicher noch warten.
<lb/>Von Allen liebe herzliche Grüße, Besonders Deine Else u Reinhart Tausend Bussel!
<lb/>
</p></div>
<div><p>
<pb facs="#19460602_0078_an_0067_Brief3-1"/>
<lb/>Brief Nr. 3.                               Espol, den 2.6.46 
<lb/>                                                     (Sonntag)
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir Dir alle tausend liebe
<lb/>herzliche Grüße. Wie wird es dir gehen. u wo bist du?
<lb/>gerade jetzt. Es ist jetzt 1/2 8 Uhr Abends ich hab eben Reinhart
<lb/>zu Bett gebracht. Heute Nachmittag waren wir spazieren
<lb/>wir waren heute nicht weit, nur zum Berge. Erdbeeren
<lb/>plücken, die sind jetzt reif. Es war hier heute  gar kein
<lb/>schönes Wetter, viel Regen u starker Wind. Reinhart
<lb/>geht jeden Tag in den Garten nach den Kirschen gucken.
<lb/>Seine ganze Sorge ist nun, wenn Vati dann man erst
<lb/>käme. 
<lb/>Hier ist durch Kampfhandlung nur
<lb/><persName key="#A1391">Hennies</persName> Scheune abgebrannt. Hennies haben aber gleich
<lb/>wieder aufgebaut. <persName key="#A340">Gustav</persName> hat sie schon mitgebaut.
<lb/><persName key="#A2757">1 Soldat aus Danzig</persName> ist dabei noch gefallen.
<lb/>Sonst ist hier weiter nichts zerstört worden. <persName key="#A855">Herbert Falke </persName>,
<lb/>Helmuts Freund ist auch noch gefallen nun sind Falkens
<lb/>beide Jungs gefallen. Unsern Michel haben wir auch noch, der
<lb/>ist nicht mit nach Düren gezogen, er ist jetzt das erste
<lb/>mal runter   seine Mutter besuchen. <persName key="#A2713">Else Pahre </persName> u ihr
<lb/>Siegfried u Wolfgang wohnen wieder in Wiesbaden.
<lb/>Er hat schon wieder Arbeit gefunden, so manche haben
<lb/>wirklich Glück.
<pb n="2" facs="#19460602_0078_an_0067_Brief3-2"/>
<lb/>Liebster Karl wie lange ist es her, seit ich an dich
<lb/>schreiben konnte, u trotzdem kommt es mir gar nicht
<lb/>so lang vor. Es ist mir immer noch , als hätte ich
<lb/>dich eben erst in Göttingen an den Zug gebracht.
<lb/>Mir war damals schon so schwer. Meine Gedanken sind
<lb/>ja immer bei dir, wenn wir auch noch lange auf
<lb/>Post warten müssen, es soll nicht schaden die Hauptsache
<lb/>wir sehen dich wieder. Und oft meine ich das schwerste
<lb/>hättest du überstanden. Deine Briefe hab ich zum Teil
<lb/>noch erhalten, auch deinen lieben Brief von Ostern 1945
<lb/>haben wir Ostern 1946 erhalten. Aber trotzdem haben wir
<lb/>uns herzlich gefreut. Besonders auch Reinhart über deine
<lb/>schön gemalte Osterhasenkarte. In Brief Nr 2 legte ich
<lb/>dir ein Bildchen mit bei, wir haben es dieses Jahr im Februar
<lb/>in Göttingen gemacht. Ich war mit Reinhart mal ein
<lb/>paar Tage bei <persName key="#A338">Irma</persName> du  siehst auch <persName key="#A342">Günter</persName> gleich, er ist
<lb/>
<lb/>auch schon schön groß. Deine Mutti sieht ziemlich stabil
<lb/>aus, na, im Winterzeug sieht man immer dicker aus
<lb/>eben läßt es wieder etwas nach.
<lb/>Über Reinharts Sache kann ich dir weiter nichts schreiben,
<lb/>man muß nun erst einmal sehen wie er sich nach 
<lb/>diesen Tabletten verhält. Ich schrieb dir schon, er ist sonst
<lb/>wie er immer war, frisch und fidel. Man muß nun
<lb/>erst einmal abwarten. Solche Anfälle sind wirklich
<lb/>ganz heimtückisch. Mach du dir bitte keine Sorgen darum,
<lb/>man ändert doch nichts damit. Man sollte doch glauben
<lb/>er verliert es bei seinem Alter noch wieder.
<lb/>Aber jedenfalls ist es ganz furchtbar wo kriegt das
<lb/>Kind plötzlich so was her.
<lb/>Lieber Karl ich schreibe dir erst vorläufig 2x die Woche
<lb/>weil man ja nicht weiß, ob die Anschrift noch stimmt.
<lb/>Für heute dir alles alles Gute u tausend liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle grüßen Dich von ganzem Herzen.
<lb/>
</p></div>
<div><p>
<pb facs="#19460604_0078_an_0067_Brief4-1"/>
<lb/>Brief 4                    Espol, den 4.6.46
<lb/>                                   Dienstag
<lb/>
<lb/> Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute senden wir dir wieder viele liebe
<lb/>herzliche Grüße. Hoffentlich erreichen dich
<lb/>unsere Zeilen bei voller Gesundheit.
<lb/>Wenn ich doch bloß einmal gucken könnte
<lb/>wie es dir wirklich ergeht. Nun ist schon 
<lb/>bald wieder Pfingsten, u wir warten
<lb/>immer noch auf dich. Und trotzdem
<lb/>wollen wir froh u dankbar sein, daß 
<lb/>wir warten dürfen.
<lb/>Nun mein liebster Karl will ich dir schnell
<lb/>einiges wieder von uns erzählen.
<lb/>Es ist bei uns wohl immer der übliche
<lb/>Tageslauf. Arbeit haben wir wie immer
<lb/>alle Hände voll, heute haben wir Runkeln
<lb/>verzogen, Kartoffeln können wir an-
<lb/>häufeln, dann geht es ans Heu machen.
<lb/>Im Stall ist sonst auch alles in Ord-
<lb/>nung. Liese die 3. Kuh ist zur Weide
<lb/>Tönnieshof. Liese war damals noch
<pb n="2" facs="#19460604_0078_an_0067_Brief4-2"/>
<lb/>Kälbchen, u zum Herbst kriegt sie
<lb/>selber eins. Sonst hat <persName key="#A45">Oma</persName>  wieder
<lb/>10 Gänse zu betreuen. Wir hatten
<lb/>dieses Jahr aus verschiedenen Gemeinden
<lb/>die Lutterbecker Dörntes Gänse mit 
<lb/>gesetzt, hier bei uns, da hatten wir
<lb/>3 Gänse u jede hat 10 Gösseln aus
<lb/>gebrütet. 30 Stück. Da hat Reinhart
<lb/>eine Freude wieder gehabt.
<lb/>Vergangenes Jahr hatten wir von den
<lb/>Vögeln immer 2 über gehen lassen
<lb/>für Vati, aber wir mußten sie
<lb/>dann doch alleine essen. Wirst du
<lb/>dieses Jahr wohl zu Hause sein???
<lb/><persName key="#A45">Die kleine Oma</persName> hat den Arm gebrochen
<lb/>sie ist Nachts als sie wieder ins Bett
<lb/>wollte am Bett vorbei gefallen.
<lb/>Es geht ihn aber sonst ganz gut da-
<lb/>bei. Sie kann noch immer
<lb/>prächtig kommandieren. Am 1.
<lb/>Mai haben wir ihren 80 zigsten
<lb/>gefeiert. Sie denkt auch sehr
<lb/>viel an dich. Aber daß weißt du ja
<pb n="3" facs="#19460604_0078_an_0067_Brief4-3"/>
<lb/>2)                                                      4.5.46
<lb/>Alle alle wünschen dich nach Hause
<lb/>Vater hat schon allerlei Pläne für 
<lb/>dich, unten auf der Scheune sollst
<lb/>du dich selbständig machen.
<lb/>Aber, das findet sich schon alles, wenn
<lb/>du nur erst einmal zu Hause wärst.
<lb/><persName key="#A518">Der Lenz</persName> ist auch schon seit Juli 45
<lb/>zu Hause der war doch dann als
<lb/>im November, als du auf Urlaub warst 44
<lb/>in  Frankreich vermißt -
<lb/>u nun kam er plötzlich an-
<lb/>Man erzählt sich so allerhand.
<lb/>Sein Schwiegervater u Fischer Üssinghausen
<lb/>sind seit Anfang Mai 45 ab-
<lb/>geholt, sie sollen jetzt in Darmstadt
<lb/>sein. Sie können aber schreiben.
<lb/>Da gibt es noch so allerlei zu
<lb/>erzählen, aber da drüber später
<lb/>einmal. Herr Groppe geht mit
<lb/>zum Holzhacken. Für Leute die
<lb/>keine Arbeit kennen etwas
<lb/>unbequem, aber nicht zum
<lb/>Schaden.
<pb n="4" facs="#19460604_0078_an_0067_Brief4-4"/>
<lb/><persName key="#A1958">Ludwig Mecke</persName> wird wahrscheinlich
<lb/>auch bald entlassen werden, er hat
<lb/>diese Tage da drüber geschrieben.
<lb/><persName key="#A340">Gustav</persName> will dir immer schreiben
<lb/>kommt aber vor allem Tanzen
<lb/>am Sonntag nicht dazu.
<lb/>Liebster Vati von deinem Bübchen
<lb/>kann ich dir sagen, daß er
<lb/>oft schon ein kleiner Lausbub
<lb/>ist. Was der alles den Tag über
<lb/>anstellt. Eben hat er es mit
<lb/>Putzis kleinen Katzen zu tun. Er
<lb/>ladet sie in Bollerwagen u fährt
<lb/>sie spazieren. Sonst schreibt er auch
<lb/>viele Zettel, Briefe für Vati, er liest
<lb/>sie mir auch vor. Du lachst dich weg
<lb/>was er dir alles schreibt. Er war
<lb/>auch bei dir im Lager, usw. erzählt er.
<lb/>Nun liebster Vati für heute dir
<lb/>alles gute u tausend liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle Grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
</p></div>
<div><p>
<pb facs="#19460609_0078_an_0067_Brief5-1"/>
<lb/>Brief. 5.                                           Espol, den 9 Juni 1946
<lb/>                                                            1 Pfingsttag.
<lb/>          Mein allerliebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>zum Pfingstfest senden wir dir viele liebe herzliche Grüße.  Und
<lb/>hoffen, daß es dir heute auch etwas Abwechslung bringen wird.
<lb/>Liebster Karl Post haben wir immer noch keine von dir erhalten.
<lb/>Warum kannst du uns nicht schreiben, ich grübele so oft da drüber
<lb/>nach , und finde doch keine richtige Antwort. Alle schreiben
<lb/>auch von Russland, und wir hören nichts von dir. Aus It(alien) konntest
<lb/>Du nicht schreiben das weiß ich. Aber seit März können doch alle
<lb/>schreiben. Uns liebster Vati geht es sonst recht gut. <persName key="#A338">Irma</persName> u <persName key="#A342">Günter</persName>
<lb/>sind über Pfingsten auch hier, wir haben kein herrliches Wetter
<lb/>die Nacht hatten wir ein ziemliches Gewitter und nun ist
<lb/>es kühl und wolkig. Eben haben wir einen Spaziergang zum
<lb/>Berge gemacht, und haben auch einige Bildchen geknipst.
<lb/><persName key="#A338">Irma</persName> läßt sie gleich entwickeln dann bekommst du sie. Wenn
<lb/>ich nur wüßte ob meine Briefe dich erreichen. Reinhart hat heute
<lb/>morgen auch wieder einen langen Brief an dich geschrieben.
<lb/>Was glaubst du was es eine Freude  wäre wenn du plötzlich bei
<lb/>uns wärst, aber das wagt man gar noch nicht auszudenken.
<lb/>Gestern ist unser <persName key="#A2721">Michel</persName> von seinen 14 tätigen Ferien aus
<lb/>Düren wieder gekommen. Seine Backen sind schmal geworden
<lb/>trotz seiner richtigen Verpflegung, die er mitgenommen hatte.
<lb/>Bei uns wurde er oft schon nölig, jetzt ist er aber wieder ganz
<lb/>klein geworden. <persName key="#A2721">Michel</persName> lernt bei <persName key="#A73">Vater</persName> noch 1 1/2 Jahre u macht
<lb/>dann seine Prüfung. <persName key="#A340">Gustav</persName> ist heute wieder tanzen, der
<lb/>tanzt sich was zusammen, aber an Braut oder Freundin
<lb/>denkt er noch nicht, er tanzt mit allen u das ist auch
<lb/>das beste. Die Frauenwelt ist ein Kapitel für sich.
<lb/>Ella Mecke ihr <persName key="#A1975">Gerhard</persName> ist vorgestern angekommen aus
<lb/>Darmstadt. War bei der SS und ist entlassen. Sie wollte
<lb/>nun schon einen andern heiraten. Aber solche kommen
<lb/>am ersten nach Hause. Schrieb ich dir schon unsere Nachbarin
<lb/><persName key="#A933">Frieda Grimme</persName>  hat ein kleines Mächen ist schon 1/2 Jahr
<lb/>alt. <persName key="#A924">Ilse</persName> heißt sie, <persName key="#A339">Ernst</persName> mit <persName key="#A363">Frau</persName> u <persName key="#A364">Tochter</persName> sind heute
<pb n="2" facs="#19460609_0078_an_0067_Brief5-2"/>
<lb/>nicht gekommen, der kommt immer bloß noch wenn
<lb/>er was nötig hat. <persName key="#A364">Ernst seine Renate</persName> wird am 11.9.  1 
<lb/>Jahr alt. <persName key="#A338">Irma</persName>  u <persName key="#A78">ich</persName> sind Pate u die Herta. Die Herta
<lb/>hat es an der Lunge, darf nicht arbeiten usw.
<lb/><persName key="#A217">Reinhart</persName> u <persName key="#A342">Günter</persName> die hauen sich u vertragen sich, es sind
<lb/>ein paar richtige Rabauken. Wer von der Sorte so 3 jeden
<lb/>Tag um sich hat, dem kann der Kopf schon warm werden.
<lb/><persName key="#A217">Reinhart</persName> ist ja oft schon ein kleiner vernünftiger, aber
<lb/>dann auch wieder ein richtiger Lausbub.
<lb/>Bloß wenn er mal so recht ungezogen ist, u ich sage
<lb/>„das schreibe ich deinem <persName key="#A67">Vati</persName>“, das kann er gar nicht haben.
<lb/>Liebster Karl ich hätte dir noch so viel zu schreiben,
<lb/>aber ich will doch erst mal abwarten, ob die Briefe
<lb/>dich erreichen. <persName key="#A1649">Otto Koch</persName>  soll seine Post schon in 14 Tagen
<lb/>haben, ebenfalls von dort nach hier. <persName key="#A2699">Emmi ihr Ernst</persName>
<lb/>seine Post geht genauso schnell. Weil du nun die
<lb/>gleiche Anschrift hast, müßte deine Post dich genau
<lb/>so schnell erreichen, vorausgesetzt, daß du noch dort
<lb/>bist. <persName key="#A2699">Emmi ihr Mann</persName> hatte geschrieben, einer der auch
<lb/>bei dir gewesen wäre hätte schon aus Hamburg
<lb/>geschrieben. Aber wen du da wärst, hätten wir
<lb/>doch längst Post von dir. <persName key="#A2716">Hermann Büschen</persName>
<lb/>will ich bei Gelegenheit auch mal wieder schreiben.
<lb/>Eigentlich will ich erst warten bis du uns schreibst.
<lb/>Er hat im Februar 45 Hochzeit gehabt. Das er noch mal ver-
<lb/>wundet schrieb ich dir ja schon. Ich hatte an seine Mutter
<lb/>geschrieben. Darauf schrieb er dann mir.
<lb/>Im nächsten Brief wieder etwas mehr.
<lb/>             Für heute dir liebster Vati dir
<lb/>           alles alles gute u tausend liebe herzliche Grüße
<lb/>               u liebe liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle grüßen dich herzlich.
<lb/>
</p></div>
<div><p>
<pb facs="#19460616_0078_an_0067_Brief6-1"/>
<lb/>Brief Nr. 6.                              Sonntag, den 16. Juni 46
<lb/>
<lb/>      Mein liebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Nun schreibe ich dir doch heute am Sonntag erst wieder.
<lb/>Immer denke ich morgen kommt von dir auch mal
<lb/>Post, aber immer vergeblich. Na, die Hauptsache ist du
<lb/>bekommst meine Briefe erst einmal, dann wollen
<lb/>wir noch gern etwas warten. Am Dienstag nach
<lb/>Pfingsten kam <persName key="#A71">Vater aus Grone</persName> uns besuchen.
<lb/>Er kam mit Vohl seinem Holzauto, die holen Holz
<lb/>Eichen aus dem Strahlenkamp, das Auto fährt ein
<lb/>Herr Gimbeck aus Grone. <persName key="#A71">Vater</persName> ist morgens um
<lb/>8 Uhr gekommen u Nachmittags um 3 Uhr wieder mit
<lb/>zurück gefahren. Vormittags ist er mit uns zur Langen
<lb/>Grund Heu wenden gewesen. <persName key="#71">Vater</persName> hat mir seinen
<lb/>Ärger über <persName key="#A344">Else</persName> geklagt, sie ist doch verlobt, u der
<lb/>sitzt beim R(ussen). Nun ist sie zum Tanzen gewesen, hat
<lb/><persName key="#A390">einen andern</persName> kennen gelernt, u will sich entloben
<lb/>u wieder neu verloben. Es ist so die übliche Sache
<lb/>die man eben so viel hört. Dann will er die Erbfolge
<lb/>in Ordnung haben. <persName key="#A349">Heini</persName> soll das Haus bekommen.
<lb/><persName key="#A347">Ernst</persName> <persName key="#A348">Hermann</persName>  u wir sollen jeder einen Bauplatz
<lb/>an der Springmühle bekommen. Ich habe zu <persName key="#A71">Vater</persName> gesagt
<lb/><persName key="#A78">mir</persName> wäre alles recht, denn wir könnten vorläufig
<lb/>keine Pläne machen. <persName key="#A78">Ich</persName> war auch ganz froh, daß
<lb/><persName key="#A71">Vater</persName> mal kam. Auch über <persName key="#A217">Reinhart</persName> haben wir gesprochen.
<lb/><persName key="#A71">Vater</persName> sagt auch ,von seiner Seite kennt er so etwas
<lb/>nicht, u auch von <persName key="#A56">deiner Mutter</persName> Seite nicht.
<lb/>Ja, lieber Karl woher kriegt bloß das Kind so et-
<lb/>was. Der Professor sagt, die Möglichkeit besteht, daß es
<lb/>sich nach der Impfe aus gelöst hat.
<pb n="2" facs="#19460616_0078_an_0067_Brief6-2"/>
<lb/>Aber mehr sagt er nicht, Es sind richtige Gehirnkrämpfe.
<lb/>Sie haben sich am 2ten Pfingsttag wiederholt.
<lb/>Du kannst dir denken, daß es mich wieder durchein-
<lb/>ander gewürfelt hat, trotz der Tabletten. Nun bekommt
<lb/>er wieder etwas mehr Tabletten, und der Dr. Brower
<lb/>Moringen meint die Möglichkeit bestände, es dadurch
<lb/>einzudämmen. Und alles andere müssen wir ab-
<lb/>warten, sie können mir weiter nichts dafür geben,
<lb/>als eben nur diese Tabletten. Dieses mal lagen
<lb/>wieder 16 Tage dazwischen. Er ist sonst ganz wie
<lb/>er immer war. Ich sorge auch dafür, daß er viel
<lb/>Ruhe hat, vor allem Schlafen. Man kann weiter nichts
<lb/>machen, als die Ruhe bewahren u hoffen es gibt sich wieder.
<lb/>Ich glaube doch, der liebe Gott wird uns dabei helfen.
<lb/>Es tut mir auch für dich so leid, daß ich dir diese
<lb/>Sorge schreiben muß. In 8 Tagen fahre ich noch mal
<lb/>wieder mit Reinhart zum Professor nach Göttingen.
<lb/>Man darf auch gar nicht froh werden, andere die
<lb/>sich nicht um ihre Kinder bekümmern u lassen
<lb/>sie im Dreck u sonst wo groß werden, denen fehlt 
<lb/>nichts, u uns muß es so gehen.
<lb/>Liebster Vati wenn du doch bloß bald bei uns sein
<lb/>könntest. Ein Glück ist, daß ich nicht  mehr mit
<lb/>Reinhart in der Franz-Seldttestr. wohne, denn hier ist
<lb/>doch  vieles besser. <persName key="#A71">Vater</persName> meinte auch, uns ginge es hier
<lb/>noch gut. Für heute dir liebster Vati lieber Karl
<lb/>alles alles gute u liebe herzliche Grüße
<lb/> u liebe liebe Bussel deine Else u Reinhart.
<lb/> Alle grüßen dich herzlichst.
<lb/>
<lb/>
</p></div>
</body>
    </text>

</TEI>
