<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_1-01.jpg"/><div><lb/>                                      Espol, den 24.1.1945
<lb/>Mein liebster guter Karl! liebster Vati!
<lb/>Heute Abend sollst Du wieder einen lieben Brief haben. Wir
<lb/>können nun doch weiter hin Briefe schreiben. Ich hatte gestern
<lb/>Abend auch einen Brief u Karte geschrieben. Nun schreibe ich
<lb/>diesen Brief dazu. Die Karte ist nun nicht nötig. Die beiden
<lb/>Briefe nimmt Tante Emma morgen früh mit nach
<lb/>Göttingen. Nun danke ich dir nochmals recht recht herzlich
<lb/>für deine lieben Briefe Nr. 2 - 6. Sie waren alle am 16.1.
<lb/>abgestempelt. Reinhart sagt eben zu mir: „Mama schreibst
<lb/>Du an Vati kommt ein Vöglein geflogen setzt sich
<lb/>nieder auf mein Fuß hat ein Brieflein im Schnabel von
<lb/>Vati ein Gruß u Kuss.  Ich schreib das auch immer
<lb/>an unser Vati  sagt es zu mir.“ Ach was der kleine
<lb/>Kerl wohl den Tag über vom Vati redet. Ich glaube bald
<lb/>du denkst auch so viel an ihn. Heute sagt er zu mir:
<lb/>„Mama hat Vati dir einmal Schnee in die Haare 
<lb/>geschmiert“? Er weiß es noch genau, dass wir beide
<lb/>uns geschneeballt haben. Morgens muss er immer
<lb/>in mein Bett mit krabbeln u dann schmust er
<lb/>rum. Gestern sagt er: „Mutti ich hab dich so lieb, ei
<lb/>schöne Mutti“. Du hast schon einen Schmuser oft ist
<lb/>er zu niedlich. Heute Nachmittag hatte ich eine
<lb/>alte Schürze übergebunden. Die nicht mehr ganz sauber
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_1-02.jpg"/><div>
<lb/>Abends mit Deinem Bild  hat er auch immer eine Liebe.
<lb/>Erst wird die Vorderseite dann die Rückseite gedrückt
<lb/>gestern sagt er ich mußt Vati erst mal wärmen, der ist
<lb/>so kalt u schwupp sitzt    dein Bild mit unter der Decke.
<lb/>Ich habe jeden Abend meine liebe Not, daß es nicht kaputt
<lb/>geht. Wir haben hier noch immer eine tüchtige Kälte
<lb/>fast immer 10 Grad unter Null, u Schnee auch tüchtig.
<lb/>Heute sind wir keinen Schlitten gefahren es war zu eisig.
<lb/>Du schreibst daß du die Kälte auch tüchtig an Deinen Fingern
<lb/>merkst. Daß es bei Euch auch so kalt ist hätte ich nicht gedacht.
<lb/>Wie ist es denn jetzt mit Deinem Knie geht es besser?
<lb/>Ja, liebster Karl man hätte dir können noch mehr ein-
<lb/>packen sollen, aber einmal war es dann doch alle.
<lb/>Kannst du noch öfters Milch trinken? Reinhart trinkt
<lb/>auch jeden Tag seine Milch aus der Tasse von Tante
<lb/>Elfriede. Morgens 2 x voll u Nachmittags auch das ist
<lb/>mehr als die Flasche. Heute Nachmittag hat er sein
<lb/>Gewehr und den Gehstock in der Hand u marschiert
<lb/>die Diele auf u ab u singt: „Links links wenn
<lb/>der Hauptmann kommt dann stinkts“. Ich sage
<lb/>was machst du denn da? „Ich stehe Wache für Opa“ sagt
<lb/>er. Opa hat heute Abend auch wieder Wache von 10 -5
<lb/>Das links links hättest du ihn vorgesagt hat
<lb/>er mit erzählt. Heute morgen war ich nach Hillebrands
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>auch nicht gleich hin gehen, wo die solche Nachricht um ihren Ka...
<lb/>haben. Vater will es erledigen. Frau Lenz hat such noch keinen e...
<lb/>ihn Mutter „Erna“ war am weinen es ist ja auch schon bald bed...
<lb/>Die Kinder waren beide krank auch Grippe u starken Husten, de...
<lb/>
<lb/>ist halb so weit im sprechen als wie Reinhart. Der kleine...
<lb/>unfreundliches Kind, das sagt sie selber. Der läuft ganz...
<lb/>andere ist gar nicht so unfreundlich. Nun mein liebster...
<lb/>aller liebster Vati dir alle alles Gute u viele liebe herzliche G...
<lb/>
<lb/>Else u Reinhart  Alle grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>