<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_10-1.jpg"/><div><lb/>Brief. 5.                                           Espol, den 9 Juni 1946
<lb/>                                                            1 Pfingsttag.
<lb/>          Mein allerliebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>zum Pfingstfest senden wir dir viele liebe herzliche Grüße.  Und
<lb/>hoffen, daß es dir heute auch etwas Abwechslung bringen wird.
<lb/>Liebster Karl Post haben wir immer noch keine von dir erhalten.
<lb/>Warum kannst du uns nicht schreiben, ich grübele so oft da drüber
<lb/>nach , und finde doch keine richtige Antwort. Alle schreiben
<lb/>auch von Russland, und wir hören nichts von dir. Aus It(alien) konntest
<lb/>Du nicht schreiben das weiß ich. Aber seit März können doch alle
<lb/>schreiben. Uns liebster Vati geht es sonst recht gut. <persName key="#338">Irma</persName> u <persName key="#342">Günter</persName>
<lb/>sind über Pfingsten auch hier, wir haben kein herrliches Wetter
<lb/>die Nacht hatten wir ein ziemliches Gewitter und nun ist
<lb/>es kühl und wolkig. Eben haben wir einen Spaziergang zum
<lb/>Berge gemacht, und haben auch einige Bildchen geknipst.
<lb/><persName key="#338">Irma</persName> läßt sie gleich entwickeln dann bekommst du sie. Wenn
<lb/>ich nur wüßte ob meine Briefe dich erreichen. Reinhart hat heute
<lb/>morgen auch wieder einen langen Brief an dich geschrieben.
<lb/>Was glaubst du was es eine Freude  wäre wenn du plötzlich bei
<lb/>uns wärst, aber das wagt man gar noch nicht auszudenken.
<lb/>Gestern ist unser <persName key="#2721">Michel</persName> von seinen 14 tätigen Ferien aus
<lb/>Düren wieder gekommen. Seine Backen sind schmal geworden
<lb/>trotz seiner richtigen Verpflegung, die er mitgenommen hatte.
<lb/>Bei uns wurde er oft schon nölig, jetzt ist er aber wieder ganz
<lb/>klein geworden. <persName key="#2721">Michel</persName> lernt bei <persName key="#73">Vater</persName> noch 1 1/2 Jahre u macht
<lb/>dann seine Prüfung. <persName key="#340">Gustav</persName> ist heute wieder tanzen, der
<lb/>tanzt sich was zusammen, aber an Braut oder Freundin
<lb/>denkt er noch nicht, er tanzt mit allen u das ist auch
<lb/>das beste. Die Frauenwelt ist ein Kapitel für sich.
<lb/>Ella Mecke ihr <persName key="#1975">Gerhard</persName> ist vorgestern angekommen aus
<lb/>Darmstadt. War bei der SS und ist entlassen. Sie wollte
<lb/>nun schon einen andern heiraten. Aber solche kommen
<lb/>am ersten nach Hause. Schrieb ich dir schon unsere Nachbarin
<lb/><persName key="#933">Frieda Grimme</persName>  hat ein kleines Mächen ist schon 1/2 Jahr
<lb/>alt. <persName key="#924">Ilse</persName> heißt sie, <persName key="#339">Ernst</persName> mit <persName key="#363">Frau</persName> u <persName key="#364">Tochter</persName> sind heute
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_10-2.jpg"/><div>
<lb/>nicht gekommen, der kommt immer bloß noch wenn
<lb/>er was nötig hat. <persName key="#364">Ernst seine Renate</persName> wird am 11.9.  
<lb/>1 Jahr alt. <persName key="#338">Irma</persName>  u <persName key="#78">ich</persName> sind Pate u die Herta. Die Herta
<lb/>hat es an der Lunge, darf nicht arbeiten usw.
<lb/><persName key="#217">Reinhart</persName> u <persName key="#342">Günter</persName> die hauen sich u vertragen sich, es sind
<lb/>ein paar richtige Rabauken. Wer von der Sorte so 3 jeden
<lb/>Tag um sich hat, dem kann der Kopf schon warm werden.
<lb/><persName key="#217">Reinhart</persName> ist ja oft schon ein kleiner vernünftiger, aber
<lb/>dann auch wieder ein richtiger Lausbub.
<lb/>Bloß wenn er mal so recht ungezogen ist, u ich sage
<lb/>„das schreibe ich deinem <persName key="#67">Vati</persName>“, das kann er gar nicht haben.
<lb/>Liebster Karl ich hätte dir noch so viel zu schreiben,
<lb/>aber ich will doch erst mal abwarten, ob die Briefe
<lb/>dich erreichen. <persName key="#1649">Otto Koch</persName>  soll seine Post schon in 14 Tagen
<lb/>haben, ebenfalls von dort nach hier. <persName key="#2699">Emmi ihr Ernst</persName>
<lb/>seine Post geht genauso schnell. Weil du nun die
<lb/>gleiche Anschrift hast, müßte deine Post dich genau
<lb/>so schnell erreichen, vorausgesetzt, daß du noch dort
<lb/>bist. <persName key="#2699">Emmi ihr Mann</persName> hatte geschrieben, einer der auch
<lb/>bei dir gewesen wäre hätte schon aus Hamburg
<lb/>geschrieben. Aber wen du da wärst, hätten wir
<lb/>doch längst Post von dir. <persName key="#2716">Hermann Büschen</persName>
<lb/>will ich bei Gelegenheit auch mal wieder schreiben.
<lb/>Eigentlich will ich erst warten bis du uns schreibst.
<lb/>Er hat im Februar 45 Hochzeit gehabt. Das er noch mal ver-
<lb/>wundet schrieb ich dir ja schon. Ich hatte an seine Mutter
<lb/>geschrieben. Darauf schrieb er dann mir.
<lb/>Im nächsten Brief wieder etwas mehr.
<lb/>             Für heute dir liebster Vati dir
<lb/>           alles alles gute u tausend liebe herzliche Grüße
<lb/>               u liebe liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle grüßen dich herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>