<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_100-1.jpg"/><div><lb/>Brief 96.                         Espol, den 23.1.47
<lb/>                                         (Donnerstag)
<lb/>     Mein liebster Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder liebe herzliche Grüße von
<lb/>uns bekommen. Reinhart ist ganz fidel
<lb/>mit seinem Arm, er turnt schon wieder
<lb/>damit rum, u man muß immer hinter
<lb/>her sein, daß er nicht draußen im Schnee
<lb/>herum rennt. In 14 Tagen kommt der
<lb/>Gipsverband ab, Brouwer war gestern
<lb/>hier u sagte, das würde er hier selber
<lb/>machen, dann bräuchte ich nicht mit ihm
<lb/>hin nach Northeim. Liebster Vati warst Du
<lb/>denn über Weihnachten auch wieder erkältet?
<lb/>denn Du schriebsts in Deinem Brief jetzt davon.
<lb/>Dieser Brief vom 2.1. ist nun der erste
<lb/>Brief oder überhaupt Post. Die letzte war
<lb/>immer noch der Brief u die Karte vom 11.12.
<lb/>Dieser ist Brief 16. fehlt also 15. noch,
<lb/>aber dann hättest Du ja können im Dez. 3
<lb/>Briefe schreiben? Na, es wird sich klären
<lb/>Dein Kamerad hat sich bis jetzt noch
<lb/>nicht bei uns gemeldet. wir warten
<lb/>
<lb/>schon immer. Aber ich glaube bald er
<lb/>wird doch nicht kommen. Meistens ist es
<lb/>so, daß Versprochene wird zu leicht vergessen.
<lb/>Liebster Vati wenn an Dich doch auch mal
<lb/>die Reihe käme daß Du zu uns fahren könntest.
<lb/>Gustav ist heute zum Holzhacken ??
<lb/>Bei diesem Schnee will er nicht hin nach
<lb/>Hardegsen. Wozu auch, Frau u Kinder hat
<lb/>er noch keine, u sonst geht es ihm gut.
<lb/>Schnee haben wir seit gestern wieder viel
<lb/>u es ist schwer für Reinhart daß er nicht
<lb/>Schlitten fahren kann. Von unserer Fahrt
<lb/>mit dem Saniauto ist noch zu schreiben.
<lb/>Vor Höckelheim war es kaputt, da haben
<lb/>wir eine 1/2 Stunde gewartet schließlich
<lb/>kam ein Bulldog mit 2 Anhängern
<lb/>der hat uns abgeschleppt bis vors Kranken-
<lb/>haus. Reinhart wäre zu gern ausgestiegen
<lb/>u hätte sich den Zug mal angesehen. dann
<lb/>als wir da waren, 11 Uhr war kein Strom da
<lb/>u mußten bis 1 Uhr warten, eh geröntgt
<lb/>werden konnte. Um 5 Uhr Nachmittag
<lb/>war ich mit Reinhart wieder hier.
<lb/>Als der Arm in Gips gekommen ist
<lb/>haben sie ihm einen kleinen Rausch gegeben.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Für Röntgen hab ich 9 RM bezahlt, u für Gipsein-
<lb/>lagen 5. RM. 24 RM fürs Auto. Ich werde dann
<lb/>alles wieder zur Kasse einschicken.
<lb/>Von Tante Else haben wir gestern 8 schöne
<lb/>Einkochgläser bekommen, sie will noch mal
<lb/>welche besorgen. Küster sollten einen Volks-
<lb/>wagen bekommen, ich weiß nicht ob sie ihn
<lb/>schon haben. Den  ihre  (Deren) Töpferei ist eben ein
<lb/>Bombengeschäft. Wunderbare Blumenvasen
<lb/>machen die, wo  eine 500 RM und noch mehr
<lb/>kostet, weißt Du so ganz große. Aber dazu
<lb/>gehört auch eine herrliche Wohnung.
<lb/>Ich schrieb Dir schon mal, daß sie einen
<lb/>neuen Kunsttöpfermeister haben. Ich habe
<lb/>für uns ein Kaffeeservice bestellt.
<lb/>Ich finde dieses Tonsachen ganz herrlich.
<lb/>
<lb/>Liebster Karl für heute nochmals alles
<lb/>alles gute Am 1 Febr. u 2 Febr. hat hier der
<lb/>neue Sportverein eine größere Festlichkeit.
<lb/>Michel ist auch im Sportverein. Gustav
<lb/>u noch ein Teil ist nicht drin.
<lb/>Lenz ist auch im Sportverein. Ich habe eben
<lb/>schon meine Witze gemacht wer die
<lb/>Festrede hält. Und dabei haben wir wieder
<lb/>über das Sängerfest in Bramsche gelacht.
<lb/>Schorse Klucker?, wei der seine Festrede zu Hause
<lb/>liegen ließ u nachher mit der Tribüne
<lb/>zwischen die Ehrjungfrauen gefallen ist.
<lb/>Karl diese Geschichten mußt Du unbedingt
<lb/>wieder vorlesen am langen Winterabend.
<lb/>Nun tausend liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebe liebe Bussel Deine Else-
<lb/> u Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>