<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_101-1.jpg"/><div><lb/>Brief 97.                        Espol, den 26.1.47.
<lb/>                                        (Sonntag)
<lb/>   Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße senden
<lb/>wir Dir liebster Vati. Gestern haben wir Deinen
<lb/>lieben Brief Nr. 15. vom 26.12. erhalten u am
<lb/>Freitag Deine liebe Karte Nr 26. vom 26.12.
<lb/>Hab für alles vielen herzlichen Dank, dann
<lb/>konntest Du im Dez. also doch 3 Briefe schreiben.
<lb/>Daß es Dir nun gerade zu Weihnachten
<lb/>nicht gut ging, ist sehr schade, aber gefreut
<lb/>habe ich mit doch, daß an Weihnachten gut
<lb/>für Euch gesorgt worden ist. Ich glaube viele
<lb/>in Deutschland hatten an Weihnachten nicht so
<lb/>viel. Inzwischen wissen wir nun durch
<lb/>Brief 16 vom 2.1. daß Deine Erkältung wieder
<lb/>behoben ist. Wie kommt es, daß Du Dich so
<lb/>oft erkältest. Ich denke immer bei solch warmem
<lb/>Klima kann man sich gar nicht erkälten.
<lb/>Aber doch vielleicht schneller als bei uns
<lb/>wenn es so kalt ist. Wir haben eben wieder
<lb/>10 Grad Kälte. Mittags wird es dann wärmer
<lb/>dann mache ich mit Reinhart einen Spazier-
<lb/>gang. Ich schreibe Dir am Sonntagmorgen,
<lb/>
<lb/>denn Nachmittags kommt wieder allerlei
<lb/>Besuch, Oma Döring kommt mit ihrer
<lb/>Nichte die bei ihr auf Besuch ist, dann kommen
<lb/>von Gustav ein paar Freunde denen soll sie die
<lb/>Karten legen. Also da komme ich nicht zum 
<lb/>schreiben. Reinhart geht es mit seinem 
<lb/>Arm sonst recht gut. Schmerzen hat er keine
<lb/>man muß nur immer hinterher
<lb/>sein daß er nicht allein draußen
<lb/>herum läuft bei dieser Kälte. Weißt
<lb/>Du die ganze Schuld gebe ich seinen neuen
<lb/>Schuhen die sind mit Gummisohlen u die
<lb/>haben das Stürzen verursacht. Hätte er
<lb/>die großen von Dir angehabt wäre es
<lb/>nicht passiert, weil da Ledersohlen drunter
<lb/>sind. Solange es noch so glatt ist
<lb/>muß er die großen doch wieder an-
<lb/>ziehen. Mit den Gummisohlen geht es
<lb/>mir ja selber so. Aber wie Emma
<lb/>Hennies dazu gekommen ist im 
<lb/>Keller das ist ein Rätsel, die haben
<lb/>Licht im Keller u alles. Vielleicht hat
<lb/>sie wieder zu viel an ihre Freunde ge-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>dacht. Morgen werden es schon 8 Tage
<lb/>mit Reinharts Arm. Dienstag ist er 8
<lb/>Tage in Gips, noch mal 8 Tage u dann
<lb/>kommt der Gipsverband ab. Das wird schon
<lb/>wieder gut werden. Gustav ist diese Woche zu
<lb/>Haus gewesen. bei solchem Frost können sie ja auch
<lb/>nicht arbeiten. Wir sind noch immer bei
<lb/>unserem Bauplan, wenn wir bloß erst  in
<lb/>Hardegsen einen Bauplatz hätten. Gustav
<lb/>ist immer darauf aus, das schlimmste
<lb/>ist an einen Platz zu kommen.
<lb/>Nach Grone werde ich dieser Tage auch mal
<lb/>wieder schreiben. Mit meinem Stiefel die
<lb/>Sache ist auch in Ordnung, wenn ich
<lb/>sie nur erst hätte. - aber erst bekomme
<lb/>ich sie angemessen. Gutav meint ich
<lb/>sollte ein Paar braune nehmen, aber
<lb/>ich meine von schwarzen habe ich mehr,
<lb/>denn wenn ich sie anziehe doch nur bei
<lb/>Kälte u Schnee, bei Sonnenschein braucht
<lb/>man keine Langschäfter. Onkel Seeger
<lb/>schickt in nächster Zeit auch wieder
<lb/>Strümpfe ab. Zu kaufen gibt es hier auch
<lb/>gar nichts, Haste kriegste --
<lb/>
<lb/>Es wird täglich schlimmer. Vater hat
<lb/>für das nächste 1/4 Jahr 30 kg Eisen-
<lb/>scheine bekommen. Was soll er damit an-
<lb/>fangen. Vater kann für seine Schmiedesachen
<lb/>keine Fettigkeiten abgeben. Wenn er dann
<lb/>eben nicht mehr arbeiten kann, hört
<lb/>er auf. Er könnte Wagen u Pflüge genug
<lb/>machen, aber wir sollen uns blank an
<lb/>Eisen gegeben u andere lagern es
<lb/>Haushoch – Herr Seeger schrieb kürzlich bei
<lb/>ihnen kriegte man noch nicht mal 1 Pferd
<lb/>beschlagen, überhaupt nichts, weil die Schmiede
<lb/>kein Eisen hätten. Hier bei uns ging es
<lb/>ja noch immer, aber es wird schon be-
<lb/>denklich knapp. Gustav soll Dienstag
<lb/>noch mal zum Schulau u noch mal 
<lb/>um ein Gesuch für Dich mit ihm sprechen.
<lb/>Auf dieses andere Gesuch hin verspreche ich
<lb/>mir noch nicht so viel, es war gut
<lb/>aufgesetzt. Emmi Bierkamp die hatten
<lb/>auch eins gemacht – Aber es sind so viele.
<lb/>Vater soll dieser Tage noch mal um Tannen zum
<lb/>Förster, nächstes Jahr gib es bestimmt gar
<lb/>nichts mehr, der Wald sieht böse aus.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Von Henne kriegen wir Sperrholz muß
<lb/>erst mal sehen wie viel, es wird sich schon
<lb/>lohnen, wir können eben gut mit ihm.
<lb/>Als es damals mit den Kampfhandlungen
<lb/>vorbei war, kam Henne mit einem
<lb/>beladenen Wagen u 2 Pferden nach
<lb/>Haus. Weißt Du so 2 kleine Pferde.
<lb/>Den einen hätten wir ihm gerne ab-
<lb/>gekauft, aber er hat sie beide fort-
<lb/>gegeben, unten nach dem Rheinnland
<lb/>sind sie gekommen. Wir hätten es
<lb/>vielleicht auch nicht behalten, denn unsere
<lb/>damalige Gemeindeführung
<lb/>beschlagnahmte doch alles – Gut daß den
<lb/>Herren damals ein schnelles Ende
<lb/>ihres Regierens gemacht wurde u
<lb/>sie heute selber unter Aufsicht stehen.
<lb/>Damals hatten sie es vergessen
<lb/>daß sie Reitersturmführer gewesen
<lb/>waren- das war Karl Knoke sein
<lb/>Vater, der Wachtmeister – Karl
<lb/>Knoke ist ja 44 in Rußland gefallen.
<lb/>Sein sauberer Vater hat keinen Freund
<lb/>im Dorf.
<lb/>
<lb/>Unsere jetzige Gemeindeführung ist
<lb/>bestimmt in Ordnung. Am 3. Febr.
<lb/>schlachten wir, es ist noch nicht genau
<lb/>heraus, ob wir das Schwein noch ganz
<lb/>bekommen u dann das Kalb. Auf Dich
<lb/>können wir noch nicht mit einschlachten.
<lb/>Na, das findet sich ja dann auch wenn
<lb/>Du hier bist. Nun liebster Karl haben
<lb/>wir inzwischen schon wieder Mittag
<lb/>gegessen, Rippenbraten gab es, Bohnensalat u
<lb/>Erbsengemüse. Liebster Karl für 
<lb/>heute Dir alles alles Gute u tausend
<lb/>liebe liebe herzliche Grüße u liebe
<lb/>  Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>     Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>