<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_102-1.jpg"/><div><lb/>Brief 98.                            Espol, den 28.1.47.
<lb/>                                             (Dienstag)
<lb/>
<lb/>          Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße senden wir Dir liebster
<lb/>Karl, wie geht es Dir? Post haben wir noch keine
<lb/>wieder erhalten. Deine letzte Post war vom 2.1.47,
<lb/>also schon vom neuen Jahr. Mal geht es
<lb/>sehr schnell, daß Deine Post uns erreicht, u dann
<lb/>dauert es auch mal Wochen lang. Aber ich
<lb/>will immer froh u dankbar sein, wenn
<lb/>es Dir nur gut geht. Wenn Du doch in diesem
<lb/>Jahr zu uns kommen könntest, weißt Du
<lb/>glauben tue ich es nicht eher, als bis Du
<lb/>hier wirklich bist. Man hat inzwischen schon
<lb/>zu viel Enttäuschung mit gemacht.
<lb/>Ich glaube auch gar nicht, daß Dein
<lb/> Kamerad zur Heimat gekommen
<lb/>ist sonst wäre er doch sicher bei uns
<lb/>vorbei gekommen. Ihm ging es sicher wie
<lb/>Ernst Bierkamp seinem Kamerad aus
<lb/>Höxter, Emmi erzählte mir, Ernst hätte
<lb/>geschrieben der müßte zu Hause sein.
<lb/>
<lb/>Gemeldet hat er sich in Niehenhagen nicht,
<lb/>also schrieb Emmi an seine Frau, die wußten
<lb/>von ihrem Mann schon länger gar nichts,
<lb/>u Ernst schrieb nach einigen Wochen
<lb/>der betreffende hätte ihm von einer andern
<lb/>Stelle aus Afrika geschrieben. Diese ganze
<lb/>Welt besteht nur aus Worten, Ärger Hunger
<lb/>Elend u weiter ist es nichts mehr. Über
<lb/>Hunger u Elend können wir uns hier
<lb/>ja nicht beklagen, aber sonst gibt es genug
<lb/>davon in Deutschland, das ist die rauhe
<lb/>Wahrheit. Wir haben ja das Glück, daß wir
<lb/>hier sein können, u daß wir nicht im
<lb/>Osten gewohnt haben, oder uns jetzt von
<lb/>den Polen vertreiben lassen mußten.
<lb/>Ja, gerade diese armen Menschen die
<lb/>jetzt vor kurzem aus Breslau vertrieben
<lb/>wurden bei 20 Grad Kälte, was mußten
<lb/>die alles mitmachen. Aber es waren
<lb/>ja alles nur Deutsche – Ich fahre
<lb/>vielleicht diese Woche noch nach Göttingen
<lb/>bekam eine Aufforderung von der
<lb/>Sparkasse um eine Unterschrift.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/> Ich will mich darüber erst mal mit Herrn
<lb/>Rohde besprechen, weißt Du das ist der Mann von
<lb/>Elfriede Kellner, der ist in Northeim an der Bank.
<lb/>Ich habe diese Unterschrift immer hinaus ge-
<lb/>schoben, u glaubte, Du würdest kommen.
<lb/>Reinhart geht es mit seinem Arm sonst recht gut.
<lb/>Eben bei der Kälte kann ich nun nicht mit
<lb/>ihm raus gehen, nun weiß er vor Über-
<lb/>mut nicht was er alles anfangen will.
<lb/>Hoffentlich ist der Knochen nun wieder gut
<lb/>angewachsen, der Bruch ist 10 cm über dem
<lb/>Handgelenk. Reinhart hat von seinem
<lb/>Freund Gerhard ein wunderschönes Bild
<lb/>bekommen, den Dorfeingang von Espol
<lb/>u zwar hat es im Sommer Gerhard
<lb/>sein Onkel gemalen unsere Haus-
<lb/>ecke, Meckens u die schönen Blumen
<lb/>bei Meckens hier hinten, Meckens
<lb/>Scheune ist noch zu sehen u Hennies
<lb/>am Brink. Du machst uns mal einen
<lb/>schönen Rahmen daherum. Es ist auch
<lb/>wirklich ganz natürlich.
<lb/>
<lb/>Tüchtig kalt ist es hier wieder, gestern 16
<lb/>Grad u heute Mittag haben wir schon wieder 13
<lb/>Grad unter  Null. Reinhart kann bei der
<lb/>Kälte nicht raus. Eben stelle ich fest, dasselbe
<lb/>schrieb ich schon einmal. Gustav macht eben
<lb/>ein paar Tage krank, er soll Einlagen
<lb/>bekommen für seine Füße. Gustav ist
<lb/>vielleicht ein Hühne geworden er sieht
<lb/>gut aus. Am Sonntag hat er Deine blaue
<lb/>Stiefelhose mal bei seinen Stiefeln be-
<lb/>wegt. Deine Stiefelhose ist ihm zu eng.
<lb/>Eben ist er nach Fredelsloh Brot holen
<lb/>u bei Tante Else denkt er etwas Rauch-
<lb/>bares zu erwischen. Gestern war Gustav
<lb/>nach Moringen, zum Arzt. Ich stricke 
<lb/>eben einen weißen Pullover mit
<lb/>Rollkragen für ihn. Nun liebster Karl
<lb/>für heute Dir alles alles gute u
<lb/>viele liebe herzliche Grüße
<lb/>   u liebe Bussel Deine
<lb/>   Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>
<lb/>    Alle lassen Dich herzlichst
<lb/>           Grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>