<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_104-1.jpg"/><div><lb/>Nr 100.                               Espol, den 2.2.47.
<lb/>                                               (Sonntag)
<lb/>     Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati.
<lb/>Nun komme ich wirklich erst heute am Sonntag
<lb/>abend dazu Dir zu schreiben. Wir hatten heute
<lb/>wirklich unheimlich viel Besuch. Heute
<lb/>Vormittag kamen Hanna Marie u Li Dörnte
<lb/>mit Schneeschuhen an, sie wollten bestellen,
<lb/>daß Tante Emma erst am Montag kommt.
<lb/>Die beiden Mädchen sind immer gleich
<lb/>freundlich, Gustav hat sie dann ein
<lb/>Stück mit seinen neuen Schneeschuhen, die
<lb/>Ernst ihm gerade mitgebracht hatte, bis
<lb/>auf die Weper begleitet. Also Ernst kam 
<lb/>eine 1/2 Stunde später als die beiden
<lb/>Dörntes. Ernst ist dann nach dem Kaffee
<lb/>wieder zu Fuß nach Großenrode.
<lb/>Als wir beim Kaffe saßen kommt
<lb/>Ilse Ahlborn aus Göttingen mit ihrer
<lb/>Schwester Lisa, Du kennst glaube ich die
<lb/>Mutter von den beiden. Die Mutter ist
<lb/>aus Nienhagen, ich ging früher immer oft
<lb/>
<lb/>zu denen als ich Dich noch nicht kannte.
<lb/>Sie wohnen Sültebeckbreite, die beiden Mädchen
<lb/>waren in Nienhagen, u waren mit
<lb/>einigen Freundinnen nach Espol gekommen
<lb/>um zu tanzen. Gestern Abend u auch heute
<lb/>Abend ist doch das große Fest vom Sportverein.
<lb/>Dann kam Elfriede mit Gustavs Tanz-
<lb/>freundin, u eben kommen noch Elsa
<lb/>Fritz Bäcker u noch einige. Hinter Elsa ist
<lb/>Georg Groppe her, Elsa sollte nicht kommen
<lb/>und nun kommt sie doch noch.
<lb/>Nun liebster Vati hab erst mal vielen
<lb/>lieben herzlichen Dank für Deine liebe
<lb/>Karte Nr 26 ich habe sie gestern erhalten.
<lb/>Aber daß Du im ersten Halbjahr noch nicht
<lb/>zu kommen gedenkst hat uns alle
<lb/>ganz traurig gemacht. Aber freuen tu
<lb/>ich mich, daß es Dir wieder recht gut geht.
<lb/>Auch uns geht es so weit ganz gut.
<lb/>Ich denke Reinhart kann nächste Woche
<lb/>auch aus dem Gipsverband heraus.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun habe ich gestern Herrn Rohde doch nicht
<lb/>in Fredelsloh angetroffen, er war nicht ge-
<lb/>kommen, nun fahre ich morgen Nachmittag
<lb/>nach Göttingen. Ich spreche aber vorher mit
<lb/>Rohde er ist jetzt in Göttingen auf der
<lb/>Privat Bank, ich weiß nicht ob wir unter die
<lb/>Vermögenssperre fallen oder nicht, das sollte
<lb/>ich unterschreiben, deshalb will ich mit Rohde
<lb/>Elfriede Kellner ihrem Mann sprechen.
<lb/>Wir haben hier noch immer eine ziem-
<lb/>liche Kälte, heute morgen wieder 20 Grad.
<lb/>Mich graut richtig für die Reise nach 
<lb/>Göttingen. Gustav wollte ja auch mit, aber
<lb/>nun will er erst am Donnerstag fahren
<lb/>er wollte zur Klinik um Einlagen.
<lb/>Ich fahre morgen Nachmittag, u komme
<lb/>Dienstag Nachmittag wieder zurück.
<lb/>Wenn ich nur meine langen Stiefel
<lb/>schon gehabt hätte, aber ich muß noch
<lb/>etwas warten. Die konnte man jetzt
<lb/>sehr gut gebrauchen.
<lb/>
<lb/>Wenn Du nur erst da bist, Vater hat
<lb/>schon gesagt, dann sollst Du dir auch
<lb/>so ein paar holen wie Gustav hat.
<lb/>Gustav war gestern Abend nicht zum
<lb/>Sportfest, er war mit seinen Freunden bei
<lb/>mir, sie haben gestreikt – Hatten so allerlei
<lb/>mit den Sportanhängern. Gustav seine
<lb/>Tanzfreundin aus Fredelsloh ist kein guter
<lb/>Geschmack. Ich glaube wir müssen Gustav
<lb/>später mal suchen helfen. Unser Michel
<lb/>soll die drolligste Rolle spielen, die
<lb/>Sportanhänger machen auch Theater. Ich
<lb/>hatte kein Interesse, ja wenn Du da ge-
<lb/>wesen wärst. Nun liebster Karl
<lb/>liebster Vati für heute Dir alles gute
<lb/> u viele liebe herzliche Grüße
<lb/> u liebe Bussel Deine Else u
<lb/>               Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>