<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_105-1.jpg"/><div><lb/>Nr 1.                             Espol, den 4.2.47.
<lb/>
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute fange ich wieder mit Nr 1. an zu schreiben.
<lb/>Denn die 100 ist voll. Wie viel wir uns
<lb/>noch schreiben müssen eh wir uns alles
<lb/>mündlich erzählen können? Ja, das ist eine
<lb/>Frage die wir uns nicht beantworten können.
<lb/>Gestern Nachmittag war ich nach Göttingen
<lb/>gefahren u bin heute Mittag wieder zurück
<lb/>gekommen. Aber frag nicht nach den Zug-ver-
<lb/>bindungen. Gestern bin ich um 2 Uhr mit dem
<lb/>Auto ab Fredelsloh, waren um 1/2 3 Uhr in Northeim
<lb/>der Zug sollte nach Göttinge 4.16 Uhr fahren
<lb/>ist dann aber erst um 19 Uhr u so einige
<lb/>Minuten gefahren. Aber gefroren habe ich
<lb/>nicht, ich hatte mir Deine Trainigshose unter
<lb/>gezogen, mir war ganz warm, obwohl
<lb/>ich die ganze Zeit draußen stehen mußte
<lb/>denn der Bahnhof Northeim so wie Göttingen
<lb/>ist doch alles kaputt. Und die Leute  finden
<lb/>doch längst nicht alle in den Baracken
<lb/>                  Unterkunft.
<lb/>
<lb/>Von Göttingen wollte ich heute morgen 8.08
<lb/>fahren, u dann fuhr der Zug glücklich um 1/2 12 Uhr
<lb/>Da habe ich in den Baracken vor
<lb/>dem Bahnhof gesessen, da kannst Du was erleben.
<lb/>Mir ist das Warten gar nicht langweilig
<lb/>geworden. Das schönste ist fast alle sind sich
<lb/>in ihrer Meinung einig. Es waren wieder 
<lb/>so viele die vom Russen rüber gekommen waren
<lb/>u andere die hin wollten. Also wir fallen nicht
<lb/>unter die Verordnung 52. Du warst ja doch
<lb/>nur Schüler, es fallen darunter Scharführer
<lb/>von der Partei ab Ortsgruppenleiter u höher. Alles
<lb/>andere hat nichts zu sagen. In Göttingen
<lb/>konnte ich nun weiter nichts aus-
<lb/>richten. Ach, ich bin auch so froh, daß ich
<lb/>wieder hier bin, u der Reinhart hat
<lb/>sich gefreut,. „Mutti ich freue mich ja
<lb/>so, daß Du wieder da bist“, u hat mich
<lb/>so fest gedrückt. Ach, das ist dann für
<lb/>mich so schön. Ja, liebster Vati wenn wir
<lb/>Dich erst mal so fest drücken können
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Na einmal kommt auch die Zeit.
<lb/>Heute habe ich viele getroffen, deren Ange-
<lb/>hörige aus Ägypten entlassen worden sind.
<lb/>Und man hat mir versichert alle würden
<lb/>bald kommen. Andrere sprachen wieder da-
<lb/>gegen. Stell Dir vor, der Zug mit dem ich gefahren
<lb/>bin hat müssen in Kassel 3 Stunden warten
<lb/>bis er eine Lokomotive kriegte. - Der D Zug
<lb/>nach München hatte 9 Stunden Verspätung u mehr.
<lb/>Gustav traf ich in Northeim beim Auto.
<lb/>Er war zum Kreisarzt gewesen wegen
<lb/>Schuhe, sie sind ihm genehmigt worden.
<lb/>Irma u Günter geht es sonst auch
<lb/>recht gut, Hein hatte vom Weihnachten
<lb/>geschrieben, er schrieb wieder „denke bald
<lb/>bei Euch zu sein“. Liebster Vati ich will
<lb/>für heute Abend diese Zeilen beenden.
<lb/>Ich denke morgen kommt von Dir auch
<lb/>wieder Post. Heute habe ich mir ein paar
<lb/>schöne Strümpfe gegen 60 Zigaretten getauscht.
<lb/>
<lb/>Zu kaufen gibt es anders sonst gar
<lb/>nichts. Nun nochmals Dir liebster
<lb/>Vati alles gute u tausend liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe liebe
<lb/>   Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>   Alle grüßen Dich herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>