<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_106-1.jpg"/><div><lb/>Nr 2.                                    Espol, den 6.2.47.
<lb/>                                                (Donnerstag)
<lb/>
<lb/>   Mein liebster guter Karl!  Mein liebster Vati!
<lb/>Heute wieder Dir alles gute, Post ist noch
<lb/>keine wieder von Dir eingetroffen, wir warten
<lb/>jeden Tag, aber es will keine kommen.
<lb/>Es liebt wohl auch mit an den vielen
<lb/>Zugverspätungen. Na, es wird schon wieder
<lb/>welche eintreffen. Heut kam ein Päckchen
<lb/>von Onkel Seeger, er schickte einen schönen 2
<lb/>Meter Zollstock u für Vater 2 selbst ge-
<lb/>machte Zigarren. Strümpfe will er auch
<lb/>noch mal schicken. Gestern ist Reinhart
<lb/>sein Arm aus dem Gips gekommen.
<lb/>Nun hat er noch einige Tage eine
<lb/>elastische Binde drum, und Schwester Sophie
<lb/>massiert ihm den Arm, das tut dann
<lb/>auch noch etwas weh, aber sonst ist
<lb/>der Arm wieder gut. Bloß geweint hat
<lb/>er, als der Dr. den Gips abnahm, ich
<lb/>glaube er dachte nun ginge der Arm
<lb/>         dazu.
<lb/>
<lb/>Wenn jemand kommt, zeigt er stolz
<lb/>den Gipsverband, den will er sich auf-
<lb/>heben. Am Sonnabend schlachten wir.
<lb/>Da hat Reinhart nun schon mit zu tun.
<lb/>Liebster Karl wir dachten ja immer Du
<lb/>wärst bis dahin hier gewesen, aber wieder
<lb/>nicht, na, wir werden Dir von allem schon
<lb/>aufheben. Wenn Du nur erst einmal
<lb/>bei uns wärst.Man hört eben wirklich
<lb/>oft, daß von Afrika usw welche entlassen
<lb/>werden. Liebster Vati Dein Kamerad
<lb/>hat sich immer noch nicht gemeldet.
<lb/>Es sind schon nun über 4 Wochen her
<lb/>ich meine so langsam müßte er nun
<lb/>in Deutschland gelandet sein. Hätten
<lb/>wir doch so einmal wieder etwas mehr
<lb/>von Dir gehört. Um uns mach Dir
<lb/>bitte keine Sorgen liebster Vati, es geht
<lb/>uns gut. Wir haben hier viel Schnee.
<lb/>Gustav fährt den ganzen Tag Schnee-
<lb/>schuh, er hat ein paar ganz neue.
<lb/>Ernst hat sie besorgt. Prima Bindungen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Stahlfederbindungen, glaub ich. Gibt es so
<lb/>was?? Weißt Du wenn Du erst wieder
<lb/>da bist machst Du mir auch ein paar.
<lb/>Ich fahre am Sonntag mit Gustav seinen
<lb/>mal. Bloß sie sind mir zu lang, 2 Meter.
<lb/>WEnn ich bei Ernst noch so ein paar be-
<lb/>kommen könnte ob ich Dir auch welche
<lb/>besorge, oder bloß ein paar Bindungen.
<lb/>Ich muß mal mit Ernst am Sonnabend
<lb/>verhandeln, er kommt ja zum schlachten.
<lb/>Reinhart will wenn sein Arm in
<lb/>Ordnung ist auch Schneeschuh laufen
<lb/>aber das wird es mal nicht geben.
<lb/>Ich habe die Dinger schön an die Seite
<lb/>geschafft. Diesen Winter ist es noch zu
<lb/>früh. Lieber Karl für heute Abend
<lb/>will ich diesen Brief beende. Emma
<lb/>Hennies ist gestern auch aus dem
<lb/>Krankenhaus gekommen, sie hat einen
<lb/>schweren Gipsverband mit einem
<lb/>großen Gestell, es sieht schlimm aus.
<lb/>
<lb/>Die hat noch eine ganze Zeit dami
<lb/>zu tun.
<lb/>
<lb/> Nun nochmals alles gute
<lb/> u tausend liebe herzliche Grüße
<lb/> u liebe Bussel Deine Else
<lb/>        u Reinhart
<lb/>
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>