<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_107-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 4.                           Espol, den 12.2.47
<lb/>                                               (Mittwoch)
<lb/>
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Auch heute sollst Du wieder viele Grüße von
<lb/>uns bekommen. Immer noch ist es
<lb/>dickster Winter bei uns, gestern am Tage
<lb/>u die Nacht hat es wieder tüchtig geschneit.
<lb/>Wir haben bald 1/2 Meter Schnee u kalt ist
<lb/>es auch noch immer tüchtig. am Tage
<lb/>immer 10-14 Grad unter Null u Nachts
<lb/>u morgens noch mehr. Ich bin seit gestern
<lb/>auch etwas erkältet, gestern dachte ich bald
<lb/>ich würde tüchtig krank, heute geht es aber
<lb/>schon wieder besser. Hier im Dorf sind eben
<lb/>so viele Leute krank. Vorhin war der
<lb/>Dr. wieder beim Reinhart nach seiner
<lb/>Hand sehen, er hat sich sehr darüber gefreut.
<lb/>Reinhart hat die Hand aus der Binde u
<lb/>kann sie schon wieder drehen u wenden.
<lb/>Wirklich eine Leistung, es waren nun
<lb/>gestern 3 Wochen. Bei so Kindern geht
<lb/>so etwas immer schneller.
<lb/>
<lb/>Emma Hennies mußte gestern nochmal
<lb/>ins Krankenhaus, sie hatte Fieber u der
<lb/>Gipsverband hätte gedrückt. Vorhin hätte
<lb/>Gustav sich beim Schneeschuhlaufen bald den
<lb/>Fuß gebrochen, er hat eine Weile gekühlt u
<lb/>meint ja er wäre noch mal gut davon
<lb/>gekommen. Unsere alten Schier hat eben
<lb/>Hühne geholt er fährt damit zu den Fuchsfallen
<lb/>eben übt er damit auf der Straße, alle
<lb/>Kinder schauen zu, Reinhart meint Onkel
<lb/>Hühne muß noch ein bischen lernen.
<lb/>Gestern hat unsere Sau geferkelt 11 kleine
<lb/>Ferkeln, die Sau hat zum ersten mal
<lb/>geferkelt, die Ferkeln sind eben sehr teuer.
<lb/>Wir haben vor einem 1/2 Jahr schon für ein-
<lb/>paar über 100 RM gezahlt. Reinhart hat
<lb/>auch eine Freude an den kleinen Tierchen.
<lb/>Unsere kleine Oma ist die ganze Nacht
<lb/>bei der Sau im Stall gewesen, man
<lb/>kann sie wirklich bewundern mit ihren
<lb/>81 Jahren. Uns andere graute auch noch
<lb/>für die Sau, aber Oma die haut ihr gleich
<lb/>welche runter. Ob wir mit dem Alter auch
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>noch so springlebendig sind – ich glaube es 
<lb/>nicht, die Oma die hat ein Interesse an
<lb/>allem, also wirklich bewundernswert.
<lb/>Mit Wolle spinnen, ist sie nun bald fertig,
<lb/>dann hatte sie mir ihr Spinnrad zugesagt
<lb/>ich will dann Kämmerlinge spinnen.
<lb/>Lernen muß ich es auf alle Fälle – wer
<lb/>weiß wie lange wir noch spinnen müssen.
<lb/>Wir hätten alle nichts anzuziehen. Am
<lb/>schlimmsten ist es mit den Strümpfen.
<lb/>Post haben wir auch bis heute noch nicht
<lb/>bekommen, Reinhart sagt vorhin zu mir
<lb/>„Du mußt unserem Vati mal ein sauberes
<lb/>Stück Papier hin schicken, dann schreibt er auch“.
<lb/>Wenn es nur daran läge--
<lb/>Sobald der Schnee einigermassen fort ist
<lb/>will Vater sich seine Schleifmaschine aus
<lb/>Großenrode holen. Vater will in nächster
<lb/>Zeit auch noch mal wegen Maschinen
<lb/>los, in Kreiensen soll was zu machen
<lb/>sein. Dass Du auch noch nicht hier sein
<lb/>                               kannst.
<lb/>
<lb/>Wir hätten Dich zu nötig, Schulau meint
<lb/>es hat keinen Zweck mit dem Gesuch.
<lb/>Ich glaube es ja auch selber, daß wenig
<lb/>darauf gegeben wird, Gestern sprach ich mit
<lb/>Helma Regente ihrem Verlobten Herbert Mai
<lb/>es ist ein Verwandter von Heinrich Mai mit
<lb/>dem du zusammen warst, er war am Sonntag
<lb/>in Schoningen gewesen, also der H.Mai hätte
<lb/>geschrieben er wäre lange mit Dir zusammen
<lb/>gewesen. Ich lauschte schon richtig, u dachte
<lb/>der wäre zu Haus, aber auch noch nicht.
<lb/>Von kommen würde er auch nichts
<lb/>schreiben
<lb/> Nun liebster Karl für heute
<lb/>Dir alles alles gute u viele
<lb/>liebe herzliche Grüße u liebe
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lasen dich herzlich grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>