<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_108-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 5.                                Espol, den 14.2.47.
<lb/>                                              (Freitag)
<lb/>
<lb/>            Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Immer noch ist keine Post von Dir Du liebster
<lb/>gekommen, Deine letzte Post ist immer noch
<lb/>die Karte vom 9.1. Ich nehem an, es liegt an
<lb/>der schlechten Beförderung, wo eben die Züge
<lb/>so schlecht fahren. Krank wirst Du uns ja wohl
<lb/>nicht geworden sein. Ach liebster Karl wenn
<lb/>wir Dich doch endlich bei uns hätten.
<lb/>Wir haben hier immer noch die gleiche Kälte
<lb/>es will u will nicht wärmer werden.
<lb/>Reinhart wird jeden Tag im Schlitten
<lb/>ausgefahren, meistens fährt Onkel Gustav
<lb/>mit ihm, gestern hat ihn Opa gefahren, Opa
<lb/>hat doch die meiste Zeit keinen Strom.
<lb/>Heute war Vater nach Northeim um
<lb/>Hufnägel u Kohlen. 6 Zentner soll er an
<lb/>Kohlen erst noch wieder bekommen.
<lb/>Mit Eisen ist es entschieden schlechter.
<lb/>
<lb/>Tante Emma war gestern Nachmittag nach 
<lb/>Fredelsloh gegangen, u wollte heute morgen
<lb/>von dort mit dem Postauto nach Northeim
<lb/>u dann nach Göttingen, nun erzählte
<lb/>Vater, sie wäre heute morgen nicht mit-
<lb/>gekommen mit dem Auto, u sei heute Mittag
<lb/>erst gefahren. Wenn sie Glück hat kommt
<lb/>sie heute noch hin nach Göttingen - sonst
<lb/>kann sie noch eine Nacht in Northeim bei
<lb/>Frau Vallmann übernachten, ach Tante Emma
<lb/>kommt da weiter nicht in Verlegenheit
<lb/>sie hat überall gute Bekannte. Und was meinst
<lb/>Du wenn sie von ihrer Reise wieder eintrifft,
<lb/>dann hat sie was zu erzählen, die reinsten
<lb/>Märchen weiß sie dann. Aber laß man
<lb/>gut sein, einer muß reisen, nach 
<lb/>Fritschens wollte sie mal wieder hin
<lb/>u so kutschiert sie umher. Hier im
<lb/>Haus hat sie aber auch weiter keine
<lb/>Lust. Nächste Woche will sie dann erst
<lb/>mal wieder nach Lutterbeck. Das ist
<lb/>Tante Emma.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Das neuste ist, daß Reinhart Briefmarken
<lb/>sammelt, wenn Briefe kommen muß
<lb/>er die Marken haben, ich habe ihm ein altes
<lb/>Notizbuch gegeben, da klebt er sie alle fein
<lb/>rein. Bloß eben geht es Reinhart wieder gar
<lb/>nicht gut, er ist wieder so wackelig. Daß
<lb/>er auch so was haben muß, u daß es gar
<lb/>nicht besser wird. Die ganzen Kinder sammeln
<lb/>Briefmarken, u Gerhard kommt alle Tage
<lb/>u guckt neugierig ob Reinhart nicht auch
<lb/>eine mehr hat als er, Reinhart hat seinem
<lb/>Freund den Schlitten von Elfriede aus 
<lb/>Fredelsloh geliehen, weißt Du den kleinen
<lb/>Schlitten. Ja, sagt er Gerhard Du kannst
<lb/>den ruhig so lange behalten wie Schnee
<lb/>liegt. Gerhard hatte keinen Schlitten u
<lb/>konnte auch keinen bekommen.
<lb/>Liebster Vati ich schreibe heute Abend alles
<lb/>bunt durcheinander. Die alte Frau Grimme
<lb/>ist mit dem Strickzeug bei uns. Von Grimmes
<lb/>sind auch noch 2 Jungs in England.
<lb/>sie hätten auch schon länger nicht geschrieben.
<lb/>
<lb/>Hier im Dorf sind in letzter Zeit
<lb/>noch keine wieder aus Gefangenschaft
<lb/>gekommen. Die kleine Oma sagt
<lb/>immer wenn ich sage „nun haben
<lb/>wir wieder keinen Post“   „Ach ich mein
<lb/>Karl der kommt bald!“  Aber das sagt
<lb/>sie schon so lange. Am Sonntag
<lb/>schreib ich Dir wieder einen ausführ-
<lb/>lichen Brief.
<lb/>                    Für heute Dir alles gute
<lb/>                    u tausend liebe herzliche Grüße
<lb/>                      u liebe Bussel Deine
<lb/>                        Else u Reinhart.
<lb/>            Alle lasssen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>