<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_109-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 6.                                Espol, den 16.2.47
<lb/>                                                     (Sonntag)
<lb/>         Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir liebste Sonntagsgrüße
<lb/>u hoffen liebster Vati daß es Dir recht gut geht.
<lb/>Post haben wir immer noch keine von Dir
<lb/>erhalten. Ich schreibe Dir heute erst am Sonntag 
<lb/>abend Deinen Brief, denn am Nachmittag
<lb/>bin ich nicht dazu gekommen. Wir hatten
<lb/>heute so viel Besuch, Gustavs ganze Freunde
<lb/>waren vertreten, weißt Du Karl lang-
<lb/>weilig wird es uns gar nicht, jeden
<lb/>Tag haben wir Besuch. Schorse Groppe ist
<lb/>fast jeden Abend bei uns, er macht jetzt
<lb/>bald sein Abitur er schimpft auf die
<lb/>schönen Zeiten – Gestern hab ich mich erst mal
<lb/>wieder tüchtig erschrocken, als ich in
<lb/>der Zeitung las, daß die Kgf. aus
<lb/>dem Mittleren Osten bis November 1948
<lb/>wahrscheinlich entlassen würden-
<lb/>Ich kann Dir gar nicht sagen wie mir
<lb/>mal wieder geworden ist.
<lb/>
<lb/>Von Malta u Gibraltar würden bis
<lb/>Januar 1948 zurück geführt. Ach Karl
<lb/>was hast Du liebster bloß verbrochen, daß man
<lb/>Dich so lange festhält. Aber ich bin es ja
<lb/>nicht alleine die so warten muß es geht
<lb/>ja so vielen anderen Frauen u Müttern
<lb/>genauso. Reinhart sagt öfters zu mir
<lb/>„Mutti meine Hand ist bald heile dann
<lb/>fahre ich mit meinem Dreirad u hole Vati
<lb/>ab“. Er hat von Wolfgang aus Üssinghausen das
<lb/>Dreirad., aber es ist noch zu hoch für ihn.
<lb/>Diesen Sommer wird es aber schon gehen.
<lb/>Seine Hand will ich morgen dem Dr. noch
<lb/>mal zeigen, sie hat mir noch so eine
<lb/>Delle wo der Bruch gewesen ist. Ich sagte
<lb/>es neulich gleich Brower, da sagte er
<lb/>es hätte nichts zu sagen. Reinhart kann
<lb/>schon wieder mit der Hand essen u alles.
<lb/>Aber ich will sie ihm morgen doch noch
<lb/>mal zeigen. Ich habe diese Zeit schon
<lb/>wieder oft an deinen Kameraden
<lb/>gedacht, ob er wohl tatsächlich entlassen
<lb/>wurde? Emmi, (Frau Kohrs) erzählte
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>heute ihr Sohn Erich hätte aus England
<lb/>geschrieben, er würde wohl bald kommen
<lb/>sie würden entlassen.
<lb/>Wir leben hier eben in einer richtigen
<lb/>Märchenwelt, es hat gestern wieder tüchtig
<lb/>geschneit. Auch heute noch, Du glaubst gar
<lb/>nicht wie herrlich es draußen aussieht.
<lb/>Aber das schlimmste ist zu Fuß kann kaum
<lb/>jemand durch, u kalt ist es immer noch.
<lb/>Die Temperatur ist immer noch 10-15 Grad
<lb/>unter Null. Gustav ist fast den ganzen
<lb/>Tag mit den Schneeschuhen unterwegs.
<lb/>Gustav sieht eben gut aus, er ist richtig
<lb/>fett geworden. Die Mädchen telefonieren
<lb/>alle Tage, von Hardegsen usw. zum
<lb/>Kostümfest u Maskenball wollen sie
<lb/>ihn einladen. Aber Onkel Gustav
<lb/>beißt nicht an. - er lacht bloß da drüber.
<lb/>wir haben deshalb schon viel Spaß erlebt.
<lb/>Gezankt haben wir uns noch nicht
<lb/>wieder, ich glaube es war das erste
<lb/>u letzte mal.
<lb/>
<lb/>Morgen fährt Gustav nach Northeim für
<lb/>Vater die Kohlen abholen, mit Willi Mecke
<lb/>auf dem Schlitten, ich denke er kriegt
<lb/>dann auch Bescheid, daß ich mir meine
<lb/>Stiefel anmessen lasse. Tante Emma ist
<lb/>von Göttingen noch nicht wieder zurück.
<lb/>Sie kommt wohl erst morgen. Reinhart
<lb/>hat seine Freude an den kleinen Ferkeln
<lb/>heut waren sie schon alle in den Ferkel-
<lb/>stall gelaufen, da hat er aber drüber gelacht.
<lb/>Weißt Du sie sind dann schon so lustig u
<lb/>hüpfen so herum, u da hat Reinhart seine
<lb/>Freude dran, eines hat er sich mal gekriegt.
<lb/>„Mutti das ist ja so niedlich“ sagt er.
<lb/>            Liebster Karl für heute Dir alles gute
<lb/>            u hoffentlich bekommen auch wir
<lb/>            bald ein Lebenszeichen von Dir.
<lb/>            Tausend liebe herzliche Grüße u
<lb/>             liebe Bussel Deine Else u
<lb/>                      Reinhart.
<lb/>            Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>