<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_11-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 6.                              Sonntag, den 16. Juni 46
<lb/>
<lb/>      Mein liebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Nun schreibe ich dir doch heute am Sonntag erst wieder.
<lb/>Immer denke ich morgen kommt von dir auch mal
<lb/>Post, aber immer vergeblich. Na, die Hauptsache ist du
<lb/>bekommst meine Briefe erst einmal, dann wollen
<lb/>wir noch gern etwas warten. Am Dienstag nach
<lb/>Pfingsten kam <persName key="#71">Vater aus Grone</persName> uns besuchen.
<lb/>Er kam mit Vohl seinem Holzauto, die holen Holz
<lb/>Eichen aus dem Strahlenkamp, das Auto fährt ein
<lb/>Herr Gimbeck aus Grone. <persName key="#71">Vater</persName> ist morgens um
<lb/>8 Uhr gekommen u Nachmittags um 3 Uhr wieder mit
<lb/>zurück gefahren. Vormittags ist er mit uns zur Langen
<lb/>Grund Heu wenden gewesen. <persName key="#71">Vater</persName> hat mir seinen
<lb/>Ärger über <persName key="#344">Else</persName> geklagt, sie ist doch verlobt, u der
<lb/>sitzt beim R(ussen). Nun ist sie zum Tanzen gewesen, hat
<lb/><persName key="#390">einen andern</persName> kennen gelernt, u will sich entloben
<lb/>u wieder neu verloben. Es ist so die übliche Sache
<lb/>die man eben so viel hört. Dann will er die Erbfolge
<lb/>in Ordnung haben. <persName key="#349">Heini</persName> soll das Haus bekommen.
<lb/><persName key="#347">Ernst</persName> <persName key="#348">Hermann</persName>  u wir sollen jeder einen Bauplatz
<lb/>an der Springmühle bekommen. Ich habe zu <persName key="#71">Vater</persName> gesagt
<lb/><persName key="#78">mir</persName> wäre alles recht, denn wir könnten vorläufig
<lb/>keine Pläne machen. <persName key="#78">Ich</persName> war auch ganz froh, daß
<lb/><persName key="#71">Vater</persName> mal kam. Auch über <persName key="#217">Reinhart</persName> haben wir gesprochen.
<lb/><persName key="#71">Vater</persName> sagt auch ,von seiner Seite kennt er so etwas
<lb/>nicht, u auch von <persName key="#56">deiner Mutter</persName> Seite nicht.
<lb/>Ja, lieber Karl woher kriegt bloß das Kind so et-
<lb/>was. Der Professor sagt, die Möglichkeit besteht, daß es
<lb/>sich nach der Impfe aus gelöst hat.
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_11-2.jpg"/><div>
<lb/>Aber mehr sagt er nicht, Es sind richtige Gehirnkrämpfe.
<lb/>Sie haben sich am 2ten Pfingsttag wiederholt.
<lb/>Du kannst dir denken, daß es mich wieder durchein-
<lb/>ander gewürfelt hat, trotz der Tabletten. Nun bekommt
<lb/>er wieder etwas mehr Tabletten, und der Dr. Brower
<lb/>Moringen meint die Möglichkeit bestände, es dadurch
<lb/>einzudämmen. Und alles andere müssen wir ab-
<lb/>warten, sie können mir weiter nichts dafür geben,
<lb/>als eben nur diese Tabletten. Dieses mal lagen
<lb/>wieder 16 Tage dazwischen. Er ist sonst ganz wie
<lb/>er immer war. Ich sorge auch dafür, daß er viel
<lb/>Ruhe hat, vor allem Schlafen. Man kann weiter nichts
<lb/>machen, als die Ruhe bewahren u hoffen es gibt sich wieder.
<lb/>Ich glaube doch, der liebe Gott wird uns dabei helfen.
<lb/>Es tut mir auch für dich so leid, daß ich dir diese
<lb/>Sorge schreiben muß. In 8 Tagen fahre ich noch mal
<lb/>wieder mit Reinhart zum Professor nach Göttingen.
<lb/>Man darf auch gar nicht froh werden, andere die
<lb/>sich nicht um ihre Kinder bekümmern u lassen
<lb/>sie im Dreck u sonst wo groß werden, denen fehlt 
<lb/>nichts, u uns muß es so gehen.
<lb/>Liebster Vati wenn du doch bloß bald bei uns sein
<lb/>könntest. Ein Glück ist, daß ich nicht  mehr mit
<lb/>Reinhart in der Franz-Seldttestr. wohne, denn hier ist
<lb/>doch  vieles besser. <persName key="#71">Vater</persName> meinte auch, uns ginge es hier
<lb/>noch gut. Für heute dir liebster Vati lieber Karl
<lb/>alles alles gute u liebe herzliche Grüße
<lb/> u liebe liebe Bussel deine Else u Reinhart.
<lb/> Alle grüßen dich herzlichst.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>