<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_110-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 7.                   Espol, den 18.2.1947.
<lb/>                                         (Dienstag)
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Auch heute haben wir wieder keine Post von 
<lb/>Dir erhalten, sei nicht böse, wenn ich den Brief
<lb/>gleich damit beginne. Aber ich werde schon
<lb/>langsam wieder unruhig. Aber nun
<lb/>war Gustav heute nach Moringen, da hat
<lb/>er bei Emmi Bierkamp gefragt,  u die
<lb/>haben auch schon so lange nichts gehört von
<lb/>Ernst. Der hätte zuletzt vom 15.1. geschrieben
<lb/>vom 9.1 bis zum 15.1 ist ja nun auch kein
<lb/>großer Unterschied. Täglich hört man im
<lb/>Radio daß auch viele Kanäle usw. zugefroren
<lb/>sind. Tante Emma traf gestern Abend
<lb/>von Göttingen wieder ein. Die Züge
<lb/>von Hannover nach Kassel haben oft
<lb/>bis 12 Stunden u mehr Verspätung.
<lb/>Den Tag muße Tante Emma in Northeim
<lb/>nur 6 Stunden warten. Sie kann wieder
<lb/>einen Roman erzählen was ist heute alles
<lb/>unterwegs. Das man oft das grauen
<lb/>kriegt überhaupt noch wo hin zu fahren.
<lb/>
<lb/>Irma, Hanna, März u Frau, unten die junge
<lb/>Frau Wesemann mit Gatten u noch so einige
<lb/>aus  dem Haus feierten heute Abend bei
<lb/>Märzens Maskenball – Ich kann mich bloß
<lb/>wundern, über Irma u Hanna, die anderen
<lb/>haben ja alle ihre Männer dabei. In solcher
<lb/>Zeit Maskenball. März hat auch noch einiges
<lb/>von Gefangenschaft abbekommen schrieb ich Dir
<lb/>daß schon mal? Die ersten 8 Tage haben die
<lb/>beide sich sehr gut verstanden, „Martha“ hat ger ge-
<lb/>sagt, „Liebstes, wir wollen uns nicht wieder
<lb/>zanken“ aber der gute Vorsatz soll nicht lange
<lb/>angehalten haben, denn wenn ich mal dort
<lb/>war, war der alte Krach u  Martha weinte
<lb/>dicke Tränen u wünschte Franz noch in Gefangen-
<lb/>schaft- Es ist zum lachen – Wir sollten heute
<lb/>auch Besuch bekommen aus Großenrode.
<lb/>Ernst seine Schwiegermutter wollte uns
<lb/>besuchen. Gustav mag sie so gern daß er
<lb/>sich gleich aus dem Staube machen will.
<lb/>Sie redet bloß immer „ause Friechen
<lb/>ause Karlchen ause Kurtzchen ause Hertachen
<lb/>u ause Enstchen“ Ich muß Dir noch
<lb/>sagen eben kommt sie zur Tür herein.
<lb/>Ich schreibe Dir nachher weiter.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun schreibe ich heute Abend weiter, eben
<lb/>kommt noch Frieda Mecke mit dem Musikzug
<lb/>wir haben fast jeden Abend Besuch.
<lb/>Noch eines: Tante Emma traf Preußen Heinrich
<lb/>sie sollte Vater grüßen, u er sollte man immer
<lb/>gerade ausgucken. Ich weiß nicht ob er
<lb/>noch länger auf Urlaub bleibt.
<lb/>Gustav hat heute seine neue Brücke
<lb/>bekommen, 4 Zähne das heißt 2 Zähne
<lb/>u 2 Kronen. Kannst Du deine Zähne dort
<lb/>auch behandeln lassen? Gustav war
<lb/>heute ganz mit den Schneeschuhen
<lb/>nach Moringen, weißt Du was ich
<lb/>mir diese Zeit schon so oft gewünscht
<lb/>habe, ich möchte mit Dir mal so gerne
<lb/>Schlittschuh laufen. Wir würden mal
<lb/>zum Grimmerfeld rauf das wäre
<lb/>herrlich meinst Du nicht auch. Jetzt ist
<lb/>es ja auch ganz herrlich zum laufen.
<lb/>Der Schnee ist jetzt gut fest gefroren.
<lb/>Die Kälte ist immer noch das gleiche.
<lb/>Heute morgen hatten wir wieder
<lb/>20 Grad unter Null. Weißt Du was
<lb/>mit bloß zum Schlittschuhlaufen fehlt
<lb/>
<lb/>die richtigen Schuhe. Gustav hat heute, nein
<lb/>gestern in Northeim wegen meinen Schuhen
<lb/>gefragt, ich muß mich doch noch etwas gedulden.
<lb/>Vor Mai wird es nichts, aber es schadet
<lb/>nichts. Hauptsache ich bekomme sie.
<lb/>Liebster Vati für heute Dir alles alles gute
<lb/>u hoffentlich bekommen wir bald mal
<lb/>wieder Post von Dir. Reinhart kann
<lb/>nun bald wieder alleine Schlitten fahren.
<lb/>Der Stuhl kann wieder runter. Heute
<lb/>waren wir beide bis zum Strahlen-
<lb/>kamp. Der Strahlenkamp ist ganz
<lb/>verzaubert vom Schnee, ich habe dann
<lb/>öfters an einer kleinen Tanne ge-
<lb/>schüttelt u Reinhart sah dann wie ein
<lb/>Schneemann aus, dann hat er die
<lb/>Schanzen gemessen. In einer war er
<lb/>ganz verschwunden. Den Mittag ist
<lb/>es schon etwas wärmer, heute hatten
<lb/>wir nur 5 Grad unter Null. Aber die
<lb/>Sonne meint es doch schon etwas besser.
<lb/>Wie ist eben das Wetter bei Euch? Ich
<lb/>könnte mir nicht vorstellen daß der der Nil
<lb/>zugefroren wäre – Liebster Karl für
<lb/>heute Dir tausend herzliche Grüße u liebste
<lb/>        Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Heute Abend ist im Radio mal eine schöne Musik. Eben beginnen sie
<lb/>den „Graf von Luxemburg“. Gestern war Rosenmontag so haben wir
<lb/>auch unsere Freude. Nochmals tausend Bussel D.E.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>