<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_111-1.jpg"/><div><lb/>Nr 8.                               Espol, den 20.2.46 (47!)
<lb/>      Mein liebster Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute kam nun endlich wieder eine liebe
<lb/>Karte von Dir Nr. 27 vom 29.1. Du hast uns
<lb/>ganz schön lange warten lassen vom 9. bis
<lb/>zum 29. ist eine ganz schöne Spanne. Aber
<lb/>freuen tu ich mich daß es Dir gut geht.
<lb/>Ja, liebster Karl ich wußte es neulich nach
<lb/>dem Zeitungsbericht bereits, daß wir uns
<lb/>dieses Jahr noch nicht sehen. Du schreibst ja heute
<lb/>dasselbe. Also warten wir weiter, wir
<lb/>warten gerne, wenn wir Dich nur gesund
<lb/>wiedersehen. Einmal muß man auch
<lb/>Dich entlassen. Uns geht es so weit auch
<lb/>recht gut. Reinhart hat eben noch wieder
<lb/>seine wackelige Zeit, wenn es doch bloß
<lb/>mit ihm besser werden wollte, das ist
<lb/>noch das schlimmste mit. Heute habe
<lb/>ich wieder mit ihm Schlitten gefahren
<lb/>hinter dem Dorf runter, es geht herrlich
<lb/>u Reinhart hat tüchtig Freude gehabt.
<lb/>In der Mittagszeit kann man es
<lb/>gut draußen aushalten, heute hatten
<lb/>
<lb/>wir um Mittag nur 6 Grad unter Null.
<lb/>Heute Abend sind es schon wieder 19. Wir haben
<lb/>schon ein Holz verbrannt, diesen Winter.
<lb/>Gut daß wir so vorgesorgt hatten. Das neuste
<lb/>ist, heute haben wir einen Fuchs gefangen.
<lb/>Also das war so, hinter dem Dorf ziemlich
<lb/>unten an der Straße zieht sich ein Graben
<lb/>ganz unter dem Weg her. Und Onkel Hühne
<lb/>kommt gerade vorbei, als der Fuchs in den
<lb/>Graben wischt. Dann hat er seinen Hund
<lb/>reingeschickt u nun konnte der Fuchs
<lb/>nur zu dem einen Grabenende raus da
<lb/>hat er Fallen aufgestellt. 2 Tage Arbeit hat
<lb/>er sich darum gemacht, einmal kam der
<lb/>Hund gar nicht mehr raus da dachte er
<lb/>schon er wäre tot, aber dann kam
<lb/>der Hund doch wieder, und der Fuchs ging
<lb/>in keine Falle. Also stimmte irgendwas
<lb/>nicht, Vater sagt der ist tot. Dann sagt
<lb/>Hühne wenn Du ihn raus holst gehört
<lb/>er Dir. So hat Vater erst mal in den
Graben reingeleuchtet er lag nur 3
<lb/>Meter im Graben drin. Heute morgen
<lb/>hat Vater an eine lange Eisenstange
<lb/>eine Art Kratzer gemacht, dann ist er
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mit Michel raus gegangen u binnen 3 Minuten
<lb/>hatten wir den Fuchs. Es ist ein schöner
<lb/>Kerl hängt jetzt hier in der Stube hinter
<lb/>dem Ofen zum auftauen. Morgen zieht
<lb/>ihn Onkel Hühne ab und spannt ihn auf
<lb/>u dann wandert er zum Gerben, das
<lb/>gibt für Mutti einen schönen Pelz.
<lb/>Billiger konnte ich keinen bekommen.
<lb/>Ludchen, Willi Henne alle hatten sie sich
<lb/>schon versucht aber keiner konnte ihn raus
<lb/>kriegen. Reinhart hat auch schon seine Freude
<lb/>mit dem Fuchs gehabt, er meint „Mutti
<lb/>den Schwanz muß Onkel Hühne aber ab-
<lb/>schneiden“. Der Fuchs hat einen schönen dicken
<lb/>Schwanz. Ich hatte mit Hühne schon immer
<lb/>zu darüber verhandelt, aber der Professor
<lb/>Herlin wollte die Felle alle haben, Hühne
<lb/>konnte da nichts machen. Nun hatte
<lb/>er schon immer zu Gustav gesagt er
<lb/>sollte einen fangen. Gustav war heute
<lb/>gar nicht zu Haus, er war wieder 
<lb/>zum Zahnarzt. Morgen fährt Ludchen
<lb/>Mecke für uns Mist, nach der Langen-
<lb/>grund, da kriegen wir dieses Jahr
<lb/>die Kartoffeln hin. Hoffentlich sind dann
<lb/>
<lb/>die Wildschweine nicht so schlimm. Als
<lb/>wir das letzte mal dort Kartoffeln hatten
<lb/>waren es die Flieger, - ich schrieb Dir damals
<lb/>davon. Liebster Karl für heute sollen diese
<lb/>Zeilen erst mal genug sein, ich schreibe
<lb/>Dir bald wieder mehr.
<lb/>         Für heute Dir alles gute u tausend
<lb/>          liebe herzliche Grüße u liebste
<lb/>               Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>          Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>