<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_112-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 9.                                 Espol, den 23.2.47.
<lb/>                                             (Sonntag)
<lb/>             Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir die herzlichsten Sonntags-
<lb/>grüße. Und danken recht lieb u herzlich für Deinen
<lb/>lieben Brief Nr. 19. vom 22.1. Wir freuen uns daß
<lb/>es Dir recht gut geht. Es ist gut, daß Du noch etwas
<lb/>über die Bretter geschrieben hast, so wissen wir
<lb/>doch Bescheid. Bei Schulau könntest Du sofort an-
<lb/>fangen, aber mit dem Gesuch hat er wieder zu
<lb/>Gustav gesagt, daß hätte bestimmt keinen Erfolg.
<lb/>Du wärst zu weit fort, wenn Du hier in Deutsch-
<lb/>land gewesen wärst, wäre es möglich gewesen.
<lb/>Also müssen wir noch warten, wenn der Zufall
<lb/>es nicht doch noch mal gut mit uns meint.
<lb/>Bis November 48 ist ja noch eine lange Zeit
<lb/>aber ich schrieb Dir kürzlich schon wenn Du u
<lb/>auch wir nur gesund bleiben, wird auch diese
<lb/>Zeit vergehen. Weißt Du was ich kürzlich
<lb/>schon mal gedacht habe? Du könntest ja auch
<lb/>Deine Meisterprüfung machen. Gustav wird
<lb/>das wahrscheinlich auch erst tuen bovor es
<lb/>zur Bauschule geht. Du übst Dich doch jetzt auch
<lb/>in Deinem Beruf weiter, u wer sagt ob Du
<lb/>Dich später nicht doch noch einmal selbständig
<lb/>machst. Unsere alte Scheune unten wäre eine
<lb/>schöne Werkstatt, vorläufig können wir ja noch
<lb/>
<lb/>nicht alles ausbauen, denn machen wir noch
<lb/>Zimmer, werden sie uns voll gesetzt. Wir werden
<lb/>jetzt im Frühjahr den Garten vor die Tür machen
<lb/>u den Holzstall zwischen Scheune u Schmiede bauen
<lb/>u mal sehen was es noch alles zu tun gibt, dieses
<lb/>steht vorläufig im Programm. Wollte bloß das
<lb/>Wetter sich mal ändern. Ich glaube diese Kälte u
<lb/>Schnee soll keine Ende haben. Seit gestern schneit
<lb/>es wieder unaufhörlich. Man kann weiter
<lb/>nichts tun als Schnee schaufeln. Vorgestern u
<lb/>gesten haben wir Mist gefahren.  Ludchen hat ihn ge-
<lb/>fahren mit 3 Pferden. Heute Abend ist Bauernver-
<lb/>sammlung, es liegt wieder so allerlei in der
<lb/>Luft von wegen Sauenabschaffung u Kühe sollen
<lb/>geliefert werden, wer bis 8 Morgen Land hat soll
<lb/>nur eine Kuh behalten. Vorläufig sind bei unserer
<lb/>Sau noch die Ferkeln, u dann haben wir 12 Morgen
<lb/>Land u einer der uns noch eine Kuh fort nimmt.
<lb/>wir haben vergangenes Jahr eine geliefert.
<lb/>Hier im Dorf ist eine herrliche Keilerei, Du machst
<lb/>Dir keinen Begriff was los ist, wir haben mit niemand
<lb/>was, wir sind zu allen gleich freundlich.
<lb/> Der Sportverein wird wohl bald wieder auffliegen,
<lb/>da ist auch so eine Einigkeit, die haben alle
<lb/>eine Stimmung auf Lenz, von wegen ekstra
<lb/>Tischen, wo nur er u noch so einige die sich mehr
<lb/>dünken als ihr Bruder sitzen. Die Leute erzählen
<lb/>er hätte sich schon wieder so mit seiner Schwieger-
<lb/>mutter gezankt, der will er die einzige Stube noch
<lb/>                                    fort nehmen.
<lb/>
<lb/>Man kann da nichts zu sagen, ich könnte Dir noch
<lb/>Sachen scheiben von dem, mit platinblonder Sekretärin
<lb/>jede Woche nach Northeim fahren, u all solche Sachen.
<lb/>Du weißt ja was auf dem Dorf los ist, wenn die erst
<lb/>was gewittert haben. Gustav ist in keinem Verein u
<lb/>geht auch in keinen. Er sagt „ich will an nichts Schuld
<lb/>haben“. Nun hatten sie immer geredet, wenn
<lb/>Gustavs Freund Erich Hengst erst aus England
<lb/>käme dann würde Gustav auch eintreten.
<lb/>Die Rechnung ist aber falsch. Der denkt genau wie
<lb/>Gustav. Gustav ist eben Schneeschuhlaufen. Mit
<lb/>Reinhart gehe ich heute gar nicht raus, es
<lb/>ist solch scheußlicher Schneesturm. Du schreibst
<lb/>gar nicht wie das Wetter eben bei Euch ist.
<lb/>Habt ihr da Sturm schon gehabt oder ist es
<lb/>schon wieder herrlich warm, ich meine es
<lb/>müßte einem langweilig werden, immer
<lb/>Sommer, oder kann es das nicht??
<lb/>Am Dienstag fahre ich mit Reinhart, mit Emma
<lb/>Hennies im Auto noch mal nach Northeim.
<lb/>Emma Hennies soll wieder geröntgt werden
<lb/>u Reinharts Arm will ich auch noch mal
<lb/>röntgen lassen, die Delle ist immer noch
<lb/>da. In Northeim das sind Pfuscher so was
<lb/>wäre in Göttingen nie vorgekommen.
<lb/>Bei solch glattem Bruch, da dürfte doch nichts
<lb/>von zu merken sein. Ich habe es Dr. Brower
<lb/>
<lb/>gesagt, er ärgert sich jetzt selbst, daß er uns
<lb/>nicht nach Göttingen überwiesen hat. Nun muß
<lb/>ich erst mal sehen wie der Bruch verheilt ist, die
<lb/>hatten Reinhart nur eine Gipsschale angelegt,
<lb/>noch nicht mal festen Gips, Ich werde denen am
<lb/>Dienstag schon Bescheid geben. Brower meint
<lb/>ja es wächst sich aus, aber ich will Gewißheit
<lb/>haben. Der Fuchs hat einen herrlichen Balg, wirklich
<lb/>ganz herrlich, u ein großer Fuchs ist das, bloß
<lb/>der glatte Schwanz war schlecht, nun hat er bloß einen
<lb/>halben Schwanz, aber Onkel Hühne will ihn mir
<lb/>bei August Münstermann oder Professor Herlin
<lb/>eintauschen, die lassen sich ihn doch bloß unter
<lb/>den Mantel arbeiten, u ich hätte doch gern
<lb/>einen Pelz davon.
<lb/>
<lb/>
<lb/>        Liebster Karl für heute Dir nochmals alles
<lb/>         gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/>           
<lb/>          u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>           Alle lassen Dich herzlichst Grüßen
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Es ist gut, daß Du an Burgmann geschrieben hast. Nach Grone schreib man
<lb/>         auch mal eine Karte, wenn wir auch mal 1 weniger bekommen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>