<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_113-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 10.                     Espol, den 26.2.47.
<lb/>
<lb/>        Mein lieber Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Wir senden Dir die liebsten Grüße u hoffen daß
<lb/>es Dir recht gut geht. Gestern waren Reinhart u 
<lb/>ich nach Northeim, ich schrieb Dir schon wir fuhren
<lb/>mit Emma Hennies im Rotkreuz Auto
<lb/>Also Vati wir brauchen uns keine Sorge machen
<lb/>um Reinharts Arm, der ist ganz in Ordnung.
<lb/>Der Dr. Bodmann, der Oberarzt vom Kranken-
<lb/>haus hat mir selber die Aufnahme gezeigt.
<lb/>Die Delle wird Reinhart auch erst noch eine Zeit
<lb/>behalten, aber es wächst sich bestimmt aus.
<lb/>Die Ärzte in Northeim sind aber doch in
<lb/>Ordnung. Emma Hennies ist auch von ihrer
<lb/>Stuckka(*) gekommen, weißt Du die hatte solch
<lb/>mächtiges Gestell. Bei Reinhart war nur die
<lb/>eine Röhre gebrochen gewesen, die andere nur
<lb/>leicht angeknackt. Die Röntgen Frl. waren
<lb/>gestern auch wie umgewandelt, weißt
<lb/>Du, der Herr Oberarzt hatte Reinhart angefaßt
<lb/>u sagte zu ihm: „komm mein Freund wir
<lb/>beide wollen schon mal rüber gehen, die
<lb/>Mutti kann nachkommen“ da konnten
<lb/>die Röntgen Frl. sehr freundlich tuen.
<lb/>
<lb/>Reinhart sagt zu der einen: „heute kannst 
<lb/>Du mich ruhig anfassen es tut mir nicht
<lb/>mehr weh“. Damals hatte sie ihn so fest an-
<lb/>gefaßt u es hat ihm so weh getan. Reinharts
<lb/>Arm soll massiert werden, gut wäre ja auch
<lb/>etwas Heißluft, aber massieren wäre auch
<lb/>genug. Das wird Schwester Sophie tuen, sie
<lb/>fängt morgen damit an. Heute habe ich
<lb/>genäht, für Reinhart allerlei, blaue Leinen-
<lb/>höschen u Männerhemden! Er meint damit
<lb/>ein Oberhemd, weißt Du richtig wie ihr sie
<lb/>tragt. Er will aber auch bloß noch Männer-
<lb/>hemden anziehen. Heute morgen haben wir
<lb/>so über kleine Oma gelacht, hatten wir 1
<lb/>Dose Skiwachs vor dem Fenster stehen, sagt sie:
<lb/>„Da habt ihr aber ein schönes Teil Salbe für
<lb/>Reinharts Arm bekommen“. Liebster Karl
<lb/>die Kälte ist immer noch dasselbe u auch
<lb/>der Schnee, gestern hin nach Northeim hat
<lb/>uns ein 4 Sitzer Personenwagen abgeholt
<lb/>u zurück mit dem großen Sanker. Um
<lb/>10 Uhr  fuhren wir hier ab, u waren Nachmittag 1/2 5 Uhr 
<lb/>wieder zurück. Liebster Karl als
<lb/>Neuigkeit noch, daß Hillebrand u Fischer
<lb/>am Sonnabend auf Urlaub gekommen 
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>sie sollen bis Sonnabend bleiben. Hillbrand soll gesagt haben einige
<lb/>Jahre bliebe er noch weg. Jetzt kann er sich noch über seinen
<lb/>Schwiegersohn ärgern. Nun liebster Karl ich schreib Dir morgen
<lb/>vielleicht mehr, Für heute alles gute u liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else 
<lb/>      u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
<lb/>(*) Wikipedia:  Die besonders komplizierten speziellen Gipsverbände wie der Thoraxabduktionsgips (im Volksmund früher „Stuka“)
</div>
</div></body>
</text></root>