<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_114-1.jpg"/><div><lb/>Nr 11.                             Espol, den 2.3.47.
<lb/>                                         (Sonntag)
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir die herzlichsten Sonntags-
<lb/>grüße. Und danke recht herzlich für Deinen lieben
<lb/>Brief Nr. 18 vom 4.2.47. Wir freuen uns daß Du
<lb/>uns mal richtig über Deine Entlassung auf-
<lb/>geklärt hast. Von diesen 3 Gruppen wußte ich be-
<lb/>reits, u konnte mir nach Deiner Karte vom 29.1.
<lb/>denken zu welcher Du gehörst. Nun hast Du es uns
<lb/>bestätigt, wenn die Entlassungen ohne Verzöge-
<lb/>rungen weiter gehen, vielleicht bist Du bis
<lb/>Weihnachten dann doch noch bei uns. Ich
<lb/>will es eigentlich gar nicht glauben daß Du
<lb/>dieses Jahr noch nicht kommen sollst. Aber
<lb/>jetzt liest man so viel von einer Unter-
<lb/>grundbewegung der 59. u dadurch würde
<lb/>die Entlassung der Kgf. nur verzögert.
<lb/>Das es immer noch Menschen gibt, die nicht
<lb/>Ruhe finden können, u anderen dadurch das
<lb/>Leben schwerer machen, als es so schon ist.
<lb/>Aber wir können auch da nichts mehr
<lb/>dran ändern, als es wieder mit auszu-
<lb/>baden, was andere verbrochen haben – Kürzlich
<lb/>laß ich in der Zeitung, daß für Niedersachsen
<lb/>die Zahl  der zur Sonderentlassung bestimmter Kfg.
<lb/>von 190 auf 320 erhöht worden ist. Wir
<lb/>hatten ja damals auch ein Gesuch mit gemacht.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>über die Kreisbauernschaft. Aber versprechen tu ich
<lb/>mir nicht all zu viel davon. Unser Ernst erzählte
<lb/>der Asmus aus Großenrode würde bald kommen.
<lb/>Der wäre schon im Entlassungslager. Emmi sagte
<lb/>der hätte eine unfreundliche Frau, die wüßte nie
<lb/>ob sie lachen wollte oder nicht. Sie wäre einmal
<lb/>bei ihr gewesen ginge aber nie wieder hin. Vater
<lb/>hat sich die Schleifmaschine aus Großenrode geholt.
<lb/>Es ist die, die Ernst und Gustav damals in Hannover
<lb/>kauften. Ein prima Ding, 2 Schleifsteine, die kann
<lb/>Reinhart schon bedienen. Wir müssen nun erst
<lb/>Kraftstrom anlegen lassen. Und dann muß die
<lb/>Schmiede wenn keiner drin ist immer streng
<lb/>verschlossen sein. Dem Herrn Sohn hat die Maschine
<lb/>es angetan, überhaupt alles was mit Maschinen
<lb/>ist, wenn ich an der Nähmaschine sitze Du machst
<lb/>Dir keinen Begriff diese Wißbegier. Maschinenbauer
<lb/>will er jetzt werden, nicht mehr Bulldogfahrer.
<lb/>Eben geht es ihm wieder besser, die Zuckungen
<lb/>sind wieder vorüber. Im Febr. hatte er nur 1
<lb/>Anfall gehabt, dafür dann diese öfteren Zuckungen.
<lb/>Man muß es der Zeit überlassen, wir
<lb/>können nichts daran ändern. Wenn es 
<lb/>sich bloß ändern wollte bis Reinhart zur
<lb/>Schule muß. Tante Emma hatte kürzlich mit
<lb/>Schwester Arne Frische gesprochen, die ist doch am
<lb/>Gesundheitsamt, die hatte gemeint Reinhart
<lb/>könnte die Impfe auf das Gehirn gestoßen sein.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>so was gäbe es in letzter Zeit öfters.
<lb/>Sie hatte ja auch gemeint weil er noch so
<lb/>klein wäre, würde es sich noch auswachsen.
<lb/>Pastors Kleine hat es auch noch, das sind
<lb/>aber  Fieberkrämpfe, sie bekommt sie nur
<lb/>wenn sie Fieber hat. Von Otto Koch eine kleine
<lb/>Nichte, ob sie in Lauenberg wohnen ich
<lb/>weiß es nicht, genauso, der alte Otto Hengst
<lb/>erzählte es uns, das Kind hat dieselbe Sache wie
<lb/>Reinhart nach den Typhusimpfungen. Der
<lb/>Professor in der Nervenklinik sagte ja damals
<lb/>auch, es gibt eben sehr viele solcher Fälle. Und
<lb/>Reinhart muß gerade der mit sein. Diese vergangene
<lb/>Woche habe ich genäht, ich habe ein großes weißes Bett-
<lb/>tuch zerschnitten, weißt Du eins von den weißen
<lb/>Pannama, davon möchte ich ein Sporthemd für
<lb/>Dich u eines für Gustav, für Reinhart möchte
<lb/>ich auch ein weißes, dazu kann er im Sommer
<lb/>dann die braune Seppelhose am Sonntag an-
<lb/>ziehen. Ich hatte von Tante Emma dann noch
<lb/>einen schönen bunten Hemdenstoff davon
<lb/>hab ich Reinhart auch noch eins genäht. Nun
<lb/>noch die Hosen, Gustavs Pullover ist fertig, er
<lb/>führt ihn heute aus, er sitzt ganz prima, so ein
<lb/>weißer Pullover sieht doch gut aus. Du bekommst
<lb/>nächten Winter auch einen. Bis dahin wirst Du
<lb/>ihn dann anprobieren können. Gestern Abend
<lb/>war hier vom Sportverein Kostümfest.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Unser Michel war hin. Wir hatten ihn tüchtig
<lb/>ausgemustert den 2 ten Preis hat er bekommen.
<lb/>Er war so halb deutscher Michel u halb Clown.
<lb/>Ich sage Dir er sah zum brüllen aus. Elfriede
<lb/>Hühne hätte bei den Damen den ersten Preis
<lb/>bekommen. Als Zigeunerin, ist ja so schon eine
<lb/>halbe – Frau Lenz hätte solch kurzen Rock angehabt, es wäre
<lb/>ihm unheimlich geworden! sagt Michel!!! Der alte Hille-
<lb/>brand muß am 6.2. wieder fort. Fischer ist schon wieder
<lb/>fort. Vater hat ihn nicht gesucht, so große Freundschaft
<lb/>hatte ja Vater die letzte Zeit mit Hillebrand auch
<lb/>nicht gehabt. Gustav war nicht zum Kostümfest,
<lb/>schon wegen Lenz. Kürzlich schrieb ich von der Viehab-
<lb/>gabe. Wir brauchen dieses mal noch nicht wieder,
<lb/>u dann liefern wir die Ferkeln ab, wir haben
<lb/>sie noch alle 11. Liebster Karl es ist bei uns
<lb/>noch dickster Winter, es schneit jeden Tag, wir
<lb/>sind bad eingemauert, diese Woche soll es
<lb/>noch so bleiben, „März Schnee tut der Saat weh“
<lb/>man hat den Winter so satt. Du schreibst bei
<lb/>Euch wäre es auch noch nicht wieder warm?
<lb/>Aber freuen tu ich mich, daß Du uns nun
<lb/>2 Briefe mehr schreiben kannst. Ja nach
<lb/>Grone schreib man mal eine Karte hin,
<lb/>wegen Vater, die anderen verdienen zwar
<lb/>keine, auch Ernst nicht. Liebster Karl ich
<lb/>will nun schließen, wir wollen jetzt erst mal
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Kaffe trinken. Gestern haben wir bei Meckens Kuchen gebacken Zucker
<lb/>u Mürbeteig mit Stachelbeeren, wie wäre es mit Dir? Aber, liebster Karl
<lb/>
<lb/>sei mir nicht böse einmal wirst Du auch hier sein. Tausend
<lb/>liebste Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart. Alle grüßen Dich
<lb/>                                                                                        herzlichst
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>