<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_115-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 12.                                Espol, den 6.3.47.
<lb/>
<lb/>     Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße senden wir Dir
<lb/>auch heute wieder, inzwischen ist es nun schon
<lb/>wieder Donnerstag geworden. Abends komme (ich)
<lb/>eben so wenig zum schreiben, weil fast immer
<lb/>Besuch für Gustav da ist. Aber ich werde mir jetzt
<lb/>am Tage die Zeit dazu nehmen. Heut hat bei uns
<lb/>so langsam das Tauwetter angefangen. Diese
<lb/>Woche war es nicht ganz so kalt. Wie sonst auch
<lb/>hatten wir etwas Sonnenschein über Mittag.
<lb/>Bloß Reinart kann immer noch nicht alleine
<lb/>draußen herum strolchen, weil es jetzt erst
<lb/>richtig glatt draußen ist. Aber sonst geht es
<lb/>Reinhart wieder gut, die Schwester kommt die
<lb/>Woche 2x u massiert seinen Arm. Der
<lb/>Arm ist jetzt ganz in Ordnung, er schaufelt
<lb/>tüchtig Schnee damit. Gestern war Tierarzt
<lb/>Wirtz bei uns, das eine Fekeln mußte
<lb/>geschnitten werden, das war was für
<lb/>Reinhart, da hat er aber zugeguckt, plötzlich
<lb/>sagt er: „Setz Dich mal auf den Stuhl wir beide
<lb/>wollen uns mal messen, ich bin schon
<lb/>größer als Du“. Der Wirtz ist doch auch schon ziemlich
<lb/>gebeugt, u Reinhart bildet sich ein er ist so
<lb/>                                      groß wie er.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Er schleppt eben mal wieder Sachen an
<lb/>den Tag, daß man oft laut loslachen muß.
<lb/>Gustav war heute nach Northeim wegen einem
<lb/>Bezugsschein für Schuhe. Er soll einen bekommen.
<lb/>Hier war es abgelehnt worden, Gustav brauchte
<lb/>ein paar orthopädische Arbeitsstiefel wegen
<lb/>seinen Füßen, der Kreisarzt hat sie ihm heute
<lb/>verschrieben. Du siehst wer Recht hat bekommt
<lb/>es auch. Neuigkeiten gibt es hier gar nicht,
<lb/>es ist jeden Tag dasselbe einerlei u doch
<lb/>immer wieder neu. Tante Emma war
<lb/>heute nach Fredelsloh, brachte von Tante Else
<lb/>Wolle mit, für eine Northeimer Firma.
<lb/>Kleine Oma soll die spinnen. Zuerst solllte
<lb/>sie die alte Frau Küster spinnen, aber nun
<lb/>kann die eben nicht. Es bringt uns auch 
<lb/>etwas ein – Reinhart bekommt eine Flasche
<lb/>Apfelmost von Tante Else. Von Tante 
<lb/>Else bekommt man schon mal etwas,
<lb/>aber von Horstmanns brauchst Du nicht
<lb/>daran zu denken. Onkel Heinrich braucht
<lb/>alles selber, aber wenn er von Vater noch
<lb/>was holen kann, dann sind sie da.
<lb/>Jetzt denken sie sich sie können mit
<lb/>uns 1 Schaf tauschen, wir haben eins
<lb/>sitzen das ist fett, Aber sie täuschen sich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Uns ist es einmal mit dem Gänserich
<lb/>passiert. Gestern brachte Herr Dörnte die beiden
<lb/>Gänse wieder, die sollen hier wieder legen u
<lb/>brüten, na wenn wir auch etwas Arbeit 
<lb/>da von haben, die machen es uns betimmt
<lb/>recht. Nun müssen wir mal sehen was
<lb/>wir dieses Jahr davon zu recht kriegen.
<lb/>Ich schrieb Dir schon vergangenes Jahr hatten
<lb/>wir 30 Stück jede hatte 10 kleine Gösseln.
<lb/>Das war eine Krabbelei. Morgen will ich
<lb/>mal nach Moringen ich muß zum
<lb/>Schuster, u will einiges einkaufen.
<lb/>Es wird auch ein schlechter Weg werden
<lb/>aber ich hatte es mir schon so lange
<lb/>vorgenommen. Wenn ich zurück
<lb/>komme gehe ich auch mal bei
<lb/>Bierkamps vor, mal hören ob Ernst
<lb/>bald kommt. Neulich hätte er ja gemeint
<lb/>bis Weihnachten wäre er da.
<lb/>Liebster Karl morgen schreibe ich Dir
<lb/>wieder mehr. Für heute Dir alles gute
<lb/>u liebste herzliche Grüße Deine
<lb/>Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlich Grüßen.
<lb/>
<lb/> 
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>