<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_116-1.jpg"/><div><lb/>Nr 13.                              Espol, den 7.3.47.
<lb/>        Mein lieber guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Hab vielen lieben herzlichen Dank für Deinen lieben
<lb/>Brief Nr 9 vom 9.2. u Deine liebe Karte Nr 28 vom 16.2.
<lb/>Liebster Karl ich Danke Dir recht herzlich 
<lb/>besonders hab ich mich auch gefreut, daß Du Dich
<lb/>mit Ernst Bierkamp getroffen hast. 8 km dann
<lb/>seid ihr gar nicht so weit auseinander.
<lb/>Das wäre von Espol nach Hardegsen. Wenn
<lb/>Du jetzt auch Freiheitsbewegungsscheine bekommst
<lb/>kannst Du ihn auch mal besuchen. Ernst kann
<lb/>sich sicher schon freier bewegen als Du, weil
<lb/>er ja schon länger in Gefangenschaft ist.
<lb/>Lieber Karl gefreut habe ich mich auch, u
<lb/>mit mir alle, daß Du mal etwas über
<lb/>das Essen geschrieben hast. Kleine Oma hat
<lb/>wieder Dicke Kullertränen geweint als
<lb/>sie hörte es ginge Dir gut. Mir ist auch
<lb/>wieder ein ganzes Teil leichter, daß es
<lb/>Dir gut geht. Wenn ihr Radio hören könnt
<lb/>werdet ihr sicher auch etwas von Deutsch-
<lb/>land hören. Ein beliebter Sänger ist
<lb/>eben Rudi Schurike er singt viel das
<lb/>Kapri Lied – Reinhart kann es auch
<lb/>schon „Bella Bella Bella Marie vergiß
<lb/>                       mich nie!“
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun singt er gerade „Die Feuerwehr die
<lb/>hat einen langen Schlauch, der Hauptmann
<lb/>von der Feuerwehr der hat einen dicken Bauch.“
<lb/>Ich weiß oft selber nicht wo er alles her kriegt.
<lb/>Heute morgen ging es ihm wieder ganz schlecht.
<lb/>Es will u will nicht besser werden. Das ist
<lb/>trostlos liebster Karl. Ich meine wenn er
<lb/>nun erst wieder immer draußen sein
<lb/>kann ist es auch wieder etwas besser.
<lb/>Aber eben bei dieser gräßlichen Witterung
<lb/>kann er unmöglich lange draußen
<lb/>sein. Gestern u vorgestern hat es getaut
<lb/>u heute hat es wieder tüchtig gefroren
<lb/>u ein fürchterliches Schneegestöber ist.
<lb/>Ich wollte ja heute nach Moringen, konnte
<lb/>aber nicht hin, draußen ist alles eine
<lb/>Eisbank. Ich weiß nicht, wann dieser
<lb/>Winter mal ein Ende haben wird
<lb/>im Radio sagt man immer wieder
<lb/>von Frost u erneutem Schneefall.
<lb/>Gustav war heute mit den Schnee-
<lb/>schuhen raus u hat vielleicht einen 
<lb/>Satz gebaut er konnte sich die Beine
<lb/>brechen. Heute ist es ja auch kein Wetter
<lb/>zum Schneeschuh laufen, sonst wäre ich
<lb/>heute morgen auch nach Moringen mit
<lb/>Schneeschuhen gefahren.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Sonst liebster Karl gibt es bei uns keine
<lb/>Neuigkeiten hier. Aus der Nachbarschaft
<lb/>hat kürzlich ein kleines Mädchen sich das
<lb/>Bein gebrochen. Diesen Winter war wirklich
<lb/>was los, mit allen Brüchen – Staunen 
<lb/>muß man ja über kleine Omas Hand
<lb/>daß Die noch wieder so gut geworden ist.
<lb/>Sie spinnt damit den ganzen Tag.
<lb/>Ich hatte neulich auch mit angefangen
<lb/>mußte aber das Rad jetzt wieder abtreten
<lb/>weil kleine Oma doch noch welche nach 
<lb/>Northeim spinnt. Das ist vielleicht herr-
<lb/>liche Wolle Maschinen gekämmt. Onkel Gustavs
<lb/>Pullover erregt allgemeine Bewunderung.
<lb/>Er sieht auch wirklich gut aus. Unser
<lb/>Peter hat auch herrliche Wolle – Vater
<lb/>schärft eben Eggen u Pflüge mit dem
<lb/>Strom ist es jetzt wieder besser
<lb/>geworden. Eine Handbohrmaschine
<lb/>elk (elektrisch) haben wir auch bekommen,
<lb/>mit allen möglichen Bohrern. Ist Lärchen-
<lb/>holz eigentlich auch gut? wir könnten
<lb/>auch eine bekommen. Liebster
<lb/>Karl am Sonntag schreibe ich Dir
<lb/>wieder mehr. für heute Dir alles gute
<lb/>u liebe liebe herzliche Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart u liebste Bussel!
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Grüße Ernst Bierkamp auch herzlich 
<lb/>von uns.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>