<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_117-1.jpg"/><div><lb/>Nr 14.                               Espol, den 9.3.47.
<lb/>    Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Die besten u liebsten Sonntagsgrüße senden wir
<lb/>Dir liebster Vati. Und Danke Dir noch vielmals
<lb/>recht herzlich für Deinen lieben Brief u Karte
<lb/>vom 9.2. u 16.2. Ich schrieb Dir am Freitag gleich darauf.
<lb/>Ich komme eben mit Reinhart vom Schlitten-
<lb/>fahren, der Winter nimmt kein Ende. Es
<lb/>ist heute wieder gar nicht schön draußen.
<lb/>Die Sonne läßt sich nur wenig sehen
<lb/>und dabei haben wir schon bald Mitte März.
<lb/>Vorhin war Emma Hennies mit Renate bei 
<lb/>uns. Emma soll ja nun auch bald aus
<lb/>dem Gips raus kommen.
<lb/>Liebster Karl was ich Dir endlich schon mal
<lb/>schreiben wollte. Schick uns bitte nichts durch
<lb/>Heimkehrer mit denen werden die Sachen
<lb/>durch Deutsche Lagerpolizei  oder wie die
<lb/>Leute sich nennen doch bloß abgenommen.
<lb/>Man hört es immer wieder, auch wenn
<lb/>Du später einmal kommen solltest, damit
<lb/>du es weißt. Hier ist jetzt ein Mann von
<lb/>einer Flüchtlingsfrau gekommen
<lb/>aus amerikanischer Gefangenschaft,
<lb/>dem hatten die eigenen Deutschen in 
<lb/>Hildesheim die bischen Schokolade noch
<lb/>abgenommen, die er sich für seine
<lb/>                           Kinder aufgepart hatte.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wir freuen uns so wenn Du genug zu
<lb/>essen hast. Aber für uns brauchst Du keinen Honig
<lb/>mitschicken, wir hatten uns letztes Jahr auch
<lb/>ein Teil gekauft u bekommen auch wieder
<lb/>welchen. „Iß nur schön alles auf, damit Du
<lb/>stark wirst“! bekommt Reinhart gesagt!
<lb/>Reinhart fragt so oft: „wann kommt den
<lb/>endlich mein Vati“. Morgen früh will ich
<lb/>nun endgültig nach Moringen. Das Wetter
<lb/>ändert sich doch noch lange nicht. Ich freue
<lb/>mich, daß Dir Vater aus Grone auch
<lb/>einmal geschrieben hatte, ich hatte ihm
<lb/>kürzlich auch geschrieben. Er wollte uns
<lb/>ja wenn es warm wird mal wieder
<lb/>besuchen. Liebster Karl ich wollte Dir heute
<lb/>Nachmittag einen langen Brief schreiben
<lb/>aber ich komme mit meinen Gedanken
<lb/>nicht richtig zu recht. Reinhart der fragt in
<lb/>einem fort.  Weißt Du uns fehlte ein
<lb/>Zimmer, eben mal so, um zum
<lb/>Brief schreiben  wo man man nicht ge-
<lb/>stört würde, hier geht es ja immer ein
<lb/>und aus. Von Gustavs Freunden sind
<lb/>fast immer 2 da, fast jeden Abend.
<lb/>Wir haben dadurch ganz nette Unter-
<lb/>haltung, aber man kann nicht richtig
<lb/>einen Brief schreiben. Der kleinen Oma
<lb/>ging es gestern auch nicht gut, sie hatte
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>wohl eine Art Grippe, es geht ihr heute aber
<lb/>schon wieder besser. Vater erzählte vorhin
<lb/>Otto Koch, der Schwiegersohn von Otto Hengst
<lb/>sei auch in Gruppe C. Er hätte auch geschrieben
<lb/>dieses Jahr käme er wohl noch nicht.
<lb/>Die wollten Koch Deine Anschrift mal
<lb/>schreiben, ich will sie Dir auch mal
<lb/>schreiben. Aber das eilt nicht, ich glaube
<lb/>kaum daß Dir der viel zusagt. Der
<lb/>muß auch weiter von Dir weg sein
<lb/>er war nicht weit von Kairo, weil
<lb/>er schon mal dort war hätte er
<lb/>geschrieben. Sie sollten aber jetzt auch
<lb/>nach Deiner Seite rüber kommen.
<lb/>Hier hört man eben noch so allgemeines
<lb/>Gelache über das Maskeraden Kostüm der
<lb/>Lenzschen. Das soll ja so kurz gewesen sein.
<lb/>Die Welfen entpuppen sich ganz schön hier,
<lb/>so richtig wie sie immer waren, na
<lb/>laß sie, jeder soll mal zeigen was
<lb/>er kann, u wie er ist wenn er
<lb/>was zu sagen hat. Uns ist alles
<lb/>ganz gleich, wir tuen doch was wir
<lb/>für richtig halten. Jedenfalls läßt Vater
<lb/>sich nicht auf der Nase herum tanzen. 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Schreib mal lieber Karl welchen Sender
<lb/>ihr hören könnt. Wir hören meistens
<lb/>Hamburg, auch Stuttgart u Leipzig,
<lb/>Berlin u München. Eben ist das Programm
<lb/>ganz gut. Unser Radio in Göttingen bei
<lb/>Irma ist auch noch in bester Ordnung.
<lb/>Irma hört selten, das hätte können die
<lb/>Hillebrandsche die ganzen Jahre gehabt 
<lb/>haben, wenn sie damals nicht so
<lb/>ekelhaft war. Weißt Du ich erwähne
<lb/>Ernst auch gar nicht in Briefen an Vater.
<lb/>Wenn der noch einen Funken Ver-
<lb/>wandtschaftsgefühl gehabt hätte, hatte er
<lb/>uns können schon einmal schreiben
<lb/>oder besuchen. Ich bin ja auf keinen
<lb/>angewiesen, aber ich weiß doch wie auch
<lb/>Ernst ist. Damals 2 Tage bevor die
<lb/>Amerikaner kamen kam er mit seinem
<lb/>Jungen uns besuchen u dann läßt
<lb/>er nichts wieder von sich hören. Wir
<lb/>haben ihn damals gut aufgenommen.
<lb/>Mutter gab ihm noch eine Dose Wurst
<lb/>mit. Mit Hermann schrieb ich Dir schon
<lb/>einmal, na demGeisteskind nehme
<lb/>ich es   weiter nicht übel. Habe nur
<lb/>im Stillen bei mir gedacht na Du
<lb/>weißt schon.- Für heute Dir alles gute
<lb/>u tausend liebe herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>             Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
</div>
</div></body>
</text></root>