<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_118-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 15                                  Espol, den 11.3.47
<lb/>
<lb/>         Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati
<lb/>Viele liebe Grüße senden wir Dir auch heute
<lb/>wieder. Gestern war ich nach Moringen u
<lb/>auf dem Rückweg war ich bei Emmi Bierkamp
<lb/>vor. Sie wußten schon länger von Ernst nichts.
<lb/>Die Post muß bei ihm etwas gestreikt haben.
<lb/>Jedenfalls haben sie sich erst mal herzlich gefreut
<lb/>u gerade als ich fort gehen wollte kam
<lb/>die Post, u es war auch eine Karte von
<lb/>Ernst dabei vom 16.2. an dem Tage, wo er
<lb/>Dich besucht hatte. Er schrieb auch davon.
<lb/>Und ich hatte die Karte von Dir schon am 
<lb/>Freitag erhalten. Heute haben wir Deine liebe
<lb/>Karte an Gustav erhalten vom 9.2.
<lb/>Gustav hat so viel Zeit gehabt diesen
<lb/>Winter, aber begonnen hat er noch gar
<lb/>nichts, er hat mal gezeichnet aber es
<lb/>sitzt kein richtiger Schwung dahinter.
<lb/>Auch an Dich könnte er öfters schreiben,
<lb/>aber er kommt zu nichts. Meistens
<lb/>schläft er bis Mittag u dann liest
<lb/>er Bücher u soll er mal was tun
<lb/>ist er frech. Wenn er mal heiraten
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>will muß er sich seinen grob gemeinen
<lb/>Ton noch arg abgewöhnen sonst geht die
<lb/>größte Liebe kaputt. Ich komme ja sonst
<lb/>gut mit ihm aus, ich schlage einen Bogen
<lb/>um ihn, ich habe doch Aufregung genug.
<lb/>Im Großen und Ganzen sieht er sich mir
<lb/>gegenüber auch etwas vor. Mit Helli
<lb/>die Sache muß auch nicht mehr so ganz
<lb/>echt sein. Gustav sagt, er weiß nicht was
<lb/>er will, sie ist jetzt wieder als Stenotypistin
<lb/>in einer Versicherung. Gustav sagt: „Ich
<lb/>kann mich in dieser Zeit noch mit
<lb/>keinem Mädchen verloben“ u da hat er
<lb/>ja auch Recht. Damals hat sie ihn etwas
<lb/>geärgert da wollte sie doch studieren u
<lb/>da sollte Gustav abgehängt werden u
<lb/>jetzt wäre er ja wieder gut genug.
<lb/>Uns geht die ganze Sache auch nichts an,
<lb/>er wird schon mal dir Richtige finden
<lb/>u früh genug ist es in dieser Zeit
<lb/>immer noch. Ich schrieb Dir neulich
<lb/>schon mal Gustav wird wahrscheinlich
<lb/>erst seine Meisterprüfung machen, er muß
<lb/>erst mal sehen. Du brauchst auf die
<lb/>ganze Sache aber nicht zu antworten.
<lb/>Heute haben wir richtiges Tauwetter, es
<lb/>regnet aber der Schnee will noch nicht
<lb/>richtig  weichen das gibt an der Leine
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>wieder einenÜberschwemmung. Wäre
<lb/>bloß erst mal der Schnee fort. Gustav
<lb/>fängt dann gleich mit dem Garten an.
<lb/>Hier vor dem Fenster, weißt Du, wo schon
<lb/>immer ein kleiner Blumengarten
<lb/>werden sollte. Alles können wir ja
<lb/>nicht zumachen vor auf dem Hof,
<lb/>weil Grimmens doch die Fahrt da drüber
<lb/>haben. Gustav wird Dir selber schreiben
<lb/>was sonst noch alles  werden soll.
<lb/>Fliesen können wir nicht bekommen
<lb/>für die Diele. Nun hat Gustav Aussicht
<lb/>Treazzo zu bekommen. Hoffentlich
<lb/>klappt das. Das schlimmst ist ja
<lb/>Zement zu bekommen-- Vater muß
<lb/>heute den ganzen Tag Pferde beschlagen.
<lb/>Die Arbeit  reißt bei ihm nicht ab.
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir alle gute
<lb/>u liebste herzliche Grüße u
<lb/>liebe Bussel Deine Else u
<lb/>           Reinhart.
<lb/> 
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>