<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_119-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 16                                   Espol, den 14.3.47.
<lb/>    Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heut Abend schreibe ich Dir Deinen Brief mal
<lb/>wieder bei der Petroliumslampe. Seit gestern
<lb/>hat das Tauwetter eingesetzt. Es regnet, aber
<lb/>der Schnee hat noch viel übrig, bis er mal
<lb/>ganz weg ist. Wenn es nur nicht noch ein-
<lb/>mal wieder friert, sonst ist was los.
<lb/>Die Straße ist ein Eisgletscher u da
<lb/>Wasser, ohne lange Gummistiefeln kann
<lb/>keiner vor die Tür. Vater war heute zum
<lb/>Hai hoch. Ob das Land nicht alles verfliest.
<lb/>Er meint Roggen u Weizen wäre doch noch
<lb/>einigermaßen. Die Leute die heute mit 
<lb/>dem Auto von Northeim kommen sagten
<lb/>da wäre es ganz was furchtbares mit
<lb/>dem Hochwasser. damit haben wir ja hier
<lb/>keine Not, aber die armen Menschen können
<lb/>einem Leid tun. Dieser Winter war auch
<lb/>wirklich hart. Reinhart wollte heute den
<lb/>ganzen Tag Schifflein fahren lassen, ich
<lb/>mußte immer hinter her sein, er versuchte
<lb/>immer wieder zu entwischen, es ist mir
<lb/>noch zu gefährlich glatt draußen.
<lb/>
<lb/>So geht es Reinhart ganz gut, bloß er hat in letzter
<lb/>Zeit fast jeden Tag gegen Morgen einen Anfall.
<lb/>Ich will so bald es einigermaßen besser mit dem
<lb/>Wetter ist noch mal mit ihm zur Kinderklinik.
<lb/>Daß er auch gar nicht besser werden will, das macht
<lb/>mich ganz fertig, u man kann Reinhart nicht
<lb/>damit helfen. Sonst ist er ein ganz liebster
<lb/>drolliger Kerl, gestern sagt er wieder zu mir:
<lb/>„Frau ich fahre jetzt nach Northeim füttere Du unsere
<lb/>Kühe man gut.“ Da sagt Onkel Gustav: „du hast aber
<lb/>eine alte Frau“. Aber da hatte er was gesagt, besser
<lb/>kann ihn keiner ärgern. „Du hast vielleicht wohl
<lb/>eine alte Frau“ sagt er „aber meine Frau ist
<lb/>ganz jung“. Das ist oft zu drollig. Tante Emma
<lb/>ist seit gestern wieder in Lutterbeck sie wollen
<lb/>mal hören wegen Saathafer usw. Durch Dörnte
<lb/>haben wir auch allerlei. Li wird Palmsonntag
<lb/>konfirmiert, dann muß Tante Emma auch
<lb/>wieder das Kochzepter schwingen. Eben höre ich
<lb/>im Radio daß es wieder Frost u eine neue
<lb/>Kältewelle geben soll. Das kann ja schön was
<lb/>werden. Es ist nichts gutes mehr auf dieser
<lb/>Welt. Die Friedensverhandlung könnte erst in
<lb/>2 Jahren stattfinden hat man in Moskau
<lb/>beschlossen. Ich möchte nur wissen wann man
<lb/>Euch endlich entlassen will. Ach liebster Karl
<lb/>sei nicht traurig, wenn ich mal wieder etwas
<lb/>verärgert schreibe, aber es überkommt einen mal
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Für heute Dir alles gute u tausend liebste Bussel u herz liebste Grüße Deine
<lb/>                         Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>