<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_120-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 17.                           Espol, den 16.3.47.
<lb/>
<lb/>                Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Wir senden Dir die liebsten u herzlichsten Sonntags-
<lb/>grüße. Und hoffen daß es Dir liebster Vati recht
<lb/>gut geht. Post haben wir letzte Woche nur die
<lb/>Karte an Onkel Gustav erhalten, vom 9.2.
<lb/>Aber dafür hatten wir ja die Woche vorher aller-
<lb/>lei Post erhalten. Die Hauptsache ist es geht Dir
<lb/>immer recht gut. Auch uns geht es soweit ganz
<lb/>gut. Bloß haben wir hier immer noch ein
<lb/>fürchterliches Eis, man kann nicht raus gehen,
<lb/>es ist so geworden, was ich im letzten Brief
<lb/>schon schrieb es hat auf den Regen darauf ge-
<lb/>froren. Onkel Gustav war auch schon wieder
<lb/>erkältet, auch Reinhart hat etwas den Schnupfen.
<lb/>Ist ja auch kein Wunder, mal scheint die
<lb/>Sonne, dann läuft man raus, u dann kann
<lb/>man eine Zeit fast gar nicht vor die Tür, vor
<lb/>aller Kälte. Wenn ich denke 45. haben wir Anfang
<lb/>April schon Kartoffeln gepflanzt ich bin am
<lb/>3 u 4 April mit Irma nach Göttingen
<lb/>gefahren mit dem Fahrrad u haben Erbsen
<lb/>gesät, u die Amerikaner waren schon in
<lb/>Kassel – am 10 April waren sie hier u am 14.
<lb/>haben wir auf der Weper Kartoffeln gepflanzt.
<lb/>
<lb/>Diese Jahr wird alles schöner werden. Reinhart
<lb/>hat eben fast jeden Tag Deinen Osterhasenkarte
<lb/>weißt Du, die Du uns 45 gemalt hast. Mit
<lb/>dem Osterhasen schmust er nun tüchtig herum,
<lb/>damit er ihm tüchtig Eier legt. Wenn es nicht
<lb/>bald wärmer wird suchen wir die Ostereier
<lb/>noch im Schnee. Gustav meinte neulich schon
<lb/>bei uns wäre es jetzt Eiszeit geworden.
<lb/>Die kleine Oma hat sich wieder erholt, neulich
<lb/>haben wir ihr alle nicht mehr viel zugetraut.
<lb/>Aber jetzt ist sie wieder die Alte, Michel schimpft
<lb/>sie von einem miserablen Bengel in den
<lb/>andern. Und geizig ist sie auch immer noch.
<lb/>Alles muß im Haus bleiben, wenn wir Irma
<lb/>mal was schicken wollen, dann hat  sie schon
<lb/>ihren Mund auf. Gestern rief Irma an, Heinrich
<lb/>hätte wieder geschrieben u er hätte geschrieben Hermann
<lb/>Hengst ginge es auch gut. Weißt Du das ist
<lb/>ein Vetter von Heinrich Pahre, von Heinrichs
<lb/>Mutter Bruder, Kennst Du eigenlich Auguste
<lb/>Hengst? Dieser Hermann ist so alt wie ich
<lb/>u hatte nach Hullersen geheiratet, seine Frau
<lb/>wird wohl das Frühjahr nicht mehr überleben,
<lb/>sie ist schwer Lungenkrank  u dann 4 Kinder.
<lb/>
<lb/>Reinhart u ich haben heute keinen Spaziergang
<lb/>unternommen. Wir haben Vati Bilder besehen
<lb/>da kann Reinhart nicht genug von sehen.
<lb/>Ich möchte Dir noch so allerlei schreiben aber sonst
<lb/>hörst Du ja auch wohl Radio u denkst Dir von
<lb/>allem Dein bestes, wir tuen dasselbe. Eben höre ich
<lb/>gerade von Leipzig schöne Musik, auch werden
<lb/>Kriegsgefangene in  It. u Ägypten gegrüßt.
<lb/>So ein ähnliches Wunschkonzert.
<lb/>Nun schreibe ich noch heute Abend weiter ich hatte
<lb/>Nachmittags aufgehört, weil Schrose Groppe Gustav
<lb/>
<lb/>
<lb/>besuchen kam. Die andern Freunde sind nach
<lb/>Delliehausen tanzen. Stell Dir vor, nach
Delliehausen bei solchem Eis, unser Michel
<lb/>ist auch hin. Vorhin war auch Onkel Heinrich
<lb/>aus Fredelsloh bei uns, der Mensch hat immer
<lb/>keine Zeit. Aber sonst geht es dort allen auch
<lb/>noch recht gut. Elfriede war mit einer Freundin
<lb/>nach Geilenkirchen zur Fastnacht, Elfriede
<lb/>ist immer auf Suche nach einem Mann.
<lb/>Onkel Heinrich hat Vaters Schleifmaschine
<lb/>
<lb/>besehen, so eine kann er auch gebrauchen.
<lb/>Die Maschine ist ja auch in Ordnung. Wenn Du
<lb/>gleich hier gewesen wärst, hätten wir bestimmt
<lb/>noch mehr. Vater der hat immer keinen
<lb/>raschen Entschluß. Gustav war am Freitag
<lb/>zum Forstamt wegen Holz, wir wollen doch
<lb/>die Scheunenseite nach der Schmiede zimmern
<lb/>lassen. u dann soll es mit Backsteinen
<lb/>zugemauert werden. Beim 22 ziger bekommen
<lb/>wir auch 1 oder 2 Tonnen.
<lb/>
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir alle
<lb/>alles gute u tausend liebe herzliche Grüße
<lb/>   u liebe Bussel Deine Else u 
<lb/>         Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>