<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_121-1.jpg"/><div><lb/>Nr 18.                                      Espol, den 18.3.47.
<lb/>                                                            (Dienstag)
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Wir senden Dir heute wieder die liebsten Grüße, u hoffen
<lb/>es geht Dir liebster Vati recht gut. Reinhart hat eben einen
<lb/>dicken Schnupfen, es geht im aber heute schon wieder etwas
<lb/>besser. Nun hat endlich das Tauwetter eingesetzt, mit dem
<lb/>Eis ist es aber auch ganz schlimm. Und die Straßen
<lb/>sind jetzt zu recht geflossen, nach Nienhagen konnte
<lb/>man tagelang nicht rein von uns aus, das soll
<lb/>da mit dem Wasser schlimm gewesen sein. Tante
<lb/>Emma sagte in Lutterbeck wäre es auch so schlimm
<lb/>gewesen, vielen Leuten sind die Karoffeln im Wasser
<lb/>                                             erfroren.
<lb/>
<lb/>Heute ist Tante Emma nach Fredelsloh, u fährt von
<lb/>dort morgen früh nach Northeim. Heute sind unsere
<lb/>Ferkeln fort gekommen, Tante Else hat auch 3 bekommen. 2
<lb/>haben wir selber behalten, 120 RM fürs Paar haben
<lb/>wir genommen, manche nehmen ja noch viel mehr,
<lb/>aber Vater ist immer zu anständig u es ist ja auch
<lb/>genug. Die Sau hatte alle 11 groß gebracht, fürs erste
<lb/>mal wirklich tüchtig. Lieber Karl schrieb ich Dir eigentlich
<lb/>schon einmal, daß es vergangenes Jahr bei uns
<lb/>eingeschlagen hatte? u zwar bei Vater über dem Bett.
<lb/>Da ist eine Steckdose, oder so was ähnliches, jedenfalls
<lb/>
<lb/>hängt das draußen mit den Masten zusammen, also
<lb/>in dieses Ding hat er geschlagen. Der von E.Werk hatte ge-
<lb/>meint, der Blitz wäre auf der Leitung raus gesaust u
<lb/>hat da einen Widerstand gefunden, gezündet hat es
<lb/>nicht. Aber Vater u alle sagen alles hätte nach
<lb/>Schwefel gestunken. Vom E-Werk haben sie gesagt wenn
<lb/>jemand im Zimmer gewesen wäre, wäre ohne weiteres
<lb/>tot geblieben. Die ganze Decke ist schwarz gebrannt.
<lb/>Ich war in Göttingen, es war als Reinhart in der
<lb/>Klinik war. Ich hatte den Abend gar keine Ruhe, weil
<lb/>wir in Göttingen auch so'n schlimmes Gewitter hatten
<lb/>u dann rufe ich nach dem Gewitter bei Regentes an
<lb/>
<lb/>u dann sagten Regentes bei Euch hat es in die Lei-
<lb/>tung geschlagen. Ich bin schon immer an Vater gewesen
<lb/>er soll Blitzableiter machen lassen, aber bis jetzt haben wir
<lb/>noch keine. In der Feldbrügge weißt Du das ist vor unserem
<lb/>Berg, da geht jetzt eine Lichtleitung drin hoch nach
<lb/>dem Tönnieshof, u deshalb werden wohl die Blitze
<lb/>auf die Dorfleitung abgelenkt. Kann das stimmen?
<lb/>Ich bin eben fast jeden Tag an der Nähmaschine, eben
<lb/>flicke u bessere ich alte Sachen aus. Heute gegen Abend
<lb/>war ich in Üssinghausen zum Schuster. Irma hatte an Pahrens
<lb/>geschrieben, Hein hätte ja wieder geschrieben er käme
<lb/>bald. Liebster Karl für heute Dir alles gute u viele
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>liebe herzliche grüße un liebste
<lb/>Bussle Deine Else u Reinhart
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>