<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_122-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 19.                      Espol, den 21.3.47.
<lb/>                                            (Freitag)
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute ist nun Frühlingsanfang, vorgestern
<lb/>haben wir die erste Schwarzdrossel singen hören.
<lb/>u heute regnet es einen richtigen warmen
<lb/>Frühlingsregen, nun ist der Winter endlich
<lb/>vorbei, alles ist aber auch fort. Es war wirklich
<lb/>ein harter Winter, der hat viel Holz gekostet.
<lb/>Wir hatten so tüchtig vorgesorgt, aber wir mußten
<lb/>die letzte Zeit schon immer frisches Holz mit
<lb/>zwischen brennen, sonst wären wir nicht
<lb/>zurecht gekommen. Vorhin war ich mit Reinhart
<lb/>im Garten draußen, die Schneeglöckchen stecken
<lb/>ihr Köpfchen auch schon raus. Gestern schrieb uns
<lb/>Irma, ich fahre am Montag Nachmittag mit
<lb/>Reinhart nach Göttingen, am Dienstag gehe
<lb/>ich mit ihm zum Professor in die Kinder-
<lb/>klinik zur Untersuchung. Ich möchte ihn mal
<lb/>wieder untersuchen lassen. Wir fahren Montag
<lb/>mit dem Postauto ab Fredelsloh, u von Northeim
<lb/>mit dem Zug. Hanna Dörries schrieb mir
<lb/>heute morgen auch einen Brief.
<lb/>Sie meint ob ich ihr nicht einige Meter
<lb/>                                Holz besorgen
<lb/>
<lb/>könnte. Sie gibt auch Kohlen dafür, sie
<lb/>bekommt immer laufend Pakete aus
<lb/>Übersee, dort wohnen 2 Schwestern von ihrem
<lb/>Mann. Leider kann ich Hanna nicht
<lb/>helfen, wir müssen für Irma schon sorgen
<lb/>u dann für uns selbst, wer weiß was
<lb/>nächstes Jahr ist. Ich denke auch so, wenn
<lb/>wir sollten eine Wohnung für uns finden
<lb/>brauchen wir ja auch noch was. Ich komme
<lb/>diese Woche auch wieder nur 2x zum schreiben.
<lb/>Mutter war einige Tage krank, hat auch etwas
<lb/>zu Bett gelegen, aber es geht jetzt wieder.
<lb/>Aber Du weißt ja, die ganze Arbeit hab dann ich.
<lb/>Tante Emma ist ein Gelegenheitsarbeiter.,
<lb/>u ist ja auch die meiste Zeit unterwegs,
<lb/>einmal war sie die Woche schon wieder
<lb/>nach Northeim. Heute haben wir die eine
<lb/>Lutterbecker Gans gesetzt, mal sehen was
<lb/>es dieses Jahr gibt. Reinhart freut sich schon
<lb/>auf seine Göttinger Reise, ich habe aber gar
<lb/>keine große Lust, aber es muß ja sein.
<lb/>Onkel Gustav seine Helli hat gestern
<lb/>auch wieder geschrieben, wann er
<lb/>denn nun endlich kommt. Nun
<lb/>
<lb/>
<lb/>will er nach Ostern hin. Nächste Woche fängt
<lb/>er wieder an zu arbeiten. Schrieb ich Dir eigent-
<lb/>lich schon, die Emmeli ist wieder nach Berlin
<lb/>zurück gekehrt, sie will nun doch ganz hier
<lb/>bleiben. Herr Richter war kürzlich auch hier,
<lb/>sie haben sich Eßsachen abgeholt, bei uns war
<lb/>er nicht, legen auch keinen großen Wert darauf.
<lb/>Die haben auch ein Gefühl, wie hatten sie sich damals
<lb/>mit Küsters verkracht, u nun kommen sie
<lb/>doch wieder, aber Hunger tut weh. Er soll schon
<lb/>wieder ein Geschäft da in Gang haben, in Berlin.
<lb/>Von Kellners aus Göttingen die Geschwister
<lb/>u Vater hätten nicht so viel Geld, daß sie
<lb/>Lebensmittelpakete aus Übersee schicken können.
<lb/>Das hatte Elfriede die eine Kellners Tochter
<lb/>kürzlich in Fredlsloh erzählt. Elfriede
<lb/>Horstmann ihr neue Schatz ist schon
<lb/>einmal auf Besuch da gewesen, u
<lb/>Ostern kommt er wieder. Ja, sie wäre
<lb/>doch angenehm überrascht gewesen, er hätte
<lb/>gut ausgesehen. Also hat die Heiratsver-
<lb/>mittlung doch was los, ich habe schon
<lb/>zu Gustav gesagt hoffentlich werden
<lb/>sie nicht noch mal unangenehm
<lb/>
<lb/>überrascht, daß eines guten Tages dann
<lb/>mal allerlei fehlt. Denn was gibt es
<lb/>heute nicht alles. Hinter Hannover  wäre
<lb/>er weg. Maschinenbauer oder so was ist
<lb/>er. Das gibt da auch noch Theater genug,
<lb/>die soll bloß erst heiraten. Entweder
<lb/>muß er so gescheit sein, daß er Onkel Heinrich
<lb/>ganz überlegen ist, oder ein respektloser Trottel
<lb/>der alles hin nimmt.
<lb/>Liebster Vati Post haben wir seit dem 16.2.
<lb/>noch keine wieder erhalten. Hoffentlich
<lb/>kommt bald mal wieder welche.
<lb/>Nun liebster Vati wünschen wir Dir heute
<lb/>alles alles gute u tausend liebe
<lb/>herzliche  Grüße u liebste Bussel
<lb/>       Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlich Grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>