<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_123-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 20.                          Espol, den 23.3. 47.
<lb/>
<lb/>         Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Die liebsten u herzlichsten Sonntagsgrüße senden wir Dir liebster
<lb/>Vati u hoffen daß es Dir noch recht gut geht. Hoffentlich bekommen
<lb/>wir die kommende Woche auch mal wieder Post von Dir.
<lb/>Morgen Nachmittag fahre ich mit Reinhart nach Göttingen, ich
<lb/>weiß es ja jetzt schon, daß wir doch so wieder kommen aber
<lb/>ich möchte doch noch mal wieder, daß er untersucht wird.
<lb/>Ich muß Dienstag um 11 Uhr mit Reinhart zur Untersuchung
<lb/>da sein. Ich dachte eigentlich Mittwoch wieder zurück zu fahren.
<lb/>Wir besuchen sonst niemanden weiter, uns besucht ja
<lb/>auch keiner. Wir haben hier eben solch richtiges April Wetter.
<lb/>Mal herrlicher Sonnenschein u plötzlich regnet es. Reinhart u
<lb/>ich haben vorhin auch solch Sonnenschein ausgenutzt für
<lb/>unseren Spaziergang. Bis zum Strahlenkamp waren wir.
<lb/>Zurück mußten wir noch ein kurzes Stück laufen,
<lb/>damit wir nicht naß wurden. Eben baut Reinhart die
<lb/>Stühle für Betten zurecht, u  dann legt er sich darauf u
<lb/>schnarcht. Heute war Onkel Heinrich hier im Dorf, u hat
<lb/>die Waserleitungen aufgetaut, unseres war auch mal
<lb/>kurz eingefroren ist dann aber bald wieder aufgetaut.
<lb/>Heute hatten wir draußen schon 11 Grad Wärme, das
<lb/>gefällt einem mal so richtig. Bei Euch wird es jetzt wohl
<lb/>schon herrlich warm sein? Denk Dir mal, bei Ludchen Mecke
<lb/>ist schon wieder allerlei Wurst u Speck gestohlen, u auch
<lb/>nicht wenig. u die Diebe hat er bestimmt im Haus
<lb/>wohnen, aber er kann nichts beweisen. Das erste mal
<lb/>wo sie ihn betrübt hatten war im Herbst, u dann
<lb/>da noch einige Hühner u jetzt sind die ihm wieder
<lb/>zwischen der Wurst u Speck gewesen. Das ist schlimm
<lb/>vorallem für solch großen Haushalt, u sie kriegen doch
<lb/>nichts wieder.
<lb/>
<lb/>Ich schreibe Dir jetzt erst mal immer von diesem
<lb/>dünnen Papier, mein anderes ist tatsächlich alle,
<lb/>aber mit Umschlägen reiche ich bis Du kommst.
<lb/>Ich habe aber einen Block Schreibpapier in Aussicht.
<lb/>Ich überlege ob ich das Fuchsfell mitnehme nach 
<lb/>Göttingen zum gerben, schade, daß Du nicht hier
<lb/>bist, Du hättest können mal mit Herrn Küster
<lb/>gesprochen haben, ist der nicht bei Schlüter? Na
<lb/>ich denke doch, daß ich das Fell gegerbt bekomme.
<lb/>Gestern hat Vater u Michel den Glaskirschen-
<lb/>baum abgesägt, er hätte dieses Jahr nochmal
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>an einigen Zweigen getragen, Vater meint
<lb/>einige Enden wären noch gut von dem Holz.
<lb/>Unser Holz haben wir auch schon alle  klein
<lb/>gesägt. Willi Mecke hat sich solche Kreissäge zu
<lb/>recht gebaut. Jetzt kommende Woche will Vater
<lb/>Gustav u Michel noch mal wieder zum
<lb/>Grimmerfeld hoch, Wir suchen immer noch
<lb/>nach einer Eiche, aber es hat noch nichts
<lb/>geklappt. Pferde müßte man haben, das
<lb/>wäre richtig. Gustav will nun am 3.4.
<lb/>
<lb/>nach München runter fahren – seine restlichen
<lb/>Sachen holen, die er vor der Gefangenschaft dort
<lb/>unterstellte, u nebenbei Helli besuchen.
<lb/>Liebster Karl ich denke doch daß du dieses
<lb/>Jahr noch bei uns sein wirst, wenn der
<lb/>Engländer sich doch für die Gefangenen
<lb/>beim Russen so einsetzt daß sie entlassen
<lb/>werden, muß er seine eigenen doch wohl
<lb/>erst mal zuerst entlassen.
<lb/>
<lb/>Von Helmut haben wir immer noch keine
<lb/>Nachricht. Ich kann mir gar nicht denken
<lb/>daß der Russe bloß 890 tausend Kgf. haben
<lb/>will. Wenn es so sein sollte sehen wir
<lb/>Helmut bestimmt auch nicht wieder.
<lb/>Liebster Karl für heute Dir alles
<lb/>alles gute u tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebe Bussel
<lb/>       Deine Else u Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>