<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_124-1.jpg"/><div><lb/>Brief 21.                                   Espol, den 28.3.47.
<lb/>          Mein liebster Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun schreibe ich wahrhaftig heute am Freitag erst wieder
<lb/>einen Brief an Dich, lieber Karl ich konnte Dir nicht eher
<lb/>schreiben, weil ich mich erst einigermaßen von allem
<lb/>erholen u sammeln mußte. Am Montag Nachmittag
<lb/>fuhr ich mit Reinhart nach Göttingen, am Dienstag
<lb/>zur Untersuchung zur Kinderklinik. Der Professor
<lb/>sagt, er mußte es mir sagen, das Reinharts Krankheit
<lb/>eine schlimme Sache wäre. Und nun will er mit
<lb/>ihm den Versuch machen Luft in die Gehingänge
<lb/>einlassen. Man machte diese Sache sehr häufig, u hätte
<lb/>auch schon Erfolg damit gehabt, er könnte es mir
<lb/>aber nicht versichern ob es bei Reinhart helfen
<lb/>würde. Und sonst gibt es nichts mehr, was helfen
<lb/>könnte. Es könnte auch noch wieder von selbst
<lb/>gut werden, es könnte aber auch noch ganz
<lb/>furchtbar werden. Nun wollte er ja Reinhart
<lb/>gleich da behalten, hatte aber im Augenblick
<lb/>kein freies Bettchen mehr, ich habe nun gebeten
<lb/>nach Ostern mit Reinhart kommen zu
<lb/>dürfen. Ach ich bin so fertig. Und noch eins:
<lb/>ich habe mich auch untersuchen lassen in der
<lb/>Frauenklinik. Ich muß 5 Tage in die Klinik
<lb/>u muß genau untersucht werden ob die
<lb/>Sache nicht krebshaft ist. Nun habe ich mich
<lb/>gleich angemeldet u gehe am Montag in
<lb/>die Frauenklinik. Ein Unglück kommt
<lb/>selten allein.
<lb/>
<lb/>Ob ich es recht tue daß ich Dir alles schreibe.
<lb/>Du hast Deine Gedanken so schon, aber die Sache
<lb/>mit Reinhart ich muß auch Dir da die 
<lb/>volle Wahrheit schreiben. Ach, Karl wollte
<lb/>es doch wieder besser werden was war er
<lb/>immer für ein gesunder kleiner Kerl 
<lb/>und nun eine solch furchtbare Krankheit
<lb/>wo kein Mensch helfen kann. Wenn es
<lb/>mit mir nur nicht auch schlimm sein
<lb/>wird. Schmerzen hab ich keine, nur daß ich
<lb/>schon eine ganze Zeit hindurch 8 oder 14 Tage
<lb/>vor dem Unwohlsein schmutzig fast blutigen
<lb/>Ausfluß hatte. Ich danke Dir herzlich
<lb/>für Deine liebe Karte Nr 29. vom 27.2 wir
<lb/>hatten die ganze Zeit auch weiter keine
<lb/>Post von Dir. Ich freue mich für Dich, daß Du
<lb/>öfters mal Bekannte aus der Heimat
<lb/>triffst. Asmus aus Großenrode ist auch
<lb/>zu Haus für ihn hat sich sicher die Kreisbauern-
<lb/>schaft eingesetzt, denn dort hätte er gearbeitet.
<lb/>Wolltest Du doch auch mal zu uns kommen.
<lb/>Liebster Karl in Göttingen hat es Reinhart sonst
<lb/>gut gefallen. Wir sind viel spazieren gewesen
<lb/>u sind gestern Donnerstag Abend wieder ge-
<lb/>kommen, mit Günter u all den Kindern im
<lb/>Haus war für Reinhart auch eine Abwechs-
<lb/>lung. Aber er ist auch wieder froh, daß wir
<lb/>hier sind, heute war er den ganzen Tag im
<lb/>Garten u hat Osternester gebaut. Ich sprach vorhin
<lb/>mit Dr. Brower wegen Reinhart er sagt auch
<lb/>ich soll es machen lassen.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>passieren könnte nichts dabei. Aber auf diese Weise könnten sie das
<lb/>Gehirn mal richtig untersuchen. Liebster Karl sei nicht traurig, viel-
<lb/>leicht wird doch noch mal alles gut ich kann es mir gar
<lb/>nicht anders denken.
<lb/>
<lb/>Liebste herzliche grüße u liebste Bussel von uns beiden
<lb/>                    Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>