<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_125-1.jpg"/><div><lb/>Brief 22.                                        Espol, den 30.3.47.
<lb/>           Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir die liebsten Sonntagsgrüße, und danken
<lb/>Dir recht herzlich für Deinen lieben Brief Nr 20 vom 20.2. u
<lb/>Deine liebe Karte Nr 30. vom 12.3. beides haben wir gestern erhalten
<lb/>und freuen uns herzlich daß es Dir liebster Vati recht gut geht.
<lb/>Reinhart u ich waren vorhin spazieren u da haben wir
<lb/>Emmi Bierkamp getroffen, sie ist dann mit nach uns
<lb/>gekommen. Sie wollte Holz suchen im Wald. Bei dem vielen
<lb/>Schnee konnte ja auch keiner in den Wald rein. Hoffentlich
<lb/>hat sie Glück, daß es noch nicht gestohlen ist, es kommt auch
<lb/>vor. Ernst hätte ein Bild von sich geschickt, er wäre so
<lb/>dick geworden. Liebster Karl daß Du einige Zähne verloren
<lb/>hast ist ja bedauerlich, wenn Du heim kommst mußt Du sie
<lb/>Dir wieder in Ordnung bringen lassen. Gustav hat sich
<lb/>auch eine Brücke machen lassen 240 RM. Ist aber auch sehr
<lb/>schön geworden. Liebster Vati Du brauchst uns Doch kein Geld
<lb/>zu schicken, so hatte ich doch das nicht gemeint. Wir können 
<lb/>uns doch was von der Sparkasse holen. Auch gibt Vater uns
<lb/>was. Kaufe Du Dir nur für Dein Geld was zu essen,
<lb/>daß Du mir nichts aufsparst, ich schrieb Dir doch schon mal
<lb/>iß so viel Du kannst. Wenn Du es haben kannst, iß nur
<lb/>tüchtig Apfelsinen u Zitronen das ist doch auch gut für die 
<lb/>Zähne u alles. Morgen fahre ich nun zur Klinik, ich habe
<lb/>ehrlich gesagt solche Angst. Am schlimmsten ist es Reinhart
<lb/>hier alleine zu lassen, aber er ist ja bei Mutter gewiss
<lb/>so gut aufgehoben. Und es muß nun mal sein ich
<lb/>hab schon viel zu lange aufgeschoben. Hoffentlich ist es
<lb/>nichts schlimmes. Mit Reinhart fahre ich nach Ostern zur
<lb/>Klinik u lasse den Versuch machen. Dr. Brower hat mir
<lb/>auch versichert es könnte nichts dabei passieren. Wenn
<lb/>es doch bloß sich bessern würde. Ach liebster Karl es ist so
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>so traurig, daß ich Dir nie schreiben kann es wird besser. Ich will heute diesen Brief beenden
<lb/>denn ich schreibe Dir doch nur traurige Sachen. Reinhart pflückte heute einen schönen Strauß Schneeglöckchen
<lb/>er hatte mir 6 Stück hier auf den Tisch gezählt. Die sollte ich Dir schicken, aber eins ist wohl genug
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>