<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_126-1.jpg"/><div><lb/>Brief 23.                                      Espol, den 2. April 1947.
<lb/>                                                          (Mittwoch)
<lb/>       Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder liebste Grüße, und hoffen es geht Dir
<lb/>liebster Vati noch recht gut. Ich bin am Montag in der Frauen-
<lb/>klinik aufgenommen worden u gestern bin ich schon wieder
<lb/>hier rüber gefahren, weil ich unwohl geworden bin, u was
<lb/>sollte ich nun so lange dort bleiben, ich muß nun  wieder
<lb/>Dienstag nach Ostern hin. Ich liege dann in dem früheren
<lb/>NSV Kinderheim, weißt Du ganz früher war es Klinik
<lb/>Dr. Bedmann- u jetzt ist es Station V Frauenklinik.
<lb/>Es sind ganz nette Räume dort, 3 Frauen auf einem Zimmer.
<lb/>Hoffentlich brauche  ich nicht so lange dort zu bleiben, ich fühle
<lb/>mich gar nicht krank. Der Arzt meinte schon, es könnte sich
<lb/>um ein Geschwür handeln. Am schlimmsten ist, daß ich
<lb/>dort bleiben muß. Reinhart hat ja bestimmt seine Ordnung,
<lb/>aber es ist für mich furchtbar daß ich nicht bei ihm sein
<lb/>kann. Ich weiß immer noch nicht, wie ich mit Reinhart
<lb/>mache, wenn ich da liege, u dann den Jungen in die
<lb/>Kinderklinik zur gleichen Zeit bringen, ich kann dann
<lb/>nicht hin zu ihm gehen. Das ist mir dann auch so furcht-
<lb/>bar. Ich muß erst mal sehen. Ach liebster Vati wir
<lb/>können weiter nichts als Dir Dein liebes Herz schwer
<lb/>machen u können doch nichts dafür. Mit mir ist
<lb/>ja nicht so schlimm daß Du Dir um mich keine
<lb/>Gedanken machst. Schlimmer steht es um Reinhart,
<lb/>wenn man ihn doch gesund machen könnte.
<lb/>Am 10. April wird es nun 1 Jahr.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Es tut mir so weh liebster Karl, daß ich immer wieder
<lb/>schreibe, es ist nicht besser mit Reinhart.
<lb/>Heut war ich mit dem Fahrrad nach Lutterbeck u Fredelsloh.
<lb/>Großmutter hatte doch nach Northeim Wolle gesponnen
<lb/>u die sollte Tante Emma hin bringen. Tante Emma blieb bis
<lb/>Freitag dort, Li hatte allerlei schöne Geschenke zur Konfirmation
<lb/>bekommen. In Fredelsloh war ich bei Horstmanns u
<lb/>Küsters, bei Horstmanns herrschte große Aufregung. Alles
<lb/>wurde umgekrempelt denn der Schatz trifft morgen ein. 2
<lb/>große Aufnahmen besitzt Elfriede schon von ihm. Er sagt mir
<lb/>nicht so besonders zu. 28 Jahre alte, so groß wie Elfriede soll
<lb/>er sein. Machinenbaumeister. Zum Geburtstag hatte
<lb/>er Elfriede einen großen Aschenbecher mit einem Steich-
<lb/>holzschachtelbehälter gemacht, weißt Du aus Messing gehämmert.
<lb/>Tante Ella meinte „wunderbar“. Ich glaube Du kriegtest
<lb/>auch so ein Ding fertig. Jedenfalls keine Leistung gegen
<lb/>meine schönen Nähkästen. Dem Mann  sein Gesicht kann
<lb/>ich Dir nicht genau beschreiben, er hat keine schöne Nase
<lb/>ich meine kein nordisches Gesicht, die Haare scheinen
<lb/>auch schon dünn. Gustav ist heute morgen nach München
<lb/>gefahren. Ich bin gestern Abend mit dem großen Postauto
<lb/>bis vors Haus hier gefahren. Morgen kommt Irma
<lb/>u Günter. Ernst mit Frau u beiden Kindern kommen
<lb/>am Sonnabend. Dann ist bei uns allerlei los.
<lb/>Hein hatte vom 12.2. geschrieben. Ich denke wir kriegen
<lb/>von Dir liebster Vati auch bald mal wieder Post. Ach bin ich
<lb/>unverschämt am Sonnabend bekamen wir doch erst
<lb/>welche. Aber sei mir nicht böse darum. Für heute Dir
<lb/>alles alles gute u tausend liebste Bussel Deine Else
<lb/>         U Dein lieber Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>