<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_127-1.jpg"/><div><lb/>Nr 24.                                     Espol den 4. April 47.
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder liebste Grüße, auch Irma, Günter
<lb/>u alle hier zu Haus wünschen Dir alles gute. Irma u Günter
<lb/>sind gestern mit dem Postauto bis Fredelsloh gekommen. Ich habe
<lb/>sie mit dem Fahrrad abgeholt. Heute haben wir hier gar kein
<lb/>schönes Wetter, ein fürchterlicher Sturm u Regen. Die Kinder
<lb/>können gar nicht raus. Morgen will nun Ernst mit ge-
<lb/>sammelter Familie eintreffen. Aber bei dem Wetter finde
<lb/>ich es unmöglich. Aber Ernst macht alles möglich.
<lb/>Du schreibst in Deinem letzten Brief um die Anschrift von Koch, ich
<lb/>habe Michel hin geschickt sie mir zu holen. Liebster Vati ich freue
<lb/>mich immer wieder über Deine lieben Briefe u Karten
<lb/>vorallem daß es Dir gut geht. So hab ich doch eine Sorge
<lb/>weniger. Du mußt schon viele Bekannte hier aus
<lb/>der engeren Heimat getroffen haben, aus Grone ist der
<lb/>auch in Deinem Alter oder noch jünger? Vater aus Grone
<lb/>hat mir noch nicht wieder geschrieben. Ich will dieser Tage
<lb/>der Krankenkasse den Beitrag für 1 Jahr überweisen.
<lb/>Mit Geld schrieb ich Dir schon, wir können auf der Kasse
<lb/>abheben. Du sollst Dir für Deine Groschen selber was
<lb/>zu essen kaufen, daß Du uns nichts schickst. Verstanden?
<lb/>Vor einer Stunde ist von Gastwirt Hengstens der
<lb/>älteste Sohn Heinrich verunglückt, er soll tot sein,
<lb/>wie es passiert ist durch Starkstrom oder ob er in
<lb/>der Luke runter gestürzt ist wir wissen es noch nicht.
<lb/>So passiert immer was anderes u unser
<lb/>guter Gustav wird nun wohl auch in München bei 
<lb/>seiner Helli sein. Mal gespannt wenn er wieder
<lb/>kommt ob er sie noch leiden mag.-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gustav hat sich diesen Winter für seine Bauschule gar nicht
<lb/>vorbereitet. Ich glaube ja kaum, daß er Glück haben wird
<lb/>Es wird ungeheuer viel verlangt an allen Schulen.
<lb/>Georg Große meint auch kaum daß er sein Abitur
<lb/>bekommt. Gustav hätte können den ganzen Winter besonders
<lb/>im Rechnen bei unserm neuen Lehrer Herrn Heinecke
<lb/>Unterricht nehmen sollen. Aber Gustav will sich auch für 
<lb/>niemandem beugen, u dabei hätte er es gerade auch
<lb/>im Rechnen so nötig. Ich sage ihm auch nichts mehr, er wird
<lb/>dann gleich pampig. Weißt Du gerade auf das Baufach
<lb/>stürzt sich jetzt alles, u vorallem Leute die schon einige Semester
<lb/>irgend etwas anderes studierten. Und du glaubst doch
<lb/>auch, daß es denen viel leichter wird. Neulich als wir
<lb/>unsern Kirschbaum abgehackt haben stellte ich einige Zweige
<lb/>in die Vase u jetzt sind sie so weit, daß die Blüten
<lb/>aufbrechen. Zu Ostern blühen sie herrlich. Draußen
<lb/>dauert es mit den Kirschblüten doch noch eine Zeit.
<lb/>Wie ist es bei Euch, ist im Frühling da unten auch eine
<lb/>Veränderung draußen zu sehen, oder sind alle Jahreszeiten
<lb/>gleich? Emmi ihr Ernst hatte eine Zeichnung von ihrem 
<lb/>Lager geschickt, das hatte ein Kamerad gezeichnet.
<lb/>Liebster Karl an Ostern schreibe ich Dir wieder mehr. Für
<lb/>heute Dir alles gute u tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>    u liebe Busse Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>