<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_128-1.jpg"/><div><lb/>Brief nr 25.                               Espol, den 5.4.47.
<lb/>
<lb/>           Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Hab vielen liebsten herzlichen Dank liebster Karl für Deinen
<lb/>lieben Brief nr 22 vom 16.3. tausend mal herzlichen Dank auch
<lb/>für das Bildchen, so könne wir Dich doch mal wieder in neuster
<lb/>Aufnahme sehen, aber mager siehtst Du doch aus. Ich glaube am
<lb/>meisten macht Dir die Hitze zu schaffen. Wollte man Dich nur
<lb/>bald einmal nach Haus entlassen. Deinen Strubbelkopf
<lb/>hast Du auch noch immer. Weißt Du Reinhart bekommt
<lb/>mal genau so eine Frisur wie Deine, einen Scheitel hat er nie.
<lb/>Aber gerade das mag ich ja bei Dir so gerne. Ach Vati liebster
<lb/>Du hast uns solche Freude heute am Ostersonnabend mit Deinem
<lb/>lieben Brief u Bildchen bereitet. Genau so öde wie auf dem
<lb/>Bild habe ich mir die Landschaft dort vorgestellt. hier u da
<lb/>einige Palmen, u sonst nichts als Sand und Sonne. Sind von
<lb/>Deinen Kameraden auf dem Bildchen in letzter Zeit
<lb/>wieder einige entlassen? Dein Kamerad Herr Naumann
<lb/>u auch Bersing haben sich noch nicht gemeldet. Wenn sie zum
<lb/>Russen rüber mußten, ist es auch solche Sache. Wie wirst Du
<lb/>liebster Ostern verleben? Hoffentlich einigermaßen gut,
<lb/>vielleicht besuchen Dich wieder einige Bekannte. Ernst
<lb/>Bierkamp wird Dich über Ostern wohl auch mal besuchen.
<lb/>Ich habe heute mit Reinhart etwas krank gemacht, eine
<lb/>Art Grippe, aber es geht heute Nachmittag wieder, die
<lb/>kleine Oma hat sich auch etwas hin gelegt, ihr geht es
<lb/>genau so. Gestern ging es mit mir noch einigermaßen
<lb/>aber gestern Abend muße ich doch schnell ins Bett, Husten
<lb/>u starken Schnupfen. Vorhin ist Ernst mit Familie
<lb/>gelandet. Die kleine Tochter hat er bei der Kälte auf dem
<lb/>Fahrrad sitzen, u Friedchen kommt mit dem Kinder-
<lb/>wagen u Gerhard hinter drein. Ernst ist der viel-
<lb/>beschäftigte Papa. Du lachst Dich weg, wenn Du das
<lb/>                              sehen würdest.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gestern schrieb ich Dir von Krüger Hengstens, daß der älteste
<lb/>Sohn Heinrich tot sein sollte, es gehen die schlimmsten Ge-
<lb/>rüchte umher. Er soll sich auf gehängt haben, die beiden großen
<lb/>Jungs sind doch von der ersten Frau- Na und  wer eine
<lb/>Stiefmutter hat, bekommt auch einen Stiefvater.
<lb/>Der Onkel Hermann soll sich mit dem Vater Ernst Hengst
<lb/>noch so fürchterlich gehauen haben der Ernst Hengst wäre
<lb/>wohl bald noch tot beblieben, wenn nicht noch andere dazu
<lb/>gekommen wären. Andere erzählten auch wieder, der Vater
<lb/>hätte den Jungen totgeschlagen, man muß sich die Sache
<lb/>erzählen lassen. Jedenfalls ist es furchtbar. Ernst er-
<lb/>zählte gerade in Nienhagen hätte man in einer Gasse
<lb/>eine kleine neu geborene Kindsleiche gefunden, 2 1/2 Pfund
<lb/>Der Kopf wäre ganz zerhauen gewesen. Nun müßten sich
<lb/>sämtliche Frauen von Nienhagen untersuchen lassen.
<lb/>In was für einer entsetzlichen Zeit leben wir bloß
<lb/>jetzt. Die Menschen sind mehr als gemein schlecht u es
<lb/>wird täglich schlimmer. Reinhart hat seine Freude an
<lb/>Ernst seinen beiden Kleinen. Der kleine Gerhard kann
<lb/>auch schon schön lachen, aber Horstmänner sind es beide
<lb/>nicht. Reinhart u ich wollen nächstens aber von uns
<lb/>auch mal wieder ein nettes Bild machen lassen.
<lb/>Wir waren neulich in Göttingen schon hin, aber
<lb/>man muß sich ja immer so lange vor an-
<lb/>melden. Aber ich denke es klappt doch mal.
<lb/>   Nun  liebster Vati für heute Dir alles alles gute
<lb/>    u tausend liebste Bussel
<lb/>
<lb/>            Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>