<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_129-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 26.                             Espol, den 7. April 47.
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>heute ist nun schon der 2. Ostertag, so eine Ostern wie dieses
<lb/>Jahr haben wir lange nicht verlebt. Ich schrieb Dir Ostersonnabend
<lb/>schon, mir ginge es nicht gut u so habe ich gestern den ganzen
<lb/>Tag im Bett verbracht, auch heute ist mir noch recht wacke-
<lb/>lig. Die kleine Oma liegt ganz fest, sie hatte ja auch schon
<lb/>die ganzen Tage rumgeknört. Gestern war sie ganz
<lb/>elend. Heute morgen hatten wir bei Ihr Doktor Brouwer
<lb/>er sagt: „Man kann da nicht viel sagen, es sind
<lb/>alte Leute“. Sie hat eine Eubasin Spritze bekommen.
<lb/>Heute Nachmittag hat sie nicht so hoch Fieber, wir haben sie
<lb/>vorhin gemessen 37.8 Gestern hatte sie 39. Das schlimmste ist
<lb/>der Husten, mir geht es genau so auch Reinhart war
<lb/>nicht ganz auf dem Posten. Nun kann ich morgen
<lb/>unmöglich in die Klinik fahren, meine Grippe muß
<lb/>sich erst etwas gebessert haben, sonst lege ich mich dann
<lb/>richtig hin. Wir hatten Ostern auch  ein fürchterliches Wetter.
<lb/>Man konnte nicht mit den Kindern raus, Regen nichts als
<lb/>Regen. Ernst seine beiden Kleinen sind recht drollig, u Ernst
<lb/>ist wirklich ein idealer Vater. Was Friedchen sagt macht
<lb/>Ernst aber wirklich ich hätte es ja nie geglaubt, aber
<lb/>er kann sich so darum haben wenn eins mal
<lb/>schreit. Ernst sagt der Asmus hätte ihm von Dir auch
<lb/>erzählt, er wäre ja nicht lange mit Dir zusammen
<lb/>gewesen. Du wärst Schachmeister. Stimmt es? Fischer
<lb/>Fredelsloh ist dieser Tage auch nach Haus gekommen.
<lb/>Der muß mit Asmus zusammen gewesen sein.
<lb/>Tante Emma hat über Ostern bei Kraus auf der Hochzeit gekocht.
<lb/>Irma u Günter sind heute nach Üssinghausen. Friedchen will mit
<lb/>den Kleinen bis Donnerstag hier bleiben.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Für heute Dir alles gute, ich schreibe Dir morgen wieder mehr.
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst. Tausend liebe Bussel Dein Else u Reinhart.
</div>
</div></body>
</text></root>