<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_13-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr.8.                     Espol, den 23.Juni 46
<lb/>  Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir dir viele
<lb/>liebe herzliche Grüße, und hoffen es geht dir gut.
<lb/>Post haben wir von dir du Lieber immer
<lb/>noch keine. Ich schreibe dir deshalb vorerst
<lb/>doch lieber nur kleine Briefe. Reinhart
<lb/>ist seit einigen Tagen stark erkältet,
<lb/>auch die Krampfanfälle haben sich gestern
<lb/>wieder gezeigt. Dr. Brower hat mir nun 
<lb/>wieder Lumminal verschrieben 0,1. Nun
<lb/>soll er das erst mal eine Zeit nehmen
<lb/>Sobald die Erkältung zurück ist fahre ich
<lb/>wieder mit ihm zum Professor der Kinderklinik.
<lb/>Diese Sache kann einen rein fertig machen
<lb/>und keiner kann helfen, nur Tabletten
<lb/>schlucken, u abwarten. Wenn du nun
<lb/>bei uns sein könntest, du kannst auch
<lb/>nicht helfen, aber es wäre für mich
<lb/>etwas leichter. Mich machen die Sorgen
<lb/>wie krank, du weißt doch auch wie
<lb/>lustig u drollig er immer ist.
<lb/>Und nun plötzlich diese Anfälle.
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_13-2.jpg"/><div>
<lb/>Es liegt nicht an der Ernährung,
<lb/>nichts konnten sie in Göttingen finden
<lb/>als nur die Möglichkeit besteht, daß es
<lb/>sich nach der Typhusschutzimpfung ausge-
<lb/>löst hat. Aber von kommen soll es da
<lb/>auch wieder um nicht. Wenn er nur
<lb/>nicht irgend was dadurch behält, dann
<lb/>will ich diese Aufregung schon ertragen.
<lb/>Und es gibt sich mit der Zeit dann auch
<lb/>wieder. Liebster Karl ich weiß nicht, ob
<lb/>ich recht tue, daß ich dir diese Sorge zu
<lb/>deinen Sorgen noch zuschreibe. Mach dir
<lb/>bitte nicht zu viel Sorge, man ändert
<lb/>nichts damit. Wir wollen hoffen, der
<lb/>liebe Gott hat uns ein gesundes Kind
<lb/>geschenkt u ich glaube doch daß er es
<lb/>uns auch wieder gesund werden läßt.
<lb/>Glaube du auch. Sonst liebster Karl
<lb/>ist bei uns alles gesund u in Ordnung.
<lb/>Wie <persName key="#71">Vater aus Grone</persName> erzählte mußte
<lb/><persName key="#346">Luise</persName> ihre Wohnung mit dem Hausbesitzer
<lb/>teilen, er war doch nach Brauberg gezogen.
<lb/>Außerdem haben sie vom Bruder 2 Kinder 
<lb/>bei sich. Ein 16 Jahre altes Mädel als Haushalts-
<lb/>lehrling – einen Jungen 14 Jahre bei <persName key="#478">Paul</persName>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>als Lehrling. Für heute dir alles gute u tausend liebe Bussel
<lb/>       deine Else u Reinhart Alle grüßen dich herzlichst
<lb/>
<lb/>Ich schreibe bald wieder.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>