<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_130-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 27.                  Espol, den 10.4.1947.
<lb/>          Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder einen längeren Brief von uns bekommen.
<lb/>Wir hoffen daß es Dir noch recht gut gehen wird, bei uns hat
<lb/>sich das Kranksein auch wieder etwas gebessert, die kleine Oma
<lb/>konnte heute eine Stunde aufstehen, auch alle anderen wie
<lb/>Vater u Mutter sind heute wieder aufgestanden. Mir selber
<lb/>geht es auch wieder gut auch Reinhart u Günter, Irma ist
<lb/>auch noch hier, sie mußte diese Zeit die Arbeit mit machen.
<lb/>Gustav ist noch nicht von der Reise wieder zurück. Gestern
<lb/>schrieb er eine Ansichtskarte mit einem Gruß von Helli.
<lb/>Die Karte war aus Garmisch. Wir haben dieses Jahr eine
<lb/>schöne Ostern gehabt, alles krank u dann Ernst mit
<lb/>seiner Familie dazwischen, die sind Gott sei dank!!
<lb/>heute wieder nach Haus gefahren die kleine Tochter
<lb/>ist etwas verzogen, das konnte einen auch noch auf-
<lb/>regen, Ernst war ja am Dienstag morgen schon zurück
<lb/>gefahren. Friedchen wurde heute durch ihre Schwester abgeholt.
<lb/>Vorhin war eine Frau hier die fährt öfters nach Schoningen
<lb/>u dann hatte Familie Mai zu ihr gesagt, sie möchte doch
<lb/>mal zu mir gehen u Deine Adr. ihnen mal mitbringen.
<lb/>Ihr Sohn oder Mann Heinrich Mai hätte schon so oft um
<lb/>Deine Adr. geschrieben, fast in jedem Brief würde er darum
<lb/>schreiben. Ich verstehe nicht, dann konnten doch die Leute
<lb/>mir schon mal darum geschrieben haben. Die Frau
<lb/>hat nun Deine Anschrift ihnen mitgenommen.
<lb/>Der würde bald kommen häte er geschrieben.
<lb/>Asmus ist ja schon zu Haus ich schrieb es Dir schon 
<lb/>einmal. Inzwischen haben sich die Espoler wieder
<lb/>etwas über den Fall Kreuger Hengstens beruhigt.
<lb/>Also er soll sich wirklich erhängt haben, den wahren
<lb/>Grund weiß keiner, jedenfalls muß er welchen 
<lb/>dazu gehabt haben, denn sonst nimmt sich doch ein Junge
<lb/>                              von 17 Jahren nicht das Leben.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich werde nun die Woche nicht mehr nach Göttingen
<lb/>kommen, ich werde morgen anrufen u denke Montag
<lb/>hin zu fahren, damit ich endlich mal weiß ob es
<lb/>bösartig ist oder nicht. Mir läßt es jetzt auch keine
<lb/>Ruhe, daß ich nun auch die Grippe haben mußte, sonst
<lb/>war es auch schon überwunden. Aber die kleine Oma
<lb/>hat es wieder prima überstanden, es sah zuerst nicht
<lb/>gut mit ihr aus. Ach liebster Vati ich schreibe Dir in
<lb/>jedem Brief von krank sein u Kranheit, Du sollst
<lb/>wirklich bange werden. Wie wird es Dir gehen. Hoffentlich
<lb/>bekomme ich diese Woche noch mal Post von Dir. Alle schreiben
<lb/>immer von kommen bloß Du schreibst uns immer
<lb/>wieder ihr müßt noch warten. Ach , wir wollen es ja
<lb/>tun, wenn es Dir nur weiter hin gut geht.
<lb/>Sonst wüßte ich Dir heute weiter keine Neuigkeiten zu
<lb/>erzählen. Laß es Dir recht gut gehen, am Sonntag
<lb/>schreibe ich Dir wieder mehr.
<lb/>            Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>      u liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>     Alle grüßen Dich herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>