<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_131-1.jpg"/><div><lb/>Brief 28.                                Espol, den 13.4.1947.
<lb/>
<lb/>              Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Gestern erhielten wir Deinen lieben Brief Nr 23. vom 24.3.
<lb/>hab vielen herzlichen Dank. Wieder zum Sonntag ein lieber
<lb/>Brief von Vati. Ja, lieber Karl das habe ich immer gewußt daß
<lb/>Du die Sonne nicht vertragen kannst. Wenn man Dich, bloß bald
<lb/>nach uns entlassen wollte. Daß man auch so gar nichts zu
<lb/>Deiner Entlassung machen kann. Eben muß es mit der
<lb/>Hitze bei Euch auch wieder schlimm sein. Ernst Bierkamp
<lb/>der muß ja richtig fett sein, wie Emmi ihn mir geschildert hat.
<lb/>Über die Entnazifizierung brauchst Du Dir doch gar keiner Ver-
<lb/>handlung zu unterziehen, Du fällst doch gar nicht da drunter
<lb/>u von hier würde Dir niemand einen Stein in den Weg
<lb/>legen. Du hast ja auch nie jemand was zu leide getan,
<lb/>ganz im Gegenteil, die sind Dir alle sehr zugetan.
<lb/>Sommerberg u Lenz hatten ja den Gesuch damals beige-
<lb/>fügt, daß Du Dich nie politisch betätigt hättest.
<lb/>Ich schreib Dir ich wollte der Krankenkasse den Beitrag für ein
<lb/>Jahr im vorraus überweisen. Nun schreiben sie mir gestern
<lb/>es wäre ihnen lieber, wenn ich erst für 1/4 Jahr bezahlen
<lb/>würde, wegen einer evtl. Geldreform dann doch eine
<lb/>Änderung eintreten würde. Außerdem könnten
<lb/>sie bei der veränderten Wirtschaftslage einen Rabatt
<lb/>nicht mehr gewähren. Also müßte ich den vollen Beitrag
<lb/>überweisen. Zeiten sind das, alles andere bloß nicht
<lb/>schön. Gustav ist von der Reise wieder zurück, am
<lb/>Freitag Abend kam er wieder. Es soll herrlich
<lb/>gewesen sein (War es früher bei uns ja auch -
<lb/>und würde es heute noch dasselbe sein,
<lb/>wenn wir uns mal wiedersehen, auch ohne
<lb/>bayerische Berge). Na Gustav hat sich sehr nett amüsiert.
<lb/>Helli wird Pfingsten wohl hier rauf kommen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Irma hat sich denselben Abend noch mächtig über Gustav
<lb/>geärgert. Sie hatte wohl einige Anspielungen wegen Helli
<lb/>gemacht, ich weiß ja nicht welcher Art sie waren.
<lb/>Jedenfalls kann Gustav oft ganz gemein sein, er meinte
<lb/>es ist was rechts, da hat Irma wohl gesagt er soll nur
<lb/>erst zusehen daß er solche Frau bekommt wie seine
<lb/>Schwestern wären. Recht hatte jedenfalls Irma ich habe
<lb/>mich aber nicht mit dazwischen gemischt, sondern nur
<lb/>gedacht, das ist für damals. Heute ist Gustav nach
<lb/>Fredelsloh tanzen. Lieber Karl die kleine Oma hat
<lb/>einen Rückfall bekommen es geht ihr seit gestern sehr
<lb/>schlecht, wir haben sie jetzt nach oben über die Küche
<lb/>gebettet, weil wir da einheizen können. Sie hat
<lb/>immer solche Angst, u Fieber hat sie den ganzen
<lb/>Tag über 38. Früher schlief die Oma u Tante Emma
<lb/>unten in der langen Stube. Das alte Mädchen, wenn
<lb/>sie sterben sollte es tut einem doch von Herzen weh.
<lb/>Wir hätten sie noch so gern behalten. Na, vielleicht
<lb/>krabbelt sie sich doch noch mal durch, es ging ihr
<lb/>schon wieder genaz gut am Freitag, sie war Vor-
<lb/>mittag auf 1 Stunde u Nachmittags auch noch eine.
<lb/>Der Dr. sagt das gibt es meistens solchen Rückfall.
<lb/>Ich wollte nun morgen früh in die Klinik fahren,
<lb/>mir läßt meine Sorge auch keine Ruhe, nun will
<lb/>ich warten bis morgen Mittag, dann fahre ich
<lb/>Nachmittag. Ich denke man sieht dann schon
<lb/>wie es mit kleine Oma wird. Heute war ein
<lb/>herrlicher Sonnen Sonntag. Reinhart u ich haben
<lb/>auch einen kleinen Spaziergang gemacht,
<lb/>es war richtig schön heute. Vorhin sagt Reinhart zu mir:
<lb/>„an Deinen Mann brauchst Du nicht zu schreiben,
<lb/>der ist hier, bloß an Reinhart der ist noch im
<lb/>Lager“ Also Du bist Reinhart u er mein Mann.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Oft will er dann auch schon ganz groß u stark sein.
<lb/>Nichts kann ihn mehr ärgern als wenn ich sage:
<lb/>„Na Du bist aber doch ein schwacher Mann, ich glaube
<lb/>Du bist doch der Reinhart, mein Mann ist viel stärker“
<lb/>Dann redet er so lange von seinem groß sein bis
<lb/>ich tue als wenn ich es glaube. Reinhart u Günter
<lb/>die beide haben sich diese Tage herrlich vertragen u
<lb/>haben auch gut zusammen gespielt. Günter ist jetzt
<lb/>auch schon vernünftiger geworden. Bloß sobald der
<lb/>dritte auftaucht wie Gerhard oder jemand, dann
<lb/>ist einer übrig. Aber das ist ja wohl überall so.
<lb/>Irma u Günter sind gestern Abend nach Üssinghausen
<lb/>runter gegangen. Kommen morgen wieder hoch.
<lb/>Draußen gibt es jetzt auch Arbeit, im Garten usw. Hoffentlich
<lb/>geht es mit mir flott vorüber u es ist nichts schlimmes.
<lb/>Am liebsten möchte ich gar nicht hin gehen, weil ich mich
<lb/>gar nicht krank fühle, aber ich will es doch tuen, denn
<lb/>auch, es kölnnte schlimm werden. Für mich ja
<lb/>weniger, aber für Reinhart u Dich.
<lb/>Liebster guter Karl für heute Dir alles gute, ich
<lb/>muß erst mal die Kranken wieder   versorgen.
<lb/>Michel liegt jetzt auch, Vater macht seit Freitag
<lb/>wieder seine Arbeit, mit Mutter will es auch
<lb/>noch nicht wieder so recht.
<lb/> Dir liebste herzliche Grüße von
<lb/>     Alle herzlichst Deine Else u 
<lb/>          Reinhart. Tausend Bussel Dir. 
</div>
</div></body>
</text></root>