<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_133-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 30.                                    Espol, den 22.4.1947.
<lb/>       Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Gestern Abend bin ich nun wieder hier angekommen, ach ich
<lb/>bin sehr froh, u noch froher war Reinhart, er hatte solches Heim-
<lb/>weh gehabt, Mutter sagte gefragt hätte er nichts, hätte bloß öfters
<lb/>sehr geweint. „Liebste Mutti“ sagte er „ich bin so froh daß ich Dich
<lb/>wieder habe, ich dachte Du wolltest gar nicht wieder kommen“.
<lb/>Reinhart war auch etwas erkältet gewesen. Der kleinen Oma
<lb/>liebster Karl geht es immer noch nicht besser, die Fieber machen
<lb/>sie ganz alle. Ich weiß nicht was es ist, der Dr. sagt Grippe.
<lb/>Aber einmal müßte es doch besser werden. Vorhin sagte sie
<lb/>ich hätte so gern Karl noch mal wieder gesehen. Du glaubst
<lb/>nicht wie sie auf Dich hält. Ach, es tut einem in der
<lb/>Seele weh, daß sie so aushalten muß. Sie kriegt immer
<lb/>solche Angstzustände, ich glaube es kommt vom Herzen,
<lb/>so sehr verfallen ist sie eigentlich nicht, wenn es doch bloß
<lb/>bald etwas besser mit ihr werden wollte. Sonst glaube ich nicht
<lb/>daß sie es noch lange aushält. Mir geht es auch noch nicht
<lb/>so ganz gut, nun kann ich mich auch nicht recht schonen.
<lb/>Mutter geht es noch nicht gut, und Arbeit ist mehr als genug
<lb/>da. Liebster Karl gestern erhielt ich Deinen lieben Brief Nr 21.
<lb/>vom 5.3. er hat etwas länger gebraucht. Tausend mal herzlichen
<lb/>Dank, für alles Liebe was Du uns geschrieben hast. Ich schreibe
<lb/>morgen ausfühlich über alles. Von Herrn Neumann war
<lb/>auch ein Brief da. Am 19 Febr. würde er aus dem Quarantänelager
<lb/>Glöwen endlich entlassen. Er schrieb mir Du wärst ihm ein
<lb/>guter Kamerad gewesen, ausführlich schreibe ich morgen.
<lb/>Else hat sich verheiratet, eine Heiratsanzeige war Da
<lb/>Willi Henze, Else Henze, geb. Ahlborn 20.4.47. Er ist von
<lb/>der Kommendebreite 20. Ich werde einen kurzen Glück-
<lb/>wunsch schreiben. Liebster Vati ich bin heute Abend zu
<lb/>müde, ich werde Dir morgen am Tage mehr schreiben.
<lb/>Dir alles gute u tausend liebste herzliche Grüße u
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart. Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>