<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_134-1.jpg"/><div><lb/>Nr 31.                                               Espol, den 23.4.1947.
<lb/>                                                               Mittwoch
<lb/>         Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du einmal einen ganz langen Brief von uns be-
<lb/>kommen. Post ist heute keine neue von Dir gekommen,
<lb/>ich dankte auch noch nicht für Deine liebe Karte vom 24.3. Nr 31.
<lb/>Von Büschen habe ich noch nichts wieder gehört, was soll ich auch hin-
<lb/>schreiben, an Burgmann schreib ich auch noch nichts wieder, er hat uns
<lb/>aber auch noch nicht wieder geschrieben. Heute werde ich Herrn Neumann
<lb/>für seine lieben Zeilen danken, ich schrieb Dir gestern schon, er
<lb/>hatte mir geschrieben am 19. Febr. ist er endlich enttlassen. Er schreibt, daß
<lb/>er Hauptlehrer im gleichen Cage war, Du hättest Dich rege am Unterricht beteiligt
<lb/>u ihr hättet zusammen mit der Schulmannschaft deren Leiter er war, manche
<lb/>Stunde verlebt, die zu den schönen der Gefangenschaft zählten.
<lb/>Du wärst ihm in Deiner ruhigen Art u stets gefälligem Wesen ein guter
<lb/>Kamerad gewesen. Auch Du hättest den Wunsch bald bei uns zu
<lb/>sein, aber ich sollte man tapfer sein, einmal würdest auch
<lb/>Du entlassen. Na usw. Solltest Du später bei Deiner Rückkehr
<lb/>ein Zeugnis seinerseits benötigen so möchstest Du Dich ruhig
<lb/>an ihn wenden. Jedenfalls muß Herr Neumann Dir ein guter
<lb/>Kamerad gewesen sein, so viel lese ich aus seinen Zeilen
<lb/>und da drüber bin ich froh, war doch die längste Zeit der
<lb/>Gefangenschft dadurch etwas leichter für Dich. Ich denke
<lb/>immer zum Herbst wird man Dich auch entlassen, oder
<lb/>meinst Du nicht??? Gestern sprach ich mit Frau Koch, der Mann
<lb/>muß ganz in Deiner Nähe sein, naa, Du wirst ihn schon ausfindig
<lb/>machen. In Fredelsloh ist auch wieder einer aus Ägypten
<lb/>gekommen, Falke, man hört eben so viele die kommen.
<lb/>Else in Grone hat sich nun verheiratet. Vater hat mir
<lb/>noch nicht wieder auf meinen letzten Brief geschrieben.
<lb/>Dann hatten sie in Grone am Sonntag großen Hochzeitsschmaus.
<lb/>Ich habe auch Heini lange nicht besucht, was soll ich dort.
<lb/>Das allerbeste ist ich gehe gar nirgends hin. Um mich oder uns
<lb/>hat sich die ganzen Jahre ja nie jemand gekümmert, was
<lb/>soll ich immer wieder denen nachlaufen? Ich gebrauche
<lb/>auch niemanden. Heini verkehrt viel mit Hermann hab ich
<lb/>bei meinem letzten Besuch festgestellt, u da ist es besser, ich bleibe
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>allein. Hermann ist mir nie begreiflich gewesen u wird es auch nie
<lb/>werden. Wenn ich schon mal da war wurde ich immer mit
<lb/>neidischem Blick von oben bis unten abgenommen, mir ist es bei
<lb/>ihnen zu kalt, mich friert. Gustav war letzte Woche wieder in Northeim.
<lb/>Meine Stiefel bekomme ich, aber es dauert immer noch ein bischen.
<lb/>Ich möchte so richtig schöne u die werden es auch, aber schwarze - diesen
<lb/>Sommer gebrauche ich sie ja so wie so nicht. Schade daß es keinen
<lb/>Reißverschluß mehr zu kaufen gibt, oder man müßte mal auf
<lb/>den schwarzen M(arkt). Weißt Du so ganz eng gearbeitet an der Hinter-
<lb/>naht Reißverschluß. Ich sah kürzlich mal so ein paar bei einem
<lb/>Herrn. Du denkst auch Hochmutspinsel! aber bin ich gar nicht, bloß gerne
<lb/>etwas fein, aber Du bist mir doch nicht böse darum. Wenn Du erst da
<lb/>bist bekommst Du auch so ein paar wie Gustav seine Stiefel.
<lb/>Gesundheitlich geht es mir sonst recht gut. Ich schrieb Dir von Göttingen
<lb/>schon, es ist nichts gewesen, ein kleines Geschwür aber nichts von Bedeutung.
<lb/>So eine Narkose ist doch eine Sache, ich bekam eine Spritze in den
<lb/>Arm, der Arzt sagte zu mir noch „ist wunderbar“. „Ja“ sagte ich „herrlich“
<lb/>u schon war ich fort. Die anderen die nachher bei mir waren
<lb/>waren erstaunt, daß ich so schnell wieder da war, 10 ccm bekamen
<lb/>die andern auch alle, manche gebrauchten den halben Tag bis
<lb/>sie wieder da waren, ich habe es in 1 1/2 Stunden abgemacht.
<lb/>Eine Ausschabung ist nicht gemacht worden, eben nur etwas von
<lb/>dem Geschwür untersucht worden. Schmerzen hatte ich keine gehabt.
<lb/>Reinhart ist so froh daß ich wieder da bin, er geht mir nicht
<lb/>von der Pelle. Eben kommt er rein u drückt mich u
<lb/>stinkt nach lauter Jauche. Opa fährt nämlich welche u
<lb/>er hat mitgeholfen, nun kann ich ihn von oben bis unten
<lb/>neu anziehen. Mit Reinhart will ich dann auch zur
<lb/>Kinderklinik. Mich graut nur für die 10 Tage Trennung
<lb/>u wenn ich wüßte es würde tatsächlich besser, aber ich will es
<lb/>versuchen lassen, damit wir uns keine Vorwürfe zu machen
<lb/>brauchen. Ist sonst immer noch dasselbe. Dr. Brouwer hat
<lb/>mir auch dazu geraten ich schrieb Dir schon mal da drüber.
<lb/>Mit der kleinen Oma ist es schlechter heute wieder als gestern.
<lb/>Das schlimmste ist die Atemnot u Angst, es müssen wohl
<lb/>die Luftröhren u Herz sein. Ich glaube kaum daß sie es
<lb/>überlebt. Heute kommt der Arzt ja wieder,  mal hören was er
<lb/>sagt. Sie mag nicht allein sein, einer muß immer bei
<lb/>ihr sein. Schade wenn es mit ihr vorbei sein sollte, es ist
<lb/>immer noch zu früh.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Onkel Willi liegt in der Augenklink Göttingen.
<lb/>Dem ist ein Hammer aufs Auge gesprungen beim 
<lb/>aufschlagen, oder was, jedenfalls muß es schwer sein.
<lb/>Er muß 6 Wochen dort bleiben. Ich habe ihn am Sonntag
<lb/>auch besucht. Er wird ja das Augenlicht behalten.
<lb/>Elfriede ihr Schatz kommt heute auch wieder, er will
<lb/>wohl eine Zeit da bleiben u mit helfen. Tante Else sagte
<lb/>die Schönheit könnte er brauchen - na das ist ja auch
<lb/>nicht so wichtig, aber sonst machte er einen richtigen
<lb/>Eindruck. Aus Tangermünde soll er sein.
<lb/>Tante Ella wäre Feuer u Flamme, ein Kostüm hätte
<lb/>er ihr schon geschenkt u Pralinen, na der will sich
<lb/>
<lb/>sein Nest schon sichern, er wäre so groß wie Elfriede.
<lb/>Nun habe ich den Namen wieder vergessen.
<lb/>Ich meine Findig, 28 Jahre alt, weiter weiß 
<lb/>ich nichts.
<lb/>           Nun liebster Karl für heute Dir alles
<lb/>          Gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/>         u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>