<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_135-1.jpg"/><div><lb/>Br. Nr. 32.                                   Espol, den 25.4.1947.
<lb/>         Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute danken wir Dir für Deinen lieben Brief Nr 24. vom 3.4.
<lb/>und Deine liebe Karte vom 3.4. Nr. 32. Deine Geburtstagsglückwünsche
<lb/>für Tante Emma konntest Du nicht besser abpassen, denn heute
<lb/>ist doch ihr Geburtstag, u gestern haben wir Deine liebe Post erhalten.
<lb/>Hab tausend mal lieben herzlichen Dank, Tante Emma dankt
<lb/>vielmals herzlich für Deinen Geburtstagsgruß. Reinhart hat
<lb/>sich gar nicht so sehr über die bösen Tiere gewundert, die es bei
<lb/>Dir da gibt, er meint: „die kann man ja einfach tot schießen,
<lb/>das ist doch nicht schlimm“. Aber ich kann mich schon tüchtig ekeln
<lb/>vor all den schrecklichen Tieren. Sei ja nur immer vorsichtig!
<lb/>Von den Sandvipern steht im Lexikon nichts drin, nur ein Sand-
<lb/>käfer ist es so was ähnliches? Hast Du schon mal ein Krokodil
<lb/>gesehen? Ich denke es  mir ganz furchtbar. Inzwischen ist es
<lb/>bei uns nun wirklich herrlicher Frühling geworden, überall
<lb/>blühen die Veilchen, es ist ganz herrlich draußen. Ich war vorhin
<lb/>im Garten, u habe noch ein Beet Erbsen gesäät. Nächste Woche
<lb/>wollen wir Kartoffeln pflanzen, morgen früh wollen wir
<lb/>auf der Weper Steine lesen. Auf der Weper haben wir letztes 
<lb/>Jahr Luzerne gesät. Arbeit gibt es jetzt mehr als genug.
<lb/>Kleine Oma ist noch im Bett. Vorgestern stellte der Dr.
<lb/>fest, sie hätte Lungenentzündung. Aber es geht ihr seit gestern
<lb/>besser, ich glaube daß es die Krisis mit der Lungenentzündung
<lb/>war. Sie ißt ganz gut, u Fieber hat sie auch nicht mehr seit
<lb/>gestern. Wenn sie so weiter macht schafft sie es doch
<lb/>noch mal. Man kann noch nicht viel sagen, aber
<lb/>verschlechtert hat sie sich nicht. Tante Emma u Mutter
<lb/>sind auch noch nicht ganz durch, Nur gut, daß es mir
<lb/>gut geht. Die Gösseln sind am auskommen.
<lb/>Die Lutterbecker haben schon eine Gans u 7 kleine
<lb/>abgeholt. Die andere muß noch ein paar Tage. Unsere
<lb/>wird höchstens 4 zuwege bringen. Die hat so viel Eier auf
<lb/>                                       gefressen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Putzi, die auch noch lebt hat gestern 4 kleine Katzen bekommen.
<lb/>Sie liegt auf der Scheune im Laub, u Reinhart sitzt
<lb/>so oft dabei. 2 sollen aber davon noch verschwinden.
<lb/>Kleine Oma kann es nun nicht, nun macht es Michel.
<lb/>Die Schwalben sind seit einigen Tagen auch hier. So die
<lb/>gibt es bei Euch da unten auch. Vielleicht waren es so-
<lb/>gar unsere Schwalben hier. Ich denke wenn sie zum Herbst
<lb/>zurück ziehen wirst Du auch bald zu uns kommen.
<lb/>Herr Brosig hat uns noch nicht geschrieben, nur Herr Neumann.
<lb/>Gestern war die alte Pahrens Tante bei uns, wenn ich dies
<lb/>Gejammer um Heinrich höre, es ist schlimm, gewiß aber
<lb/>was nutzt es wenn sie immer redet „ach, der kommt
<lb/>auch nicht wieder“ damit gibt sie ihn bloß auf u helfen tut
<lb/>sie gewiß nicht. Ich meine sie sollte zufrieden sein , er schreibt
<lb/>u dann auch, hat er den Anfang überstanden u hat
<lb/>sich jetzt allmählich, wenn auch schwer doch etwas
<lb/>gewöhnt. Du kannst ja auch noch nicht bei uns sein.
<lb/>Ich gebe ja zu, daß Du es viel besser was Essen usw.
<lb/>angeht hast. Eben ist der Dr. wieder bei Oma, er sagt
<lb/>selber, sie gefällt mir heute viel besser, wenn sie so
<lb/>weiter macht schafft sie es noch mal wieder. Es ist
<lb/>so wie ich Dir zu Anfang schrieb. Die Lungenentzündung
<lb/>ist vorüber, als er sie erkannte. Sie hat bloß
<lb/>den einen Gedanken immer wieder Karl, Dich
<lb/>möchte sie so gerne noch mal wieder sehen.
<lb/>Liebster Vati wir senden Dir die liebsten u herzlichsten
<lb/>Grüße u hoffen daß es Dir auch weiterhin
<lb/>recht gut geht. Bleib uns schön gesund,
<lb/>und tausend mal liebe Bussel.
<lb/>           Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>