<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_136-1.jpg"/><div><lb/>Brief 33.                               Espol, den 27.4.1947
<lb/>     Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir die liebsten u herzlichsten Sonntagsgrüße
<lb/>u hoffen daß es Dir rech gut geht liebster Vati. Auch uns geht es
<lb/> bis auf kleine Oma so weit recht gut. Kleine Oma ist seit
<lb/>Ssonnabend fieberfrei, es ging ihr bis heute morgen auch
<lb/>wirklich so viel gut, sie hat ganz schön gegessen. Aber seit heute
<lb/>Vormittag ist es wieder vorbei, es ist das Herz, sie hat dann
<lb/>solche Angst, sie ist auch tüchtig  verfallen, so auf einmal.
<lb/>Wir hatten Mittag den Arzt noch mal angerufen aber er
<lb/>ist noch nicht da gewesen, er kann ja auch nichts machen,
<lb/>eine neues Herz kann er niemand geben. Wir müssen
<lb/>es abwarten, machen kann man doch nichts. Wir habe sie gut
<lb/>gepflegt, u mehr kann man nicht tuen. Denken kann ich es
<lb/>mir zwar nicht, wenn sie  nicht mehr da sein soll.
<lb/>Vorhin hab ich mit Mutter u Reinhart einen kleinen
<lb/>Spaziergang gemacht, über den Eichelberg, eigentlich wollte
<lb/>Reinhart mit mir ja nach Üssinghausen, aber ich hatte heute nicht so
<lb/>viel Lust, gestern waren wir auf der Weper, Steine lesen, Reinhart
<lb/>war auch mit, morgen müssen wir noch mal rauf, ich bin
<lb/>so richtig marode heute noch, morgen wird es schon Gewohnheit
<lb/>sein. Der Körper muß sich erst so langsam an all die
<lb/>Arbeiten gewöhnen, denn der Winter war doch recht lang.
<lb/>Gustav geht täglich nach Volpriehausen, dort wir im 
<lb/>Walde weißt Du eigentlich wo damals die anderen
<lb/>Sachen gebaut wurden, Gustav hat sie auch mitgebaut.
<lb/>Also das ist alles vor dem Umsturz zerstört worden,
<lb/>u jetzt wird eine neue Nährmittelfabrik gebaut,
<lb/>mit vielen Schornsteinen u großen Kesseln. überall wird
<lb/>langsam gebaut. Auf dem Tönnieshof gibt es eine
<lb/>Tonwarenfabrik, allerdings ist sie noch in Bau.
<lb/>Vorhin war der Dr da, Großmutter hat eine neue
<lb/>Lungenentzündung, uns ist es nun erklärlich
<lb/>wo die Rückfälle immer wieder her kommen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Heute Nachmittag hörten wir im Radio eine Art Wunsch-
<lb/>konzert für Kriegsgef. Aus Ägypten ware auch Arbeitsk.
<lb/>dabei. Liebster Karl es sollte heute ein langer
<lb/>Sonntagsbrief werden, aber durch kleine Oma bin
<lb/>ich ganz durcheinander, daß sie nun auch wieder
<lb/>einen neuen Rückfall haben muß.
<lb/>Sei mir nicht böse, ich schreibe Dir den nächsten Brief
<lb/>länger, es ist heute Abend auch so viel  Besuch da
<lb/>jeder sieht eben mal nach Großmutter.
<lb/>   Liebster Karl für heute Dir alles gute.
<lb/>
<lb/>       u liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>        Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>     Alle grüßen Dich recht herzlichst.
</div>
</div></body>
</text></root>