<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_138-1.jpg"/><div><lb/>Brief 35.                  Espol, den 2.5.47.
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir die kleine Oma zur letzten
<lb/>Ruhe gebettet. Sie hatte ein großes Gefolge u
<lb/>viele Kränze. Der Pastor hat auch eine gute Rede
<lb/>gehalten. Anschließend waren viele Leute zum
<lb/>Kaffee trinken da. Ernst erzählte mir heute,
<lb/>man hätte Dir können ein Telegramm schicken,
<lb/>daß kleine Oma tot ist. Aber vielleicht kommt
<lb/>der Brief ebenso schnell an. Und kommen
<lb/>kannst Du darauf hin ja doch nicht.
<lb/>Ja, das es mit der kleinen Oma so schnell
<lb/>ging,hätten wir wirklich nicht gedacht.
<lb/>Aber dann auch wieder, muß man doch
<lb/>zufrieden sein, sie hatte ein schönes Alter,
<lb/>u als man sie zuletzt so leiden sah,
<lb/>konnte man nur beten, daß der liebe
<lb/>Gott sie erlösen möge. Ich war beim 
<lb/>Pastor, die Beerdigung bestellen, er meinte
<lb/>dann ob ich Reinhart nicht taufen lassen
<lb/>wollte, es ginge ihn ja nichts an, aber
<lb/>es wäre heute doch bestimmt wieder
<lb/>besser, ich sagte dann ich hätte gerne
<lb/>daß Du auch dabei sein solltest. Nun
<lb/>haben sie mich hier zu Haus überredet
<lb/>ich soll es bald machen lassen, u das
<lb/>will ich auch. Ich werde Ernst in Grone
<lb/>schreiben ob er kommen will, Langes
<lb/>
<lb/>haben ihre beiden Jungs Ostern taufen
<lb/>lassen. Ich hoffe nun, daß Du nichts dabei
<lb/>hast. Reinhart kann ja später immer
<lb/>machen was er will, aber weil er so
<lb/>viel krank ist wäre es mir doch lieber
<lb/>wir lassen ihn taufen. Gustav ist auch dafür.
<lb/>Gestern war nun der kleinen Oma ihr
<lb/>81 jähriger Geburtstag, vergangenes 
<lb/>Jahr haben wir ihren Geburtstag noch
<lb/>so schön zusammen gefeiert, u dieses
<lb/>Jahr lag sie auf dem Totenbett. Irma
<lb/>u Günter sind gestern auch gekommen.
<lb/>Reinhart hatte ich heute morgen als
<lb/>kleine Oma auf der Diele aufgebahrt
<lb/>wurde nach Hennes gebracht, er hat
<lb/>mit Dieter gespielt u Günter hat
<lb/>geschlafen. Die Beerdigung war um
<lb/>13 Uhr. Frau Dörnte war auch da aus
<lb/>Fredelsloh. Onkel Heinrich, Tante Ella u
<lb/>Tante Else. Pahrens Üssinghausen    Anna Hartmann
<lb/>u Hennies Rieke Tante haben Kaffe
<lb/>gekocht. Nach Grone hatte ich nicht hin geschrieben
<lb/>wegen kleine Oma, Vater wäre vielleicht
<lb/>doch nicht gekommen. Liebster Karl, mir ist
<lb/>es dieser Tage bald zu viel geworden
<lb/>mit der Arbeit. Am Sonnabend hatte
<lb/>ich die Wäsche eingesteckt, die mußte über
<lb/>
<lb/>Seite gestellt werden. Mutter kann nichts
<lb/>machen, die ist auch krank sie muß´ auch
<lb/>mal zum richtigen Arzt. Auch Vater ist krank,
<lb/>Grippe wieder. Er konnte heute nicht mit
<lb/>zum Friedhof. Tante Emma ist auch
<lb/>halb krank, sie mußte nun auch
<lb/>die meisten Nächte bei kleine Oma
<lb/>wachen. u dann all die Aufregung
<lb/>darum. Ich bin nur froh, daß es
<lb/>mir nach Göttingen gleich so gut
<lb/>ging u ich feste zufassen konnte.
<lb/>Liebster Vati, für heute will ich
<lb/>Diese Zeilen beenden, ich bin
<lb/>
<lb/>doch ziemlich abgespannt.
<lb/>    Hoffentlich bekommen wir von
<lb/>Dir Du guter bald mal wieder 
<lb/>Post, Laß es Dir recht gut gehen.
<lb/>Tausend liebste Ganz liebe Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>                Liebste Bussel
<lb/>Herzlichste Grüße von Allen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>