<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_139-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 36.                        Espol, den 4. Mai 1947.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zum Sonntag Dir liebste herzlichste Grüße u alles
<lb/>gute. Und hoffentlich geht es Dir noch recht gut, auch uns
<lb/>geht es so weit recht gut. Heute war ich mit Tante Emma
<lb/>zur Kirche, kleine Oma wurde abgelesen, Mutter ist noch
<lb/>immer krank, u 2 mußten heute hin zur Kirche,
<lb/>also mußte ich mit. Ich habe es mir überlegt, u 
<lb/>denke wir lassen Reinhart Pfingsten taufen. Ich werde
<lb/>Ernst in Grone dazu einladen. Ich weiß nun
<lb/>doch nicht recht, wie Du über alles denken wirst.
<lb/>Aber ich meine immer wieder es ist so richtig.
<lb/>Du könntest ja doch nicht mit zur Kirche gehen. Gustav
<lb/>geht ja auch nicht mit, also muß Ernst kommen.
<lb/>Ich schrieb Dir schon Gustav ist auch sehr dafür, daß
<lb/>Reinhart getauft wird. In der Schule wird in
<lb/>Zukunft doch mal Religion gelehrt werden.
<lb/>Ja, liebster Karl daß kleine Oma uns so schnell
<lb/>verlassen würde hätten wir doch alle nicht geglaubt.
<lb/>Ich glaube auch Du wirst sehr erstaunt sein.
<lb/>Ja, wenn sie nicht immer wieder diese Rück-
<lb/>fälle von Lungenentzuündung bekommen
<lb/>hätte. Eine richtige Lungenentzündung hätte
<lb/>sie glatt überstanden, aber so immer
<lb/>wieder die Rückfälle das war der Tod.
<lb/>Weißt Du 3 Tage ging es ihr gut, u dann war
<lb/>wieder ein neuer Herd da. Der Dr. sagt
<lb/>es wäre eine wandernde Lungenentzündung 
<lb/>gewesen. Kleine Oma dazu paßt so richtig:
<lb/>„Unser Leben währet 70 Jahr, u wenn es hoch
<lb/>kommt sind es 80 Jahre, u wenn es köstlich
<lb/>gewesen ist, so ist es Mühe u Arbeit ge-
<lb/>wesen“. Gearbeitet hat sie bis Sonnabend vor
<lb/>Ostern u am 1. Ostertage hat sie sich hin gelegt.
<lb/>
<lb/>So ist sie am 4. Tag noch mal 1 Stunde auf-
<lb/>gestanden, weil der Arzt meinte es würde besser
<lb/>u dann kam die erste Lungenentzündung
<lb/>u so ging es fort. Post haben wir letzte Woche keine
<lb/>weiter von Dir erhalten, hoffentlich geht es Dir noch
<lb/>recht gut, ich denke morgen oder die Woche trifft
<lb/>noch mal wieder ein Brief von Dir ein. Wir haben hier
<lb/>eben ein scheußliches Wetter, einen schrecklichen Wind.
<lb/>Diese Woche werden wir an der Langengrund
<lb/>Kartoffeln pflanzen, damit die wilden Schweine
<lb/>was zu tun haben. Ich weiß nicht, wie dieses mal
<lb/>alles enden soll, wenn das Wild so weiter ran
<lb/>wächst. Zuletzt können wir uns nicht mehr dafür (davor)
<lb/>retten. Mit den Spatzen ist es schon so, die ziehen
<lb/>uns die ganzen Erbsen aus, u sobald was
<lb/>grünes zum Vorschein kommt fressen sie
<lb/>es weg. Weißt Du was uns gestern Georg Groppe
<lb/>erzählte? Heinrich Mai seine Frau wäre ihn untreu
<lb/>geworden, Schorse war nämlich nach Schoningen
<lb/>auf Besuch gewesen. Dir Frau ist aus Wiensen
<lb/>u haut jetzt mit andern rum. Eine von
<lb/>vielen – von Mai hätte sie keine Kinder, von
<lb/>dem anden erwartete sie eins. Deutsche -Frauen
<lb/>deutsche Treue, leider trifft es bei vielen nicht zu.
<lb/>Aber es sind immer dieselben. Ernst erzählte
<lb/>mir Asmus aus Großenrode hätte alle seine
<lb/>Sachen, die er von Drüben mit brachte gut
<lb/>nach Haus bekommen. auch die Pakete für
<lb/>Kameraden. In letzter Zeit hört man
<lb/>es hätte sich etwas gebessert mit dem ausbeuten.
<lb/>Mai hätte geschrieben, er dachte Ende Mai von
<lb/>da unten auch mit fort zu kommen.
<lb/>Wann schreibst Du liebster Guter uns endlich
<lb/>auch mal daß Du bald zu uns kommen
<lb/>kannst. Liebster Karl für heute Dir alles gute
<lb/>u viele liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Alle  lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>Reinhart war auch bis kurz vor der Kirchentür gewesen,
<lb/>dort hatte ihn Gustav noch erwischt, er hatte sich
<lb/>selber getauft u könnte ruhig hingehen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>