<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_14-1.jpg"/><div><lb/>Brief. Nr 9           Espol, den 26.6.46
<lb/>    Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Gestern haben wir nun endlich die Suchkarte
<lb/>von dir erhalten.  Ich habe die eine Hälfte gleich
<lb/>an dich zurück geschickt. Vom 16 Febr. bis 25.
<lb/>Juni ist eine ganz schöne lange Zeit, Aber 
<lb/>nun hast du uns doch endlich einmal selber
<lb/>geschrieben, wenn es auch nur ein paar
<lb/>Wörter sind, aber es ist doch deine Schrift
<lb/>u damit weiß ich daß du noch am Leben
<lb/>bist. Die Adresse aus Genf ist etwas anders
<lb/>als die du mir geschrieben hast, ich schreibe
<lb/>jetzt diesen ersten Brief auf deine Adresse
<lb/>ob du die anderen auch erhalten wirst?
<lb/>Na, ich will erst einmal abwarten.
<lb/>Ich denke doch, du wirst uns jetzt
<lb/>auch bald einmal mehr schreiben.
<lb/>Über Reinhart ist nicht viel zu schreiben
<lb/>man muß erst mal warten,
<lb/>wie er sich jetzt nach diesen Tabletten
<lb/>macht. Der Dr. war heute wieder da
<lb/>er meinte ich soll ihm weniger geben
<lb/>weil Reinhart seit gestern so sehr
<lb/>schläfrig ist. Nun bekommt er nur
<lb/>1 1/2 Tabletten am Tage.
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_14-2.jpg"/><div>
<lb/>Wenn man nun einmal richtig
<lb/>mit dir alles besprechen könnte.
<lb/>Liebster Vati daß du noch Feldwebel geworden
<lb/>bist, sicher noch zuletzt. - So bald ich einmal
<lb/>richtig Post von dir habe schreibe ich dir
<lb/>alles wieder ganz ausführlich. So lange
<lb/>schreibe ich erst einmal kurze Briefe.
<lb/>Wir haben hier eben ein sehr schlechtes Wetter,
<lb/>alle Tage Regen u Gewitter, man kommt
<lb/>mit der Heuernte gar nicht vorwärts.
<lb/>Von der Langengrund haben wir es seit
<lb/>einigen Tagen glücklich weg. Hat aber
<lb/>auch lange genug gedauert seit
<lb/>Pfingsten. Von <persName key="#357">Onkel Heinrich</persName> bekommen
<lb/>wir dieser Tage die Platte Wiese zum Heu.
<lb/>An <persName key="#71">Vater in Grone</persName> hab ich auch heute ge-
<lb/>schrieben, daß wir deine Suchkarte erhalten
<lb/>haben. Falls du die andern Briefe doch noch
<lb/>nicht erhalten hast schreibe ich hier noch ein-
<lb/>mal warum Reinhart Tabletten
<lb/>bekommt., weil er seit einiger Zeit
<lb/>mit Krampfanfällen zu tun hat.
<lb/>Und keiner weiß wieso so plötzlich.
<lb/>Ich hatte ihn schon 14 Tage in der Kinder-
<lb/>klinik Göttingen beim Professor, nun
<lb/>behandelt ihn Dr. Brower Moringen  / weiter
<lb/>Quer:
<lb/>Wir müssen nun erst einmal sehen wie er sich weiter macht.
<lb/>Bislang haben sich die Anfälle immer nach 14 Tagen
<lb/>wiederholt. Die Tabletten sollen dagegen wirken.
<lb/>
<lb/>Für heute dir alles gute u mach dir nicht zu viele Sorgen
<lb/>um Reinhart wir wollen hoffen es gibt sich wieder.
<lb/>Dir liebster Vati
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>nochmals alles alles gute u tausend liebe herzliche
<lb/>Bussel u liebe Grüße Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen dich herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>