<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_140-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 37               Espol, den 7.5.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute komme ich erst wieder dazu, Dir zu schreiben.
<lb/>Die Arbeit reißt bei uns eben nicht ab, man
<lb/>könnte eben viele Hände haben. Zu allem Unglück
<lb/>liegt Vater im Bett. Am Montag ging es mit seiner
<lb/>Grippe schon wieder einigermaßen. Da zieht er mit
<lb/>der einen Kuh zum Bullen, u dabei hat ihn die Kuh
<lb/>mit dem einen Horn gegen die Brust gedrückt. Der
<lb/>Dr. sagt es wäre eine Rippe leicht angeknickt.
<lb/>Er hat Vater ein Pflaster angelegt, jedenfalls kann
<lb/>Vater nicht hoch sein u hat furchtbare Schmerzen.
<lb/>Wenn es bloß nicht schlimmer wird. Reinhart geht
<lb/>es auch wieder gar nicht gut, nach Göttingen war
<lb/>ich auch noch nicht mit ihm hin, aber sobald die Kartoffeln
<lb/>in der Erde sind will ich mit ihm mal hin. Wenn
<lb/>es doch bloß helfen wollte.
<lb/>Morgen werden wir wahrscheinlich an der Langen
<lb/>Grund Kartoffeln pflanzen. Henne gibt uns seine
<lb/>Pferde. Mit unsern Kühen ist es doch so eine Sache.
<lb/>Gestern habe wir die Runkeln im Hai gedrillt.
<lb/>Ich habe heute Nachmittag Erbsenbüsche angespitzt.
<lb/>Im Garten ist es jetzt ganz herrlich, die Kirschen
<lb/>blühen u die Birnen. Alles blüht u es war heute
<lb/>ein ganz herrliches Wetter, die Bienen summten
<lb/>um uns herum, Reinhart war auch mit
<lb/>draußen. Schade daß wir keinen Liegestuhl
<lb/>haben, dann konnte Reinhart sich doch da
<lb/>mal reinlegen, jetzt bei dem schönen Wetter,
<lb/>wenn es ihm mal nicht gut ist. Ach, liebster
<lb/>Vati, wäre doch unser Junge gesund.
<lb/>Es tut mir so leid, daß ich dir immer wieder
<lb/>was vorjammern muß. Sei mir nicht böse.
<lb/>
<lb/>Wenn Du doch endlich einmal bei uns
<lb/>sein könntest. Post haben wir auch heute
<lb/>keine von Dir bekommen, hoffentlich kommt
<lb/>bald mal wieder welche. Man hört so viele
<lb/>die jetzt entlassen sind. Hier Hermann
<lb/>Grimme u Ernst Ellies werden auch nächste
<lb/>Woche aus England eintreffen. Hast Du
<lb/>Otto Koch schon mal getroffen? An Ernst
<lb/>in Grone schrieb ich am Sonntag, ob er
<lb/>Pfingsten zu Reinharts Taufe mit Frau u
<lb/>Sohn kommen möchte. Vater aus Grone
<lb/>schrieb mir noch nicht wieder, an Dich schreibt
<lb/>er wohl auch weiter nicht, na, er ist ja
<lb/>schon alt, u zittrig, aber Ernst der soll sich
<lb/>wirklich was schämen, ich werde es ihm Pfingsten
<lb/>auch schön stecken. Liebster Karl, sei mir
<lb/>nicht böse, wenn der Brief heute
<lb/>Abend etwas spärlich ausfällt, aber
<lb/>ich kann mich einfach heute Abend
<lb/>nicht richtig sammeln. Ein anderes
<lb/>Mal wieder mehr. Ich schreibe Dir
<lb/>vielleicht morgen Abend. Ein Glück
<lb/>daß jedenfalls Gustav zu Haus ist, sonst
<lb/>wäre es jetzt für uns ganz traurig.
<lb/>Mutter geht es etwas besser.
<lb/>Tausend liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst.
</div>
</div></body>
</text></root>