<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_141-1.jpg"/><div><lb/>Brief  Nr. 38.                                        Espol, den 9.5.47.
<lb/>bei Nr 37 habe ich vergessen die Nr.         Freitag
<lb/>
<lb/>          Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder viele herzliche Grüße von mir
<lb/>erhalten. Hoffentlich geht es Dir noch recht gut. Post ist
<lb/>noch immer keine wieder eingetroffen. Wir haben
<lb/>hier eben ein herrlich warmes Maiwetter. Gestern
<lb/>u auch heute hatten wir 30 Grad Sonnenwärme.
<lb/>Ach, das tut einem mal so richtig gut, wie
<lb/>lange haben wir aber auch keine Sonne gehabt.
<lb/>Gestern haben wir an der Langen Grund Kartoffeln
<lb/>gepflanzt, es war ein strammer Tag Arbeit.
<lb/>Vater geht es besser, der Arzt war gestern da
<lb/>Bluterguß hätte er nicht, es wird wohl mehr eine
<lb/>Prellung gewesen sein, so durch den Stoß von
<lb/>der Kuh. Aber Vater meint er könnte in den
<lb/>ersten Tagen nächste Woche noch nicht arbeiten.
<lb/>Mutter stöhnt auch noch immer herum, wir
<lb/>wollen sie nächste Woche mal nach Göttingen
<lb/>schicken, sie soll sich mal durchleuchten lassen.
<lb/>Mir wird die Arbeit eben auch bald ein
<lb/>bischen viel. Es ist allerhand zu tun, Gustav
<lb/>geht jeden Tag zur Arbeit nach Volpriehausen.
<lb/>Heute haben wir im Garten die ersten
<lb/>Fitzebohnen gelegt, nächste Woche geht es ans
<lb/>Weizen u Hafer hacken. Ich müßte auch
<lb/>unbedingt mal zum Schuster, eben laufe
<lb/>ich  den ganzen Tag in Holzklappern. Du
<lb/>deshalb warte ich auch noch auf Dein kommen,
<lb/>ich brauche unbedingt ein Paar neue
<lb/>Klappern, die Du mir machen könntest.
<lb/>Ach liebster Vati wie warten wir auf Dich
<lb/>wenn Du uns nur einmal schreiben 
<lb/>würdest, daß wir bald auf Dich warten dürften?
<lb/>
<lb/>Wenn ich denke, daß wir immer u immer noch
<lb/>denken müssen Du kommst noch nicht ach es ist zu
<lb/>traurig. Wie lange ist der Krieg schon vorbei, und
<lb/>man könnte Euch doch endlich entlassen.
<lb/>Sonst sollen sie bloß aufhören von all ihrer
<lb/>Gerechtigkeit, die meisten Frauen glauben nicht
<lb/>mehr daran. Was habt Ihr denn bloß getan
<lb/>doch nichts anderes als jeder Soldat tun muß.
<lb/>Genau wie die Engländer u wie  sie alle
<lb/>heißen, der einzelne Soldat kann doch
<lb/>unmöglich als Verbrecher gelten. Ich bin
<lb/>auch lange nicht bei Emmi gewesen. Ernst
<lb/>besucht er Dich oft? Wenn es Dir mit
<lb/>Deinem Herzen nicht gut geht warum
<lb/>gehst Du nicht mal zum Arzt? Vati nimm
<lb/>es nicht so leicht, denke an uns.
<lb/>Ich habe heute Abend eine elende Stimmung
<lb/>es gehen eben die schlimmsten Gerüchte um.
<lb/>Von Krieg usw. was daran wahr ist
<lb/>weiß ich nicht. Wir hören ja eben kein
<lb/>Radio, vielleicht sind es auch wieder die
<lb/>Elemente, die immer wieder die Menschen
<lb/>unnötig aufregen. Meine Angst gilt
<lb/>nur dem R. Wenn es dazu kommen sollte
<lb/>daß wir, das noch mal erleben. Ja , ich
<lb/>glaube dann sehen wir uns nicht wieder.
<lb/>Aber was schreib ich dir für einen Unfug.
<lb/>Ich glaube ja auch nicht an die Gerüchte.
<lb/>Liebster Karl am Sonntag schreibe ich Dir
<lb/>wieder einen langen Brief. Hoffentlich
<lb/>bekommen wir von Dir auch endlich ein-
<lb/>mal Post. Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>u liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>   Alle lassen Dich herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>