<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_142-1.jpg"/><div><lb/>Breif Nr. 39                          Espol, den 11.5.1947
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Nachmittag schreibe ich Dir Deinen Sonntagsbrief hinten
<lb/>im Garten unter dem Kirschbaum. Reinhart sitzt neben
<lb/>mir auf der Decke u besieht Bücher. Ich schrieb Dir die letzten
<lb/>Tage schon es ist bei uns ein herrliches Wetter. Bloß jetzt
<lb/>jammern schon wieder alle um Regen, den Landleuten kann
<lb/>der liebe Gott eben nichts recht machen. Gestern sind 2 Espoler
<lb/>aus England gekommen, unser Nachbar Hermann
<lb/>Grimme, u Ernst Ellies (unten bei der Schule) sie sehen beide
<lb/>gut aus, u haben es auch gut gehabt wie sie erzählen.
<lb/>In Munsterlager waren sie nur 1 Tag, alles was in die
<lb/>britische Zone gehörte würde dort sehr schnell entlassen. Mit den
<lb/>Sachen fortnehmen, das gäbe es nicht mehr. Diese Gesellschaft hätte
<lb/>man jetzt selbst hinter Draht gebracht. -
<lb/>Hier geht eben die ganze Jugend vorbei zum Fußballspiel
<lb/>Espol gegen Fredelsloh. Ich wäre mit Reinhart auch mal
<lb/>hin gegangen, aber Reinhart geht es wieder gar nicht gut.
<lb/>Er ist wieder so wackelig. Ich schrieb Dir kürzlich wegen
<lb/>der Taufe, ich will nun doch erst warten was Du uns
<lb/>daraufhin schreiben wirst. Ernst u Familie hatte ich
<lb/>eingeladen, gestern schrieb mir seine Frau, ja sie wären
<lb/>gerne gekommen, aber sie kriegen Besuch aus Heidelberg.
<lb/>Ernst seine ehemalige Wirtin würde sie besuchen
<lb/>u deshalb könnten sie nicht kommen. Weshalb
<lb/>ich es nicht aufschieben wollte bis Du kämest
<lb/>wir hätten doch nun so lange gewartet.
<lb/>Zum 2. mal laden wir keinen ein.
<lb/>Ich werde auch weiter jetzt nicht hin schreiben.
<lb/>Der Brief riecht nach Hillebrands----
<lb/>
<lb/>Aber Du sollst Dich nicht darüber ärgern, ich weiß jeden-
<lb/>falls, jetzt genau was ich von Ernst als Paten
<lb/>zu erwarten gehabt hätte. Genau so viel als wie
<lb/>von meinem Bruder Ernst. Wir brauchen sie ja
<lb/>Gott sei Dank alle nicht, u da drüber bin ich sehr
<lb/>froh u dankbar. Wenn nur unser Junge gesund
<lb/>wäre, das ist eben so traurig, ich könnte immer
<lb/>zu weinen, es ist in dem Jahre auch schlimmer
<lb/>geworden statt besser. Nach Pfingsten will ich ihn
<lb/>hin bringen zur Kinderklinik, wir wollen es ver-
<lb/>suchen lassen. Reinhart ist sonst ein großer starker
<lb/>Junge, aber eben ist es mit dem Essen so schlecht, ich
<lb/>muß ihn füttern wie ein ganz kleines Kind, sonst
<lb/>ißt er einfach nichts, er sitzt dabei u träumt u
<lb/>kommt nicht so weit. Und dann geht es ihm auch
<lb/>mal wieder eine Zeitlang ganz gut. Reinharts
<lb/>neuster Freund ist Manfred Seidel, unten vom 
<lb/>neuen Förster der älteste Sohn, er ist jetzt zur
<lb/>Schule gekommen. Die haben 4 Kinder, das jüngste
<lb/>ist 1 1/2 Jahre, es sind auch noch junge Leute, er ist
<lb/>30 Jahre u sie 28 Jahre. Ich weiß nicht wo Reinhart den
<lb/>Kleinen kennen gelernt hat, jedenfals kommt
<lb/>er täglich zu ihm. Ich wüßte  für Dich eine schöne Arbeit,
<lb/>wenn Du heim gekommen bist, uns hier für den Garten
<lb/>mal eine richtige Bank u Tisch bauen, wo man mal
<lb/>gemütlich sitzen kann. Sei nicht böse darum wenn
<lb/>ich diesen Brief etwas verwackelt habe, aber so auf 
<lb/>dem Schoß kann man schlecht schreiben.
<lb/>Aus Fredelsloh noch eine Neuigkeit, der Freund
<lb/>ist immer noch dort, das gibt sicher gleich
<lb/>Pfingsten Verlobung. Else aus Grone hielt
<lb/>es bis jetzt noch nicht mal für nötig, sich
<lb/>für unsere Glückwünsche zu bedanken.-
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Liebster Karl ich denke Montag trifft mal wieder Post von Dir ein, dann
<lb/>weiß ich auch mal wieder mehr, Reinhart sein Kranksein macht auch mich
<lb/>                                                                                   krank.
<lb/>
<lb/>  Vater geht es wieder besser.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>