<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_143-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 40                    Espol, den 12.5.1947.
<lb/>
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Hab vielen herzlichen Dank für Deine liebe Karte Nr 34
<lb/>vom 20.4.47. Wir freuen uns daß es Dir noch gut
<lb/>geht, Du hast es mit Deinem Glückwunsch zu Mutters
<lb/>Geburtstag genau abgepaßt, denn heute am 12.5. ist
<lb/>doch Mutters Geburtstag, nicht der 8.5. Mutter dankt
<lb/>Dir recht herzlich, u hat sich sehr gefreut. Daß auch gerade
<lb/>heute die Karte ankam war wirklich gut abgepaßt.
<lb/>Du schreibst von Basteln, was bastelst Du den alles?
<lb/>Oder dürfen wir es gar nicht wissen? Du bist bei
<lb/>Reinhart so geheimnisvoll wie der Weihnachtsmann.
<lb/>Ich möchte sagen noch viel schlimmer. Gustav braucht
<lb/>bloß zu sagen „so jetzt schreibe ich es Vati hin“ (wenn 
<lb/>er mal nicht essen will) „u alles was der für
<lb/>schöne Sachen hat die kriege ich“. Dann strengt sich
<lb/>Reinhart mächtig an. Gestern im Garten meint 
<lb/>er: „Du mußt auch immer schreiben, weshalb
<lb/>kommt bloß unser Vati nicht. Dann könnten 
<lb/>wir auch immer schön in den Wald gehen“.
<lb/>Sicher hört er von seinem Freund Manfred, daß
<lb/>er mit seinem Vater in den Wald geht. Auch 
<lb/>Gerhard läuft oft mit seinem Vater mit. Gerhards
<lb/>Vater, die haben sich hier schon ganz schön eingenistet
<lb/>er ist Waldarbeiter u hat dieses Jahr 1 Morgen
<lb/>Land bekommen. 1 Ziege haben sie sich an-
<lb/>geschafft usw. Weißt Du die wohnen in Knokens
<lb/>altem Haus. Ich schrieb Dir schon mal darüber.
<lb/>Füher Hauptmann, dann erst bei Heinrich
<lb/>Knoke Arbeiter u jetzt Waldarbeiter u Klein-
<lb/>bauer. Es sind sonst auch ganz nette  Leute.
<lb/>Sie möchten auch schon mal gerne daß ich
<lb/>zu ihnen mal rüber komme, aber so lange
<lb/>Du nicht da bist, bleibe ich für mich, die sind alle
<lb/>
<lb/>schön zusammen, u dann fühlt man sich doch so
<lb/>alleine. Heute war ich in Üssinghausen. Der alte Pahrens
<lb/>Onkel ist mit 3 Fingern in die Kreissäge gekommen
<lb/>von 2 ist ein Stück Knochen ab. Er hat so Schmerzen
<lb/>wie Du damals mit Deinen Fingern. Reinhart
<lb/>hatte ich hinten auf dem Fahrrad mit nach Üssinghausen.
<lb/>Heinrich Pahre hatte auch wieder geschrieben vom 12.4.
<lb/>Deine Karte ist vom 20.4. Pahrens hatten nach Erlangen
<lb/>geschrieben um Auskunft über Heinrich zu erhalten.
<lb/>Die hatten auch wieder geschrieben, Heinrich würde
<lb/>Holzfäller sein u die Unterkunft wäre ordentlich.
<lb/>Ob Herr Borsing wohl schon zu Haus ist? Ich hörte es
<lb/>müßten erst 1000 Mann voll sein, die rüber können
<lb/>u dann von drüben eben so viel. Heute war der Dr.
<lb/>wieder da, Vater soll sich noch ein paar Tage schonen,
<lb/>aber es wäre sonst wieder besser. Mutter hat er auch
<lb/>untersucht, es ist die Galle u dann Verdauungs-
<lb/>störungen, u nervöse Herzbeschwerden. Aber es wäre
<lb/>bestimmt nichts bedenkliches. Ach, ich bin richtig froh
<lb/>dann geht es Mutter auch bald wieder besser, es war
<lb/>heute ein anderer Arzt ein Vertreter. Brouwer
<lb/>selbst ist krank. Mutter hatte sich schon einige male
<lb/>untersuchen lassen, aber nie richtig. Nun ist
<lb/>sie endlich mal richtig untersucht worden.
<lb/>Über Reinhart sprach ich auch mit dem Arzt, er
<lb/>sagt auch daß sind die Nerven, ich sollte es
<lb/>machen lassen mit der Luft in die Gehirngänge,
<lb/>dann könnte man sehen wo die Krämpfe
<lb/>herrührten. Er meint auch bei solch jungem
<lb/>Kerl sollte man glauben es verwächst
<lb/>sich wieder. Bei uns ist noch immer herrliches
<lb/>Wetter. Sonnenschein herrlicher Sonnenschein
<lb/>u im Garten blühen alle Bäume. Wenn es
<lb/>bloß keine großen Unwetter gibt ist anzu-
<lb/>nehmen, daß es mal viel Obst dieses Jahr gibt.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Dir liebster Vati alles alles gute u viele liebe herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart. Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>