<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_144-1.jpg"/><div><lb/>Brief 41.                          Espol, den 15.5.47.
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute am Himmelfahrtstag senden wir Dir die liebsten Grüße.
<lb/>Vergangenes Jahr auch am Himmelfahrtstag schrieb ich
<lb/>Dir Brief Nr. 2. Damals glaubte ich Du würdest bald
<lb/>kommen, und nun ist schon wieder 1 ganzes Jahr ver-
<lb/>gangen. Denk Dir mal gestern kam Vater aus Grone
<lb/>auf Besuch, er bleibt bis morgen. Wir haben uns
<lb/>herzlich gefreut. Vater hat mir allerlei Neuigkeiten erzählt.
<lb/>Auf Ernst u seine Frau er er nicht besonders zu sprechen,
<lb/>was seine Frau befiehlt muß Ernst tun, jedenfalls
<lb/>kann ich mich nur wundern. Aber Ernst ist zu dumm
<lb/>sonst könnte ihm so was nicht alles passieren. Vater sagt
<lb/>ich sollte das mal nach rechnen, auch mit dem Jungen
<lb/>würde es nicht stimmen. Weihnachten hätten sie geheiratet
<lb/>u im August würde der Junge geboren es wäre kein
<lb/>7 Monatskind u kein 9. Also ein 8. und so was gäbe es
<lb/>doch gar nicht. Mal hätte sie so geprahlt von einem
<lb/>ihrer Vorgesetzten, u den Vornamen hätte der Junge
<lb/>auch bekommen. Vater sagt, neulich hätte er mal so
<lb/>gesagt, „Ernst sieht der Junge gar nicht ähnlich“, „nein“
<lb/>hätte sie ganz kurz gesagt „das tut er nicht“ -
<lb/>Im Zimmer hätte sie immer ein Bild hängen
<lb/>gehabt Rowur die schönste Stadt meines Lebens--
<lb/>nun hat Vater wohl auch etwas da drüber gesagt
<lb/>nun wäre das Bild verschwunden. Einen Abend
<lb/>hätten sie Rommee Abend u so ginge es in einem
<lb/>fort, wenn Ernst nach Feierabend für ihn was
<lb/>tun sollte müßte er erst seine Frau fragen.
<lb/>Sie würde viel Geld unter bringen, Ernst hätte
<lb/>gesagt, wenn es verfallen würde hätten sie ja
<lb/>doch nichts davon, sie hätte sich ein Kleid um-
<lb/>ändern lassen für 75 RM, und wenn sie sich richtig
<lb/>besehen würden hätten sie doch nichts. Ich zeigte
<lb/>Vater meinen Fuchspelz, er kommt jetzt zur
<lb/>Gerberei. Da sage Vater wenn ich damit nach
<lb/>Grone käme hätte Herta Neid.
<lb/>
<lb/>Else ihr Mann ist auch krank, er hatte einen Bauchschuß
<lb/>u mußte jetzt wieder operiert werden. Hermann arbeitet
<lb/>bei einem Radiogeschäft. Telefunken oder so ähnlich, ich
<lb/>kenne das nicht. Hein wäre immer noch krank.
<lb/>Von Hillebrands ist nicht Neues zu berichten.
<lb/>Am meisten kann ich mich über Vater amüsieren, wenn
<lb/>er von Ernst erzählt, wenn Ernst nach Haus kommt
<lb/>muß er den Wassereimer ausschütten u alles machen.
<lb/>Abends geht er mit seiner Frau durchs Dorf spazieren.
<lb/>Vorhin meinte Vater ob es mit hier gar nicht lang-
<lb/>weilig würde. Herta könnte das nicht aushalten,
<lb/>die müßte jede Woche einige male ins Kino.
<lb/>Heute haben wir hier kein besonders schönes Wetter,
<lb/>gestern Abend hatten wir ein Gewitter, nun ist es
<lb/>heute kühl u sehr windig, eben sitzt Vater hier in
<lb/>der Sofaecke u schnarcht. Er ist gestern morgen mit
<lb/>mit dem kleinen Postauto von Nörten gekommen u
<lb/>fährt morgen Mittag von Fredelsloh wieder zurück
<lb/>bis Northeim u dann mit dem Zug. Ja, liebster
<lb/>Karl wie lange wird es noch dauern, bis Du mal
<lb/>bei uns bist. Ach wie oft schreib ich es u wie oft denke
<lb/>ich es. Aber immer noch müssen wir warten.
<lb/>Post ist seit Montag noch keine wieder eingetroffen.
<lb/>Am Dienstag war ich nach Moringen, in der
<lb/>Stadt traf ich Emmi, sie war zum Müller gewesen.
<lb/>Wir haben uns einige male in der Stadt
<lb/>getroffen u immer wieder über Euch geredet,
<lb/>daß Ihr nicht kommt usw. Ernst besucht er dich
<lb/>öfters? Der kommt sicher noch eher als Du.
<lb/>Emmi hatte mit Asmus gescprochen, der hätte
<lb/>gesagt, er hätte sich  vor einem Jahr zu den Kranken
<lb/>gemeldet u aufgrund dessen wäre er entlassen.
<lb/>Emmi hat ihn dann gefragt was er hätte, ja einen
<lb/>steifen Finger. Dann verstehe ich nicht, daß Du
<lb/>u Ernst noch nicht lange entlassen sind.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Du auf Deine amputierten Finger hin  u Lungenschuß
<lb/>
<lb/>
<lb/>Aber es ist schon so, der eine hat mehr Glück als der andere.
<lb/>In Großenrode war ich am Dienstag auch, ich hatte
<lb/>der Renate eine Schürze gemacht, ich hätte ja können mit
<lb/>dem Asmus mal selber sprechen, aber er konnte mir
<lb/>ja auch nichts erzählen, als was ich von Dir schon weiß.
<lb/>Emmi sagte das auch, was neues hätte er ihr können
<lb/>nicht erzählen. Pfingsten kriegen wir Besuch, Helli
<lb/>kommt!! morgen schickt Gustav an ihre Eltern Kartoffeln
<lb/>ab. Denen geht es auch mit den Eßsachen traurig.
<lb/>Weißt Du die Leute in der Stadt haben nichts zu lachen.
<lb/>Gibt es eigentlich bei Dir in der Kantine auch
<lb/>Zimt usw. zu kaufen? Du denkst auch: „was die alles
<lb/>wissen will“, aber wenn Du uns davon etwas mit-
<lb/>bringen willst, ich habe festgestellt, daß noch 1 Päckchen
<lb/>vorhanden ist, aber ich schreibe es nur mal so.
<lb/>Reinhart hat Opa aus Grone gleich wiedererkannt.
<lb/>Zum Berge war er mit ihm hin. Vater arbeitet
<lb/>noch nicht wieder, nun hatten die beiden alten Zeit
<lb/>zur Politik. Vorhin erzählte Vater von Euren
<lb/>Verwandten aus Amerika, sie schicken nach
<lb/>Grone auch öfters Pakete, Zeug für Else usw.
<lb/>Der Harry wäre auch wieder in Amerika,
<lb/>hätte geheiratet u konnte sich die erste Zeit
<lb/>gar nicht mit der jungen Frau vertragen.
<lb/>Aber jetzt ginge es wohl einigermaßen.
<lb/>Das ist auch komisch, das sich junge Eheleute
<lb/>nicht vertragen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir alles Gute
<lb/>u tausend liebste Grüße u liebste Bussel Deine
<lb/>        Else u Reinhart. Herzliche Grüße von Allen
<lb/>        besonders auch von Vater.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>