<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_145-1.jpg"/><div><lb/>Nr 42)                      Espol, den 16.5.47.
<lb/>                                   (Freitag)
<lb/>
<lb/>       Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute schreiben wir Dir wieder einige Zeilen, Vater
<lb/>aus Grone ist heute Mittag mit dem Postauto ab Fredels-
<lb/>loh wieder zurück gefahren. Es hatte ihm recht gut bei uns
<lb/>gefallen. Ja, meinte er jetzt käme er wohl nicht mehr
<lb/>wieder, er denkt bald zu sterben. Er sieht aber noch
<lb/>genau so aus, wie sonst auch, ich habe ihn schon so kennen
<lb/>gelernt. Bloß er hatte auch einen tüchtigen Bronchialkatharr.
<lb/>Den hatte unsere Großmutter auch den ganzen Winter über.
<lb/>Gestern hat Vater tüchtig Politik mit Sommerberg gemacht.
<lb/>Da hatte er ja nun auch den richtigen für seine Sache gefunden.
<lb/>Ich kann mich bloß immer über ihn amüsieren.
<lb/>Du Karl was Vater mir da von Ernst seiner Frau
<lb/>erzählt hat, das glaube ich doch nicht, ich habe es auch Vater
<lb/>gesagt, ich habe in meinem Buch noch gelesen, ein 8 Monatskind
<lb/>ist genau so lebensfähig wie ein 7. Vorallem hab ich zu
<lb/>Vater gesagt soll er ja nicht mehr darüber sprechen, denn
<lb/>das wäre unverantwortlich. Und es geht ja uns andere
<lb/>auch gar nichts an, wenn Ernst es eben so haben will...
<lb/>Else ist zu ihren Schwiegereltern gezogen. Nun hat Vater
<lb/>seine Not wegen dem Schlachten nächstes Jahr, ich habe auch
<lb/>zu ihm gesagt da soll er sich doch jetzt noch keine Gedanken
<lb/>drum machen, wer weiß was bis dahin ist. Ja meinte
<lb/>er Euch geht es hier noch sehr gut, das merke ich wohl.
<lb/>Dann hatte er wieder seine Sache wegen dem Haus wem
<lb/>er das vermachen soll. Heini hätte gesagt er könnte
<lb/>das nicht aufbringen, was das alles kostete. Dann
<lb/>hatte er wieder seine Bauplätze bei der Springmühle.
<lb/>Das gäbe 3 Bauplätze, ich habe da nichts zu gesagt, es
<lb/>ist mir auch alles egal. Hillebrands haben auch
<lb/>solchen Ärger über ihren Hauswirt, der doch damals
<lb/>nach Bromburg gezogen war. 2 Zimmer u zwar die
<lb/>besten hätten sie ihm schon gegeben, u nun hätte er
<lb/>wollen auch noch dir Küche für sich allein haben.
<lb/>Nun sind sie vors Gericht  gewesen. Nun sucht Paul eine 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>neue Wohnung um endlich aus deren Nähe zu kommen.
<lb/>Die werden Paul wohl auch noch allerlei angedichtet haben,
<lb/>wegen S.A. u was weiß ich. Vater meinte schon wir sollten
<lb/>mit Heini zusammen dann nach Grone ziehen.
<lb/>Ich habe ihn aber nur was ausgelacht. Weißt Du Karl
<lb/>ich habe nichts dagegen aber niemals mit Deinen Geschwistern
<lb/>zusammen wohnen, also ich tue alles, aber da würde ich mich
<lb/>weigern. Aber es kommt ja auch nicht in Frage.
<lb/>Weißt Du Ernst ist so richtig nur für sich u seine Vorteile.
<lb/>Wenn ich oder Gustav uns hier auch so benehmen würden
<lb/>unser Vater würde so was nicht dulden. Guck mal wie
<lb/>Vater erzählte sein Sofa hätte so nötig repariert zu
<lb/>werden, für andere macht es Ernst, zu Vater sagt er
<lb/>er hat kein Material, aber sonst kriegt er doch auch sehr
<lb/>viel von Vater. Ich finde es wäre für ihn doch gar nicht
<lb/>schlimm, das Sofa mal mit zu machen. So ginge es aber
<lb/>mit allem sagt Vater. Neulich hätte er ihm Sonnabend Nachmittag
<lb/>mit Holz sägen helfen, hätte Herta gesagt für sie wäre
<lb/>Wochenende u da würde nicht gearbeitet. Weiß Du ich hatte
<lb/>an Ernst auch den Brief hin geschrieben, ich mußte Ihnen nun
<lb/>leider schreiben daß die Taufe verschoben würde weil unser
<lb/>Pastor über Pfingsten verreist sei, es ist eine Lüge-
<lb/>aber es ist egal, jedenfalls ließ ich mit von der alten
<lb/>Ziege keine Vorschriften machen, wann wir unsern Jungen
<lb/>zu taufen haben. Wenn wir nun tatsächlich so lange warten
<lb/>sollten würde ich sie bestimmt niemals wieder
<lb/>einladen.  Ich warte jetzt erst bis Du uns Deine Meinung
<lb/>schreibst. Ich warte so sehr auf Post von Dir, aber es will
<lb/>keine kommen. Vater wollte Dir von zu Haus aus auch
<lb/>gleich schreiben. Ihm kannst Du ruhig auch mal öfters eine
<lb/>Karte schicken, aber die andern sind alle keine wert.
<lb/>Auf Heini habe ich ja auch nichts zu sagen, aber sonst es
<lb/>ist so, sei mir nicht böse, wenn ich so kraß bin.
<lb/>Mutter war heute nach Northeim zum Küchemann
<lb/>Heilpraktiker. Er sagt dasselbe wie Dr. Brouwer auch.
<lb/>Aber Mutter meint immer es muß gleich besser
<lb/>sein. Vorallem ist sie auch ein großes Teil etwas selbst
<lb/>Schuld daran, sie bildete sich mehr krank ein, als sie ist.
<lb/>Vater fängt langsam an zu arbeiten, ich habe heute
<lb/>Nachmittag mit Tante Emma im Hai Kohl gepflanzt
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>und auf dem nach Hausewege Maiglöckchen gepflückt. Reinhart war heute nicht mir, es war heute windig
<lb/>u ziemlich kalt. Die Wärme hat das Gewitter vertrieben. Nun liebster Karl liebster Vati für heute
<lb/>
<lb/>Dir alles alle gute jetzt schreibe ich Dir dann am Sonntag wieder. Neulich vergaß ich bei 2 Briefen
<lb/>die Nr. Ich schreibe jeden Brief mit Nr in ein kleines Büchlein u dann muß ich oft erst zugucken was für eine
<lb/>Nr dran ist. U oft hab ich das Buch nicht gleich zur Hand, u so wird es mal vergessen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Tausend liebste Grüße u viele herzliche
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>