<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_146-1.jpg"/><div><lb/>Brief 43                                   Espol, 18.5.47.
<lb/>     Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zum Sonntag Dir viele herzliche Grüße. Gestern erhielten wir
<lb/>Deinen lieben Brief Nr 25. vom 28.4. Hab vielen herzlichen
<lb/>Dank. Aber liebster Karl, Du sollst Dir doch nich so viel
<lb/>Sorge um Reinhart machen, ich habe Deinen lieben Brief
<lb/>gestern niemand sehen lassen, sonst kriegte ich es wieder.
<lb/>Ich soll es Dir nicht schreiben. aber es drückt mich oft so, u
<lb/>dann tue ich es doch u hinterher tut es mir so weh, wenn
<lb/>Du dich auch sorgst. Ich weiß ja, daß Du doch Sorge u Gedanken
<lb/>mehr als genug hast, u ich glaube u hoffe ja auch immer
<lb/>wieder es muß mit Reinhart wieder besser werden. Jetzt
<lb/>nach Pfingsten melde ich ihn in der Kinderklinik an, 10
<lb/>Tage ist auch eine unendlich lange Zeit, aber wir müssen
<lb/>es versuchen. Tu Du mir nur den einen Gefallen u sorg Dich
<lb/>nicht zu viel damit Du nicht auch noch krank wirst. Alles
<lb/>denken u Sorgenmachen tut ja nichts nutzen, das weiß ich zu
<lb/>gut, aber man tut es doch immer wieder.
<lb/>Heute ist bei uns ein Regensonntag, u das am Muttertag.
<lb/>Reinhart hat gestern schon für Blumensträuße gesorgt, eben hat
<lb/>man ja auch die Auswahl.  Vor der Tür an der Treppe blüht
<lb/>der rote Flieder u Schneeball. Wir konnten uns gestern nicht
<lb/>vor den Kindern retten, die Blumenstäuße haben wollten.
<lb/>Hinten im Garten hatten wir herrliche Tulpen u Narzissen,
<lb/>davon hab ich einen schönen Stauß bekommen. Stolz
<lb/>kam er damit angezogen, allerdings hatte ihm Große
<lb/>Oma  mit geholfen, u ich hab ihm dann wieder mit geholfen
<lb/>daß Große Oma auch einen bekam. Tulpen, Deine
<lb/>Lieblingsblumen – der Kleinen Oma hatten wir Himmelfahrt
<lb/>einen schönen Fliederstrauß gebracht, ja liebster Karl,
<lb/>Deine Geburtstagsgrüße haben sie nicht mehr erreicht.
<lb/>An dem Tag wo Du den Brief geschrieben hast , einen Tag
<lb/>vor ihrem Tode, oder vielmehr es war die Nacht, sprach
<lb/>ich noch zur Kleinen Oma, Du würdest sie vielleicht auch
<lb/>dann bald zu Geburtstag gratulieren, ja sagte sie
<lb/>Karl der denkt an mich. Ich kann mir
<lb/>gar nicht vorstellen, wie Du Mandolinen bauen kannst.
<lb/>Das ist ja schon bald Kunst. Eine mußt Du uns aber
<lb/>unbedingt mitbringen. Sicher hast Du es auch vor, ja
<lb/>denn jetzt weiß ich es, wenn Reinhart 10 – 12 Jahre alt ist
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>kann er damit umgehen. Liebster Vati, wir würden
<lb/>Dir so gerne bald mal wieder Bilder von uns schicken
<lb/>aber man bekommt keinen Film, u sonst die Photo-
<lb/>geschäfte machen nur Paßbilder u da sieht man dann
<lb/>auch ganz verschroben drauf aus. Ich muß erst mal
<lb/>sehen, ob es in Northeim nicht mal irgend wo hinten
<lb/>rum geht. Weißt Du gehen tut alles man muß nur
<lb/>immer eine Tasche mitnehmen u was mitbringen.
<lb/>Vergangenes Jahr hatte Emmi sich mit den beiden Jungs
<lb/>auch knipsen lassen ich glaube das Bild wo sie alle 3
<lb/>drauf waren hat sie Ernst gar nicht hin geschickt, wir
<lb/>haben uns nämlich halb krank gelacht da drüber, Emmi
<lb/>sah aus als wenn sie 8 Tage an eins blau gewesen war.
<lb/>Die beiden Jungs alleine, das war ganz nett geworden.
<lb/>Reinhart schläft jetzt jeden Nachmittag einige Stunden. Das tut
<lb/>ihm sehr gut, die erste Zeit war er oft so aufgeregt daß
<lb/>ich ihn nicht zum schlafen kriegen konnte. Aber jetzt schläft
<lb/>er schön. Unser Spaziergang fällt heute ganz aus,
<lb/>gestern waren wir zum Hai hoch mit dem Wagen u Bübchen.
<lb/>Da hat Reinhart wie immer kutschiert. Ich hab gestern die
<lb/>Kohlpflanzungen noch mal tüchtig angegossen – u heute
<lb/>brauchen wir es nicht. Beim Wolfkamp hat er wohl
<lb/>nach Maikäfern gesucht, einen Ganzen hatte Michel
<lb/>gefunden, er ist Reinhart aber bald wieder weg geflogen.
<lb/>Es gibt dieses Jahr nicht viel. Aber wie es aussieht gibt
<lb/>es Heidelbeeren, aber dann die vielen Menschen hier, so bald
<lb/>eine rot wird ist sie weg. Aber die Kirschen u Birnen
<lb/>u Äpfel haben tüchtig angesetzt. Ob Du bis die Kirschen
<lb/>reif sind wohl hier bist? Manches mal glaube ich es
<lb/>dauert noch lange bist wir uns wiedersehen.
<lb/>Weißt Du Vater aus Grone beschwerte sich bei mir Else
<lb/>hätte zu ihm gesagt er hätte einen Stich – ich habe
<lb/>nichts dazu gesagt, als bloß die Schultern gezogen,
<lb/>Was seine Politik angeht hatte sie gar nicht so ganz
<lb/>unrecht. Mensch wie kann man bloß …
<lb/>Überhaupt was hat man denn davon, noch nicht mal
<lb/>was zu essen gibt es dafür.... u das ist heute
<lb/>die Hauptsache. Vater hier ist vollkommen kuriert.
<lb/>Vater ist mit seiner Entnazifizierung wohl ziemlich
<lb/>durch, auf das Schreiben, was doch damals noch
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>von Kriesbecks bekam, Vater sollte doch auch noch von der Gestapo abgeholt werden, 
<lb/>weil er die Wahrheit gesagt hatte.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Der Kol. Kuhlemann liegt in Fredelsloh auf dem Friedhof
<lb/>er hat sich 8 Tage hier oben in Espol u Fredelsloh aufgehalten,
<lb/>oben im Waldschlößchen, da suchte er hier oben bei uns
<lb/>Schutz. - In Northeim hatte er die schöne Kr. Leitung in Brand
<lb/>gesteckt, u hätte auch noch die Rhumemühle usw in die 
<lb/>Luft gesprengt, u da sind die Northeimer wütend geworden
<lb/>u haben das verhindert. Hier wollte dann der Herr die
<lb/>alten Männer noch zwiebeln, aber die waren auch nicht
<lb/>dumm, u hatten nicht so viel Angst wie Herr Kuhlemann.
<lb/>Wenn er nun was wollte, konnte er ja mit der Truppe
<lb/>gehen, da konnte er sich noch tüchtig los lsassen. So hat
<lb/>er im Waldschlößchen aber große Schnäpse getrunken u andere
<lb/>konnten sich tot schießen lassen. (Und solche waren viele)
<lb/>Nun als der A. kam hatte der Herr über seine Uniform einen
<lb/>alten Förstermantel gezogen, u trieb sich bei dem
<lb/>Forsthaus Dicklinge rum. Da haben ihn die A. auf-
<lb/>gegriffen u mit Peitschenhieben durch Fredelsloh getrieben
<lb/>u an der Weper erschossen. Nachher haben ihn dann gute
<lb/>Freunde mit noch einem uns unbekannten Mann, der
<lb/>auch bei K. war u sich selbst erschossen hat auf dem
<lb/>Friedhof Fredelsloh ein Grab gemacht. Schrieb ich dir schon
<lb/>das die Försterei Rabenkirchen abgebrannt ist? na,
<lb/>ich schreibe es noch mal, mir ist nicht ganz klar ob
<lb/>ich es Dir schon mal schrieb. Dort wohnten Frau Heinze
<lb/>ihre Eltern, Frau Heinze Waltraut! Dicklinge Du
<lb/>kennst sie doch. Der Vater hat zuerst seine Frau erschossen
<lb/>dann Frau Heinze ihren ältesten Sohn, der zu Besuch
<lb/>dort war, dann das Haus u die Gebäude
<lb/>angezündet, u sich selbst erschossen. Frau
<lb/>Heinze ihr Mann ist im Januar 45 noch gefallen
<lb/>u trotz allem ging die Frau umher, als wenn nichts
<lb/>passiert war, die hat eine Pferdenatur.
<lb/>Oder bodenlos oberflächlich, denn die Männer
<lb/>gingen gleich bei ihr ein und aus--
<lb/>Auch bei uns hier war allerlei los, als die A.
<lb/>kamen. Es war noch ein richtiges Gefecht.
<lb/>Dabei ist noch ein Deutscher gefallen, der dann
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mit Hennies Scheune aufgebrannt ist. Tage vor-
<lb/>her haben wir auch noch allerlei mitgemacht durch
<lb/>Artl. von Volpriehausen her. Aber man gewöhnt sich an alles
<lb/>so ging es uns auch schon-
<lb/>Gustav u Mutter waren am Freitag nach Northeim.
<lb/>Da hatte Gustav bei Schrader  Elfriede Horstmann mit ihrem 
<lb/>Freund --- getroffen. Sie sagt immer mein Freund. Das
<lb/>finde ich komisch – Freund- u dann ist er Monate lang
<lb/>bei denen im Haus. Mir kann es ja egal sein.
<lb/>aber mir paßt es nicht – mein Freund- Ich habe den Kerl
<lb/>ja noch nicht gesehen, deshalb kann ich es wohl nicht beurteilen
<lb/>ob er ein Freund sein kann oder nicht – Neulich als
<lb/>ich dort war u zu Großmutters Beerdigung eingeladen habe
<lb/>sagte Tante Ella alle 2 Minuten zu Elfriede, immer uns
<lb/>im Gespräch unterbrechend: „Erich muß aber frühstücken“
<lb/>immer hatte sie ihren Erich im Mund. Schließlich sagte ich
<lb/>„was hast Du denn da für einen Erich?“ „Ja“ sagt Elfriede
<lb/>„das ist mein Freund, der arbeitet hier“. Ich habe den 
<lb/>Erich aber nicht abgewartet, sondern bin gleich wieder gegangen.
<lb/>Tante Ella die hat ja die Schuld, wenn Elfriede später mal
<lb/>eine Enttäuschung erlebt, wie kann man bloß als Mutter
<lb/>so blödsinnig verrückt sein. - Pfingsten kommt Helli
<lb/>auf Besuch, wieder eine mehr, wo  wir  schicken können -
<lb/>Vorgestern schickte Gustav 70 Pfund Kartoffeln runter.
<lb/>Na, wenn die Zeiten nicht so waren, hätten die ja mehr
<lb/>als wir gehabt, aber ob sie dann ihrem Gustel genau
<lb/>so treu blieb? - denn damals war Gustel schon
<lb/>mal mit ihr fertig, aber es sind nicht unsere
<lb/>Bohnen, niemals würde ich was dazu sagen.
<lb/>Nun liebster Karl heute habe ich Dir wirklich mal wieder 
<lb/>allerlei zusammen geschrieben. Wie war das eigentlich
<lb/>sollten wir von Dir nicht auch bald mal ein Bild
<lb/>bekommen?? Für heute Dir alles gute u viele liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>                  Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich Grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>