<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_147-1.jpg"/><div><lb/>Brief 44.                            Espol, den 22.5.1947.
<lb/>    Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich heute erst wieder zum schreiben,
<lb/>die Arbeit reißt bei uns nicht ab. Am Montag,
<lb/>Dienstag hatte ich große Wäsche, das schlimmste ist, daß
<lb/>ich alles alleine machen muß, Mutter die stöhnt immer
<lb/>noch herum, ich weiß auch nicht was mit ihr ist.
<lb/>Sie soll es mit der Galle u Nieren haben. Gestern
<lb/>hab ich bis Abends spät gebügelt. Heute habe ich unser
<lb/>Schlafzimmer gründlich gemacht, Matratzen in die
<lb/>Sonne u Betten. Du denkst auch, was schreibt sie mir
<lb/>das alles, aber von was soll ich dir sonst schreiben.
<lb/>Reinhart geht es mal so u mal so. Von ihm ist nicht
<lb/>viel zu schreiben. Eben spielt er sich fast den ganzen
<lb/>Tag draußen was. Neulich hat er sich in der
<lb/>Scheune einen guten Schuh verbrannt, es ist gerade
<lb/>vorne, ich denke der Schuster wird eine Kappe drauf
<lb/>machen. Nun ist in 3 Tagen schon wieder Pfingsten.
<lb/>Ob wir bis dahin noch Post von Dir erhalten?
<lb/>Was wirst Du Pfingsten tun? Sicher wird Dich Ernst
<lb/>Bierkamp besuchen. Ach, wegen meintst wegen brauchte
<lb/>es gar keine Sonntage u Festtage zu geben.
<lb/>Was hat man denn schon man sitzt doch
<lb/>bloß herum das einzige ist, daß ich mit Reinhart
<lb/>spazieren gehen werde, u Dir einen Brief schreiben.
<lb/>Ach Vati würdest Du doch endlich zu uns kommen.
<lb/>Tante Emma war heute nach Göttingen. Irma
<lb/>sollte mit kommen ist aber nicht gekommen.
<lb/>Gustavs Helli ist auch noch nicht eingetroffen
<lb/>wenn sie morgen nicht kommt, glaube ich
<lb/>nicht mehr daß sie kommen wird.
<lb/>Liebster Karl für heute Abend will ich diesen
<lb/>Brief beenden, ein anderes mal mehr.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>           Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>