<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_148-1.jpg"/><div><lb/>Brief 45.                       Espol, den 24.5.1947.
<lb/>          Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir viele herzliche Grüße u wünschen Dir alles
<lb/>gute. Morgen ist nun Pfingsten. Wie wirst Du sie verleben?
<lb/>Sicher ist es eben bei Euch wieder furchtbar heiß, ich stelle es
<lb/>mir  so vor, ich glaube da hat man den ganzen Tag Durst
<lb/>auf was Eisgekühltes. Bei uns ist es eben nicht so über-
<lb/>mäßig warm, aber trotzdem hatten wir heute ein Gewitter.
<lb/>Heute morgen haben wir Pfingstkuchen gebacken, wenn
<lb/>Du nur bei uns seien könntest. Gustav seine Helli ist
<lb/>nicht gekommen. Gustav will nicht wieder hin schreiben, u hat sich
<lb/>schon ziemlich aufgepustet. Aber dann auch wieder er weiß
<lb/>ja gar nicht was dazwischen gekommen ist, man soll nichts
<lb/>gleich denken daß sie eine von vielen ist. Vielleicht hat ihr
<lb/>das Geld gefehlt oder was noch wahrscheinlicher sein kann
<lb/>das Brot für die Reise für 1 1/2 Tage mußte sie sich doch
<lb/>schon mit nehmen und wo sollen die Menschen das her
<lb/>nehmen. Da kann auch Gustav sich nicht rein denken, ich
<lb/>weiß wie schwer es für manche Menschen ist. Überhaupt
<lb/>sich am Leben zu erhalten. Aber das alles schreibe ich nur
<lb/>Dir, ich sage Gustav nichts dazu. Morgen werden wir
<lb/>mit Vater, Mutter u Tante Emma nach dem Strahlenkamp
<lb/>raus wandern, wir haben da ein neues Stück
<lb/>Wiese bekommen. Das werden wir besichtigen. Reinhart
<lb/>wird dann wieder zum Fischteich wollen. Schade,
<lb/>zu schade daß wir keinen Fotoapparat haben, na
<lb/>ich muß mal zu sehen daß wir irgend wo anders
<lb/>ein nettes Bild von uns bekommen. Post haben wir
<lb/>heute keine von Dir Du guter  bekommen. Letzten
<lb/>Monat hast Du uns auch nur 2 Briefe u 3 Karten
<lb/>geschrieben, u dabei kriegst Du doch von mir die meiste Post.
<lb/>
<lb/>Hier bei uns gibt es sonst nichts neues, was soll es schon
<lb/>groß geben? Reinhart ist heute in die Miste gefallen und
<lb/>zwar war das so: Gustav hat doch hinten vor der Tür
<lb/>alles neu gemacht, nun ist zu Miste hin eine Erhöhung
<lb/>u der Rand ist ganz schmal, der reizt Reinhart spazieren
<lb/>darauf zu gehen, u da hat er vorbei getreten u bums im
<lb/>Kuhdreck. Ich habe ihn müssen von Kopf bis Fuß ausziehen
<lb/>u waschen. Heute Abend hat ihm Karl Grimme die Haare
<lb/>geschnitten. Er ist Reinharts Frisör, er hat eben auch wieder
<lb/>Schwierigkeiten mit seinem Stumpf, für die Kriegsverletzten
<lb/>ist es auch schwer. Ich möchte so vieles von Dir wissen, aber
<lb/>Du schreibst uns doch so wenig. Na, im nächsten Brief
<lb/>werden wir wohl mal wieder etwas neues von Dir
<lb/>gewahr. Ich staune bloß immer noch, daß Du
<lb/>Mandolinen bauen kannst. Hast Du Otto Koch schon
<lb/>mal getroffen?
<lb/>          Für heute Dir alles gute, verlebe auch
<lb/>         schöne Pfingsttage.
<lb/>                     Viele liebe herzliche Grüße
<lb/>          u liebster herzliche Bussel Deine Else  u Reinhart. 
</div>
</div></body>
</text></root>