<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_149-1.jpg"/><div><lb/>Brief 46.                                 Espol, den 26.5.47.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute am 2. Pfingsttag schreiben wir Dir nun wieder. Wir haben
<lb/>die Pfingsten gut hin gekriegt. Den ersten Tag Nachmittags haben
<lb/>wir die neue Wiese besichtigt, 1 1/2 Morgen. Die Wiese ist ganz in
<lb/>Ordnung, wir haben sie jetzt auf der Krummelseite bekommen
<lb/>auch wieder Tönnieshofwiese, von da sind wir zum Hai
<lb/>spaziert, mit uns war Opa u Oma gegangen. Reinhart hat unter-
<lb/>wegs viel Freude gehabt, im Wolfskamp haben wir den Kuckuck
<lb/>geärgert, wir haben mit gerufen u dann hat er immer wieder
<lb/>gerufen. Zuletzt war er ganz wild. Heute war Reinhart, Oma u
<lb/>ich zum Fischteich da war es auch ganz herrlich, es sind viel
<lb/>Fische drin. 2 Frauen haben drin geschwommen, Reinhart
<lb/>hat sich tüchtig gefreut. Denk Dir mal diese Nacht um 1 Uhr ist
<lb/>Gustav seine Helli angekommen. die hat vielleicht eine Fahrt
<lb/>gehabt! Der ist unterwegs ein Koffer auf den Kopf gefallen.
<lb/>Dadurch war sie besinnungslos u war durchgefahren
<lb/>bis Hannover. Der Koffer mit 2 Kleidern 1 Kostüm u Unter-
<lb/>wäsche ist ihr gestohlen worden. Nun kam sie bloß mit der
<lb/>Handtasche an. Sie war an dem Abend um 9 Uhr wieder in
<lb/>Nörten gewesen u von da kam sie zu Fuß. Ich schlafe doch
<lb/>jetzt über dem Kuhstall u plötzlich klopft jemand an
<lb/>mein Fenster. Ich denke Michel ist ausgeschlossen u
<lb/>sage: „Michel kommst Du nicht rein?“ Und da sagt sie: „ist
<lb/>Gustav nicht da?  Ich bin es,  seine Helli“
<lb/>Sie ist ein wirklich nettes Mädchen ist etwas kleiner
<lb/>als ich u etwas pummelig. Aber vom Gesicht ganz niedlich.
<lb/>Auch sonst man ist ihr gleich gut u versteht sich
<lb/>mit ihr, anders wie Ernst seine Frau. Ich habe an
<lb/>der Helli nichts auszusetzen.
<lb/>
<lb/>
<lb/> (Bautzens) Horstmann Fredelsloh hatten gestern Verlobung.
<lb/>Wir sind es durch andere gewahr geworden. Vater steht mit
<lb/>Onkel Heinrich nicht gut, der denkt er kann Vater hier zwischen
<lb/>seinen Kunden rumpfuschen. Vater ist sehr verärgert über ihn
<lb/>u hat ihm auch Bescheid gesagt. Elfriede hat es noch nicht mal
<lb/>für nötig gehalten ihren Freund bei uns vorzustellen.
<lb/>Gustav wird es ihr mal tüchtig geben. Weißt Du Vater sagt immer
<lb/>die ist noch schlechter wie Onkel Heinrich. (Da sitzt der alte
<lb/>Kempf) ihr Großvater noch mit drin. Mir ist es ja ganz gleich
<lb/>was ich mit denen zu tun habe, ich gehe ja so wieseo nicht
<lb/>hin nach Fredelsloh. Vater ist heute auch hin, er hatte beim
<lb/>Stellmacher zu tun. Der Helli gefällt es bei uns ausgezeichnet.
<lb/>Reinhart der sagt  auch immer „Helli“, das „Tante“ läßt er bei
<lb/>ihr immer weg. Heute morgen sagt er zu mir „Onkel Gustav
<lb/>der schläft bei Tante Helli“ Der Schlot hat Helli oben besucht u Gustav
<lb/>hatte bei Helli auf dem Bettrand gesessen. Aber so kann er
<lb/>die Leute blamieren. Reinhart ist ein ganz helles Auge.
<lb/>Zu schade, daß er die Krankheit haben muß. Er wäre allen
<lb/>seinen Altersgenossen weit überlegen. Wie hast Du Pfingsten
<lb/>verlebt? Ich denke Die nächste Woche bekommen wir endlich 
<lb/>Post von Dir. Wenn Du nur auch einmal so aus dem
<lb/>Bett trommeln würdest wie Helli, ach wären wir glücklich.
<lb/>Aber es kann wohl noch lange dauern??? Ja, wenn
<lb/>Du was dazu tun könntest wärst Du ja längst bei uns.
<lb/>Eben kommt Vater von Fredelsloh, er hat nicht so viel für
<lb/>den Verlobten übrig, Vater sagt auch, so recht gefallen tut
<lb/>er ihm nicht.
<lb/>Liebster Karl, liebster Vati sei uns nicht böse wenn
<lb/>der Brief etwas kürzer ausfällt ein anders mal
<lb/>wird er wieder länger. ich wurde immer zu
<lb/>gestört heute.
<lb/>            Tausend liebste herzl. Grüße
<lb/>            u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
</div>
</div></body>
</text></root>