<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_150-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 47                                  Espol, den 29.5.47.
<lb/>
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Immer noch haben wir keine Post von Dir bekommen
<lb/>es sind nun schon 4 Wochen wieder her, seit Deinem letzten
<lb/>Brief. Koch hatte schon vom 3,4,7 Mai geschrieben. Er wäre
<lb/>9 km von Deinem Lager entfernt, früher wären es über 100 km
<lb/>gewesen, da war er bei Kairo. Vielleicht ist es in der  Nähe
<lb/>von Ernst Bierkamp. Habt Ihr beide Euch schon mal wieder besucht?
<lb/>sicher doch. Helli ist noch zu Besuch da. Sie bleibt auch wohl
<lb/>diese Woche noch. Gestern habe ich beide, Gustav u Helli mit zum
<lb/>Runkeln versetzen genommen. Gustav war diese Tage nicht
<lb/>in Arbeit und dann sitzt er den ganzen Tag mit Frl.
<lb/>oben auf dem Zimmer herum. Deshalb hab ich sie mit
<lb/>raus genommen. So junge Leute können doch nicht immer
<lb/>rum sitzen wir mußten auch was tun. Heute Abend
<lb/>sind sie mal nach Tante Else gefahren. Helli wollte sich
<lb/>auch etwas Tassen u Schalen mitnehmen. Reinhart war
<lb/>gestern auch mit im Hai, heute haben wir beide im Garten
<lb/>gewirkt. Ich hatte gegossen plötzlich schreit er, ich gucke mich
<lb/>um: sitzt er im Wassereimer u kann nicht wieder
<lb/>raus. Das hat vielleicht ausgesehen! Das schrieb ich Dir 
<lb/>auch nocht nicht: als ich zu Omas Ablesung in der Kirche
<lb/>war, da hatte ich Reinhart vorher erzählt er kann nicht
<lb/>mit, weil er noch zu klein ist, u dann sage ich
<lb/>mußt Du auch erst getauft werden. Als ich dann
<lb/>zur Kirche gewesen bin, ist er in die Küche gegangen
<lb/>hat sich den Kopf mit Wasser naß gemacht u ist vorn
<lb/>zur Tür raus gegangen. Gustav hat ihn noch gerade
<lb/>unten vor der Kirche erwischt, da hat er gesagt ich
<lb/>habe micht doch getauft, dann kann ich auch zur Kirche
<lb/>gehen. Was wirst Du uns schreiben, ich möchte es machen
<lb/>lassen. Eben ist bei uns herrliches Wetter ich bin schon
<lb/>ganz braun. Seit einigen Tagen geht es mir genau
<lb/>wieder so als wie warum ich 5 Tage in der Klinik war.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>ich hatte vor Pfingsten mit Vater einen Koffer die Treppe hoch gestellt. Seit dem hab ich es wieder.
<lb/>Der Koffer war für mich ja auch zu schwer. Aber Gustav immer noch anbetteln, er sollte es schon so
<lb/>lange tun. Ich muß nun nächste Woche mal wieder zum Arzt nach Göttingen.
<lb/>Eigentlich dürfte es doch nichts
<lb/>sein. Was haben andere Frauen alles … ach es ist schon ein Elend mit 
<lb/> uns.  Liebster Vati tausend Bussel
<lb/>  Dein Reinhart u Else
</div>
</div></body>
</text></root>