<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_151-1.jpg"/><div><lb/>Brief 47a                                 Espol, den 1. Juni 47.
<lb/>
<lb/>         Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute ist schon der 1.Juni u Deine letzte Post ist noch
<lb/>vom 28. April. Gestern kam Emmi hier vorbei, sie hatte
<lb/>gestern schon Post vom 17. Mai bekommen. Ach, ich weiß auch
<lb/>nicht, was mit Dir wieder sein kann. Denken mag
<lb/>ich gar nicht mehr. Bei uns ist es eben sehr warm,
<lb/>heute ganz besonders. Reinhart hat im Garten in
<lb/>der Badewanne geplantscht, weißt Du das Wasser war von
<lb/>der Sonne ganz warm. Am liebsten hätte ich mit
<lb/>Reinhart mit gemacht. Eben heute zum Nachmittagskaffee
<lb/>haben wir ein kleines Kälbchen bekommen.
<lb/>Kleine Küken haben wir. Bei der ersten Glucke 14
<lb/>u bei der andern 12 u dann 4 kleine Katzen,da
<lb/>hat Reinhart seine größte Freude dran. Was meinst
<lb/>Du was die drollig sind. Gösseln haben wir dieses Jahr
<lb/>ja nur 2. Damit haben wir nicht so viel Arbeit. Reinhart
<lb/>u ich haben sie heute Nachmittag einigemale in der
<lb/>kleinen Gasse gehütet, die sind schon bald groß. Reinhart
<lb/>hatte dann seine Freude an Knokens kleinem Fohlen.
<lb/>Weißt Du die haben jetzt die Rasenfläche eingezäunt
<lb/>u da weidet das Pferd mit dem Fohlen. Das kleine
<lb/>kam dann immer zu uns gelaufen u läßt sich
<lb/>von Reinhart den Hals kratzen. Helli ist noch bei uns.
<lb/>Sie wird wohl bis Mittwoch Donnerstag bleiben.
<lb/>Sie fällt einem auch gar weiter nicht auf. Jedenfalls
<lb/>mag ich sie ganz gern. Ach Du was die alles mit
<lb/>gemacht haben, es ist bestimmt ganz furchtbar.
<lb/>Denen ist es zu Haus bestimmt recht gut gegangen,
<lb/>da haben wir gar nichts gegen. 100 Morgen Land
<lb/>hatten sie gehabt u jetzt hat es alles der Tsch. 400 Jahre
<lb/>alt war ihr Hof. In Prag ist sie 2 Jahre auf Seminnar
<lb/>
<lb/>gegangen. Lehrerin wollte sie ja werden, klug ist sie
<lb/>bestimmt. Wir wollen diese Woche noch etwas zusammen
<lb/>schneidern, sie will ja auch etwas können. Mal sehen
<lb/>was  sie los hat. Ich will mir ein Kleid ändern.
<lb/>Morgen früh wollen wir Runkeln verziehen, jetzt bei
<lb/>der Hitze ein schönes Stückchen Arbeit, ehrlich gesagt
<lb/>mir graut schon davor. Wir werden ganz früh
<lb/>fort gehen. Wir haben eben eine ganz dusselige Uhrzeit.
<lb/>Die Uhr ist 2 Stunden vorgestellt worden, man kommt
<lb/>eben nicht zum schlafen. Um 1 Uhr ist es noch taghell
<lb/>u um 5 Uhr steht man schon wieder auf.
<lb/>Ich kann gar nicht verstehen, daß die Post von Dir so
<lb/>lange ausbleibt. Dir wird doch nichts passiert sein?
<lb/>Also ich mag nicht weiter denken, wenn doch morgen
<lb/>bloß Post von Dir kommen würde, damit ich diese
<lb/>Sorge wieder los bin. Liebster Vati wärst Du doch
<lb/>bloß bei uns. Emmi ihr Ernst hätte auch nichts
<lb/>vom Kommen geschrieben. Wann wird man Euch
<lb/>bloß endlich entlassen. Draußen ist es bei uns eben
<lb/>herrlich, der Roggen blüht u das riecht so gut, die Früchte
<lb/>stehen gut dieses Jahr, im Garten steht auch alles gut.
<lb/>Salat hatten wir schon viele Male, die Erbsen blühen
<lb/>Die Erdbeeren sitzen auch tüchtig voll eben so die
<lb/>Kirschen. Es gibt dieses Jahr von allem. Auch Birnen
<lb/>u Äpfel, bloß regnen mußte es bald mal wieder.
<lb/>Wir haben jetzt jeden Abend gegossen, morgens haben
<lb/>wir Wasser in die Wannen getragen dann ist
<lb/>es Abends richtig lauwarm.
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir alles gute u hoffentlich
<lb/>kriegen wir bald einmal Post von Dir
<lb/>    Tausend liebste Grüße u Bussel Deine Else
<lb/>                                                     u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>