<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_152-1.jpg"/><div><lb/>Brief 48                                          Espol, den 3.6.47.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Gestern Abend fing ich für Dich einen Brief schon an, aber
<lb/>ich bin dann drüber eingeschlafen. Zuerst will ich Dir für
<lb/>Deinen lieben Brief vom 3.5. recht herzlich danken, ich habe
<lb/>ja solche Freude gehabt, u heute erhielten wir Deine liebe
<lb/>Karte Nr 35 vom 14.5. Liebster Vati tausend herzlichen Dank.
<lb/>Nun ist alle Sorge wieder weg geflogen. Ich kann beim
<lb/>besten Willen nichts dafür, daß ich mir gleich Gedanken mache.
<lb/>Sei mir bitte nicht böse darum. Du schreibst bei Euch
<lb/>ist es jetzt auch so heiß, Du bei uns auch. Wir hatten
<lb/>gestern 40 Grad in der Sonne, u heute genau. Gestern
<lb/>haben wir im Hai Runkeln verzogen, wir haben sie
<lb/>gestern fertig bekommen. Helli war noch mit, dann hatten
<lb/>wir uns noch ein paar Flüchtlingskinder mit ge-
<lb/>nommen. Ich bin auch heute so froh, man ist ganz
<lb/>steif. Helli geht es auch so sie sagt ich mach mich
<lb/>nicht anrühren. Es ist eine verdammte Arbeit bei
<lb/>solcher Hitze. Ich bin ganz schwarz gebrannt. Reinhart ist
<lb/>vormittags auch da oben im Hai rum gekraucht.
<lb/>Er hat die ausgerissenen Pflanzen wieder gepflanzt
<lb/>Es gib ja draußen vieles zum Spielen.
<lb/>Heute Nachmittag habe ich mit Helli geschneidert. Du
<lb/>sie versteht tatsächlich was, sie kann ganz schön
<lb/>zuschneiden u auch nähen. Eigentlich wollte sie
<lb/>ja morgen oder übermorgen schon abreisen
<lb/>aber sie soll noch ein bischen bleiben. Zu schade
<lb/>daß wir eben keine Bilder machen können. Weißt
<lb/>Du sie ist eine richtige Germanin, ganz halbblond
<lb/>so ziemlich stabile Glieder, kleiner ist sie ein
<lb/>Stück als ich, hellblaue Augen u sonst ein frisches
<lb/>Gesicht. Du möchtest sie bestimmt auch leiden-
<lb/>
<lb/>Nach Haus traut sie sich auch schlecht wegen ihrem
<lb/>verlorenen Koffer. Da hat sie auch leichtsinnig gehandelt.
<lb/>Gibt den Koffer zum Fenster rein u denkt nachher
<lb/>im Gepäcknetz lag derselbe, es ist ihrer u als sie ihn
<lb/>runter nimmt ist er es gar nicht, sonder gehört
<lb/>jemand anders. Dann war ihr doch noch ein
<lb/>Koffer auf den Kopf gefallen, da ist sie bewußtlos
<lb/>gewesen. Die Eltern lassen sie bestimmt nicht so
<lb/>bald wieder reisen. Nun ist alles weg, den Koffer hatte
<lb/>sie sich ausgeliehen. Gestern hab ich von ihr erfahren
<lb/>daß sie vielleicht zu ihren Verwandten nach Amerika
<lb/>rüber macht, die Tante hatte für sie schon eingereicht?
<lb/>Die haben nur einen Jungen u möchten sie gern
<lb/>drüben haben, die wird ihr auch wieder Sachen schenken.
<lb/>Die Kleider die sie nun verloren hat hatte sie auch
<lb/>alle von dort. Sie hat uns Bilder gezeigt. Elegante
<lb/>Leute einige Autos usw. Gustav hat ja auch noch
<lb/>Zeit zum heiraten. - Ich sage da auch nichts zu.
<lb/>Liebster Vati wie herrlich daß Du Schuhe kaufen kannst.
<lb/>Sorg aber erst nur für Dich. Deine Halbschuhe hier
<lb/>sind ja auch noch ganz gut. Aber ob sie durch das
<lb/>lange stehen  noch dicht halten werden. Stiefel hast
<lb/>du ja auch weißt Du ja.- Ich bin die Tage bei der
<lb/>Hitze mit Reinhart barfuß gelaufen, sonst laufe ich eben
<lb/>immer in Holzklappern. Die Schuhe muß man für
<lb/>den Winter schonen. Gibt es bei Euch wohl Korkstücke
<lb/>zu kaufen? Weißt Du so dicken Kork da machen die
<lb/>Schuster elegante Schuhe von. Weißt Du für den Sommer
<lb/>Korksohle u oben so mit schönem Leder so hinten zum
<lb/>schnallen. Seeger schrieb gestern auch wieder mal
<lb/>er schickt uns auch noch Strümpfe. Weiter schrieb
<lb/>er es ginge drüben allerlei vor. „Gustav halte
<lb/>mein Quartier frei“ er meinte daß wir ihn
<lb/>zu gegebener Zeit wieder aufnehmen.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>b? wenn ich nur vom Russen höre. Alle erzählen doch gleich, Helli auch, man kann
<lb/>nur noch stärker das Grauen kriegen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>