<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_153-1.jpg"/><div><lb/>Nr 49                               Espol, den 6.6.47.
<lb/>
<lb/>     Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder die besten Grüße u hoffen daß
<lb/>es Dir liebster Vati recht gut geht. Auch uns geht es gut.
<lb/>Bloß eben haben wir sehr viel Arbeit. Kartoffeln hacken, Runkeln
<lb/>hacken, Heu haben wir an der Langengrund ab. Heute hat
<lb/>es mal geregnet, so konnten wir nicht raus. Ich habe
<lb/>heute etwas geflickt. Vorgestern war ich nach Moringen
<lb/>zum Dr. wegen einem Attest für Reinhart. Wir sind schon mal
<lb/>wieder geimpft worden wegen Thyphus. Reinhart brauchte aber
<lb/>nicht hin. Ich hätte ihn auch nicht wieder impfen lassen.
<lb/>Gustav ist gestern u heute auch krank nach dem Impfen
<lb/>gewesen. Mir ist nichts gewesen ich hab etwas Schmerzen
<lb/>auf der Brust gehabt aber ich habe gestern feste Kartoffen gehackt.
<lb/>Bei Emmi in Nienhagen sprach ich ihre Mutter, die andere war
<lb/>ins Heu. Ernst hätte geschrieben aus Gillersheim würde jemand
<lb/>entlassen, der würde mal zu ihnen kommen. Du wenn der
<lb/>junge Mann aus Grone erst 22 Jahre ist kann er doch unmöglich
<lb/>Nazi sein u kann auch bald mit seiner Entlassung
<lb/>rechnen. Aber was könnte er uns auch schon viel von unserem
<lb/>lieben Vati erzählen? Selbst möchten wir Dich haben! Na ein
<lb/>mal mußt auch Du an die Reihe kommen, u wenn es
<lb/>noch so lange dauert. Alle die Kgf. die beim Amy hier in
<lb/>Europa in Gefangenschaft sind können bis Ende Juli mit
<lb/>ihrer Entlassung rechnen.
<lb/>Morgen reist Helli ab, ach es war für uns auch etwas
<lb/>Arbeit mehr. Sie schlief fast immer bis 11 Uhr so mußte
<lb/>einer von uns immer zu Haus bleiben. Der paßte
<lb/>auch die Arbeit in der Landwirtschaft nicht, seit dem Runkeln
<lb/>verziehen war sie noch nicht wieder mit. So bischen Romane
<lb/>lesen- uns kann es ja auch gleich sein. Über das
<lb/>bischen Runkel verziehen klagt sie jetzt noch. Die Damen
<lb/>kennen keine Arbeit. Gustav sagt immer sie ist nicht
<lb/>streng katholisch, ich glaube das soll er nicht so fest be-
<lb/>haupten, sie ist es nämlich. Doch im Großen und Ganzen
<lb/>ist sie noch ein Mädchen das zu nichts weiter Lust
<lb/>hat als nur mit Gustav umher spazieren.
<lb/>Wir waren ja wohl früher auch mal so – oder ähnlich
<lb/>Ein nettes Mädchen ist sie ganz bestimmt.
<lb/>Sie nimmt sich von hier erst mal allerlei zu Essen
<lb/>mit. Die haben ja gar nichts. Es ist traurig für die
<lb/>Leute. Weißt Du wenn Helli von den Bergen erzählt
<lb/>möchte ich direkt mitfahren. Reinhart ginge auch so-
<lb/>fort mit ihr mit. Ob wir uns später, wenn Du da 
<lb/>bist mal so eine Reise erlauben können? Ich habe schon
<lb/>zu Gustav gesagt, er sollte sich da unten eine kleines
<lb/>Blockhaus bauen u wir verleben dann den Sommer-
<lb/>oder Winter da einige Wochen. Weißt Du Eschenlohe liegt
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>direkt bei Garmisch Partenkirchen. Gustav bringt sie
<lb/>morgen erst richtig in den Zug nach Northeim.
<lb/>Von Hillebrand der Sohn [anr=516], der muß auch Heiraten 21
<lb/>Jahre alt u das Mädchen 17. Sie ist aus der R. Zone
<lb/>er weiß wohl kaum ob ihm das Kind gehört. Seine Mutter [anr=514]
<lb/>(klein Erna) war gestern bei uns u hat uns ihr Leid
<lb/>geklagt. Was die aber auch in diesen 2 Jahre schon für
<lb/>einen Ärger über ihre Kinder eingefressen hat.
<lb/>Erst über den Lenz, u jetzt auch noch dann die andere
<lb/>Tochter, die hat da schon bald 2 Jahre einen Kerl im
<lb/>Haus wo sie immer mit rum macht, sie will
<lb/>jetzt auch heiraten und nun dieser Bengel auch noch.
<lb/>Er soll noch eine haben, die ein Kind von ihm erwartet.
<lb/>Das wäre auf der Reise zu seinem Vater nach
<lb/>Darmstadt passiert, die hätte jetzt auch geschrieben
<lb/>u die, die er jetzt heiraten will, die hatte ihren
<lb/>Bruder hier besucht. Jetzt ist sie einfach auch bei
<lb/>Hillebrands. (Klein Erna) sollte wirklich zu viel kriegen
<lb/>Früher hat sie immer rum geprunkt was sie für 
<lb/>gute Kinder hat nun hat sie den Erfolg.
<lb/>Unser Ernst ist ja auch ein Lausebengel, aber er
<lb/>weiß doch jedenfalls daß es seine Kinder sind, u sonst
<lb/>ist seine Frau auch einigermaßen in Ordnung.
<lb/>Küsters in Fredelsloh hätten sich aufgeregt, daß Gustav
<lb/>nicht auch schon ein festes Mädchen hätte. Die hatten auch
<lb/>noch andere Pläne die dachten Gustav nahm die Gisela
<lb/>Röschen aus Dellinghausen, den dicken Bomber. Schlecht hätte
<lb/>Gustav sich dabei nicht gestanden, er hätte alles gehabt
<lb/>aber wenn man keine Liebe zum Mädchen hat, was
<lb/>nutzt dann schon alles Hab und Gut. - Da kann man 
<lb/>niemand was zu sagen.
<lb/>Bei uns ist es heute Abend richtig kalt geworden. Seit dem
<lb/>Gewitter von gestern Nacht hat es sich tüchtig abgekühlt.
<lb/>Der Regen war ja so herrlich unsere früh Kirschen werden
<lb/>schon reif, Reinhart hat heute schon 2 gegessen. Die Erdbeeren
<lb/>färben sich auch schon. Immerzu möchte ich schreiben
<lb/>u Du bist wieder noch nicht da – Vergangenes Jahr
<lb/>wars nicht auch beim Heu an der langen Grund?
<lb/>besuchte uns Vater aus Grone. Er hat seit seinem
<lb/>Hiersein noch nicht wieder geschrieben. Was schreibt
<lb/>denn Herr Burgmann? Geht es ihm noch gut? u
<lb/>was arbeitet er? Er kann uns auch mal
<lb/>hier besuchen, wenn Du erst mal da bist.
<lb/>Wir werden es dann einrichten, daß er mit
<lb/>Frau u Tochter ruhig einige Tage bei uns sein
<lb/>kann.
<lb/>     Liebster Karl, Vati für heute grüßen wir Dich
<lb/>     recht lieb u herzlich u tausend liebste Bussel
<lb/>         Deine Else u Reinhart.
<lb/>        Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>In diesem Auszug aus dem Kirchenbuch der Gemeinde Espol Fredelsloh von Heinrich Rakebrands eigener Hand  haben wir alle oben erwähnten Protagonisten vereint. 
<lb/>Klein Erna ist Erna Behrens, der besagte Sohn Hermann, 1925 geboren also zum Zeitpunkt des Briefes gerade 21 Jahre alt. Die Frau, die das Kind erwartet hat er offensichtlich  nicht geheiratet.
<lb/>Dann erscheint überraschenderweise für mich (0075) der Friedel Lenz als Eheman von Gerda Hildebrandt. Lenz, zum Zeitpunkt des Briefes Gemeindedirektor von Espol, taucht in mehreren
<lb/>Briefen von Mamy auf und auch in den Akten der Gemeinde Espol.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>