<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_154-1.jpg"/><div><lb/>49.a                                    Espol, den 8.6.47.
<lb/>     Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Tausend lieben herzlichen Dank liebster Vati für Deinen lieben
<lb/>Brief Nr. 27. Und vor allem für das liebe Bild, liebster Karl wir haben
<lb/>ja solche Freude da darüber gehabt. Aber schmal sieht Du aus, u zwar
<lb/>ganz mächtig. Was hast Du nur für eine Haarfrisur, so ganz zurück-
<lb/>gekämmt, das steht Dir aber nicht so gut, aber herrliche Schuhe hast Du, Du
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>die sehen gut aus. Ja, liebster Karl ich glaube es schon daß Dir die
<lb/>Hitze viel zu schaffen macht, wenn Du bloß bald zu uns kommen
<lb/>könntest. Wir haben seit Tagen wieder etwas kältere Tage, heute waren
<lb/>wir mit Mutter nach Üssinghausen. Wir sind rauf den Eichelberg, runter
<lb/>gegangen, u zurück sind wir vor dem Walde rauf u dann beim
<lb/>Försterhaus vorbei. Die alte Oma Döring reist am 17.6. nach Wiesbaden
<lb/>runter. Siegfried holt sie ab. Sie wäre ja lieber hier geblieben, aber
<lb/>Pahrens wollen sie gerne los sein, u dabei kämen sie doch hier leichter
<lb/>durch als wie in Wiesbaden. Die haben keine Kartoffeln u nichts.
<lb/>Keinen Garten, gar nichts. Und die alte Oma ist noch so klapperig, die macht
<lb/>da unten nicht mehr lange. Hein hätte noch nicht wieder geschrieben.
<lb/>Reinhart hat immer seine Freude, wenn es heißt wir machen einen
<lb/>langen Spaziergang. Heute Abend war er dann auch wieder sehr
<lb/>müde. Ich freue mich liebster Karl daß Du so viele Bekannte hier aus der
<lb/>Umgebung bei Dir hast. Frau Bleyer werden wir mal besuchen, so bald
<lb/>wir mal nach Göttingen kommen. In der Klinik lag bei mir eine
<lb/>Frau Filthut aus Nikolausberg, deren Mann kannte Herrn Bleyer
<lb/>auch recht gut. Er hätte mit ihm bei Bodmann gearbeitet.
<lb/>Ich kann es mir jetzt richtig vorstellen wie es bei Euch aussehen
<lb/>wird, ist das Efeu was da ranken tut? oder wilder Wein?
<lb/>Du sollst jetzt aber von uns auch bald ein Bild bekommen.
<lb/>Ich muß uns bloß erst einmal in Northeim anmelden
<lb/>u es eilig machen. Reinhart sagte gleich als er das Bild
<lb/>bekam, „ja der große das ist mein Vati“
<lb/>
<lb/>
<lb/>Schorse Groppe wollte ihm vorhin weis machen Du wärst der
<lb/>kleinere. Zuerst sagte er gar nichts, dann guckt er Schorse
<lb/>an u meinte „Du bist ja schön dumm“.
<lb/>Am Freitag hat Vater u Mutter noch das restliche Holz aus dem
<lb/>Wald geholt, Vater hatte noch einiges für Reifen aufziehen bekommen.
<lb/>Reinhart war auch mit gefahren, u hatte sich bei mir Salz gefordert,
<lb/>er wollte Hasen fangen. u dann haben sie ein Reh gesehen, ganz
<lb/>nah. Ach er war ja ganz enttäuscht, es wäre zu schnell gelaufen
<lb/>das nächste Mal nimmt er sein Gewehr mit sagt er.
<lb/>Reifen aufziehen ging vergangene ganze Woche, am Sonnabend haben
<lb/>wir mal wieder Holz gesägt, Willi Mecke hat doch eine Kreissäge 2
<lb/>Meter bekommen wir noch von Henne, wenn Du da gewesen wärst
<lb/>hätten wir mehr gehabt, Gustav der hat ja ewig keine Lust, u
<lb/>Vaters Kräfte lassen auch nach. Wenn Ernst ein anderer Kerl
<lb/>war, dann konnte Vater sich auch mal etwas Ruhe gönnen.
<lb/>Aber wenn Ernst nur immer von hier holen kann.
<lb/>Und kommst Du nach Großenrode, sie bieten Dir noch nicht mal
<lb/>eine Tasse Kaffee. Ich habe schon zu Mutter gesagt, wenn Ernst mit
<lb/>seinen alten Mufflern erst mal alles hier übernommen hat
<lb/>dann gehen wir nicht mehr hier her. Die kleine Tochter ist genau
<lb/>so unfreundlich. Ich hatte mir ja vorgenommen wenn sie jetzt
<lb/>mal wieder hier hoch kommen, wir wollen ihnen auch nichts
<lb/>zu essen anbieten. Vater ist es schon einige Male da unten
<lb/>so ergangen u uns andern auch.
<lb/>Liebster Karl Dein Sonntagsbrief sollte eigentlich länger u
<lb/>besser ausfallen, aber mir war es heute Abend drüben in
<lb/>der großen Stube zu kalt. u hier wird mir zu viel
<lb/>erzählt, deshalb komme ich oft ganz auf was anderes
<lb/>als wie ich Dir schreiben wollte. Unten am Ende
<lb/>hatte Reinhat während meiner Abwesenheit für Dich
<lb/>geschrieben.       Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>                            u liebe Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>                            Alle lassen Dich herzlich Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>