<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_155-1.jpg"/><div><lb/>Nr 50.                          Espol, 10.6. Juni 47.
<lb/>
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heut Abend schreibe wir Dir nur einen kurzen
<lb/>Brief. Weil Mutti heute viel gearbeitet hat, Kartoffeln
<lb/>gehackt, u dabei Heu gewendet u aufgekegelt.
<lb/>Eben um 1/2 9 Uhr sind wir erst nach Haus gekommen.
<lb/>Mutter war mit Reinhart zu Haus geblieben,
<lb/>weil es so sehr windig war u alle Augenblicke
<lb/>ein Regenschauer kam. Zu Haus wartet ja
<lb/>auch allerlei Arbeit, das viele klein Vieh-
<lb/>Als ich Reinhart eben zu Bett brachte sagt er:
<lb/>„Das mußt Du mir aber versprechen daß ich
<lb/>morgen mit darf“ Ja das soll er auch. „Hast
<lb/>Du auch dicke Heuhaufen gesetzt?“ fragt er.
<lb/>Damit er die dann morgen umwerfen
<lb/>kann. Einige reife Heidelbeeren hatten wir
<lb/>früh auch schon gefunden, sie fangen jetzt
<lb/>an reif zu werden. Ach Vati so oft habe ich
<lb/>diese Tage wieder gedacht, wenn Du bei uns
<lb/>sein könntest.
<lb/>Ach eben fällt mir der Name ein von Elfriede
<lb/>ihrem Verlobten. Windelband Erich aus Bittkau,
<lb/>Elbe ist er. Sie hatten uns eine Verlobungsan-
<lb/>zeige geschickt. Vater war gestern Abend mal
<lb/>in Fredelsloh, der Verlobte wäre noch immer
<lb/>da, Vater sagt auch die laß sich man erst
<lb/>heiraten, dann gibt es  dann noch Theater
<lb/>genug. Onkel Willi ist mit dem einen Auge 
<lb/>ganz blind geworden. Rita wäre am
<lb/>Sonnabend um Haaresbreite eine Leiche
<lb/>gewesen, sie ist mit dem Fahrrad unter
<lb/>einen Lastwagen gekommen. Alle Leute
<lb/>haben gestanden u sich die Augen zu
<lb/>gehalten. Aber es ist noch mal mit dem
<lb/>Schreck abgegangen. 1 Handbreit dann
<lb/>hätte sie die Räder über den Kopf gekriegt.
<lb/>
<lb/>Sie ist direkt auf das Lastauto drauf gefahren
<lb/>weil sie vor Schreck vergessen hatten den Rücktritt
<lb/>zu halten. In Fredelsloh ist es passiert. Vater sagte
<lb/>gestern wären sie noch alle durcheinander gewesen.
<lb/>Unter dem Auto hat sie drunter gelegen, hat einige
<lb/>Hautschrammen aber sonst wäre sie mobil.
<lb/>Mit den Autos ist es eben auch schlimm
<lb/>hier fahren auch so viele zum Tönnieshof hin.
<lb/>Ich nehme Reinhart darum immer schon mit
<lb/>ins Feld. Du kennst doch auch Irmas Verwandte
<lb/>Förster aus dem Zementwerk, die Tochter Waltraut
<lb/>hatte Ostern Verlobung u Pfingsten Hochzeit im
<lb/>August soll schon das Baby ankommen. 18 Jahre
<lb/>ist das Kücken – Die Frau von ihrem Bruder, die
<lb/>Adi ist doch aus Zell am See. Hätte so gerne
<lb/>ein Kindchen u bekommt keins. Die Adi ist so
<lb/>alt wie Irma,. Irma hatte mit denen eine Dampfer-
<lb/>fahrt gemacht von Hann-Münden bis Karlshafen.
<lb/>Reinhart hatte das gehört nun sagt er immer:
<lb/>„Wenn mein Vati kommt fahren wir mit
<lb/>noch einem besseren Schiff“. Irma die redet vorher
<lb/>immer dicke Stücken wenn das Hacken u
<lb/>Heu machen bei Euch umgeht komme ich.
<lb/>Aber wenn es soweit ist läßt sich keiner sehen.
<lb/>Das sind alles Helden.
<lb/>Liebster Vati für heute Dir alles alles Gute
<lb/>u tausend liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/> 
<lb/>Alle lassen Dich herzlich Grüßen
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>