<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_156-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 51                           Espol, den 12.Juni 47.
<lb/>
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Hab vielen herzlichen Dank für 2 liebe Karten. Gestern
<lb/>bekamen wir Nr 36 vom 21.5. u heute Nr 37 vom 24.5.
<lb/>Deinen lieben Brief vom 26.5. haben wir doch schon am Sonnabend
<lb/>erhalten. Die Post geht wirklich sehr verschieden. Aber eben
<lb/>schreibst Du uns wirklich ganz gut. Wir danken Dir recht herzlich.
<lb/>Ja, Karl bei Großmutters Lungenentzündung half keine
<lb/>Vorsicht, es half eben nichts. Sie ist doch überhaupt aus dem
<lb/>Bett nicht raus gewesen, wir hatten uns ein Steckbecken
<lb/>besorgt aber immer wieder hatte sie einen Rückfall.
<lb/>Und komisch war daß wenn der Arzt sagte die Lungen-
<lb/>entzündung wäre vorbei u man sagte zu Großmutter
<lb/>nun geht es Dir aber besser dann sagte sie besser nicht
<lb/>schlechter wird es viel schlechter. Es muß wohl auch das
<lb/>Alter mit gewesen sein, denn so kurz atmen tat sie schon
<lb/>lange. Wir tuen sie alle sehr vermissen, überall hört u
<lb/>sieht man sie noch. Ob wir mal alle so alt werden
<lb/>wie Großmutter ich  glaube es kaum.
<lb/>Heute morgen war ich nach Moringen. Ich habe mir ein 
<lb/>paar neue Holzklappern geholt, denn die anderen Schuhe
<lb/>darf man den Sommer über gar nicht anziehen, damit
<lb/>man im Herbst u Winter was an den Füßen hat.
<lb/>Ich schreibe Dir heute nach dem Heuwenden. Wir waren eben
<lb/>an der Langengrund, sind eben nach Haus gekommen,
<lb/>Kaffee trinken u gehen dann auf kegeln. Es trocknet
<lb/>heute nicht so besonders, morgen werden wir es holen
<lb/>können. Gestern haben wir unsere Kartoffeln fertig gehackt
<lb/>nun haben wir nur noch die Runkeln im Hai.
<lb/>Einmal hast Du uns geschrieben, vielleicht bin ich bis zur
<lb/>Grummet Ernte bei Euch, aber jetzt schreibst Du gar nichts
<lb/>mehr, sind bei Euch eben keine Entlassungen man
<lb/>trifft u hört eben so wenig, daß welche entlassen werden.
<lb/>Vom Russen ist wieder ein großer Teil gekommen. Auch
<lb/>Frauen hauptsächlich, frühere Schwester(n) aber frag nicht wie
<lb/>restlos unterernährt. In Göttingen soll ein Teil in der
<lb/>Klinik liegen. Irma schrieb auch davon.
<lb/>Liebster Vati dafür sind wir auch immer dankbar froh
<lb/>daß es Dir gut geht, das einzige ist bei Dir wohl die Hitze.
<lb/>
<lb/>Weißt Du wir waren alle ein wenig über das Aussehen
<lb/>von Gustavs Helli enttäuscht, was hatte er immer geredet
<lb/>keiner konnte gegen die an, also erstklassig.
<lb/>Und dann, ach nein auch ich mußte mir erst was vor-
<lb/>nehmen. Häßlich ist sie nicht vom Gesicht das zeigte schon
<lb/>ihr Bild auf, aber klein, viel zu klein u  gleich
<lb/>so dicke Beine, Gustav redet immer von seinem guten
<lb/>Geschmack den hat er ganz gewiß nicht. Sonst ist sie
<lb/>ja ein nettes Mädchen, also ganz bestimmt.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Aber die Liebe geht auch durch den Magen u vom Kochen
<lb/>versteht sie natürlich nichts. Na sie ist noch jung u
<lb/>kann es lernen. Es ist nur ein Glück daß Irma
<lb/>dieses alles nicht miterlebt hat. Was meinst Du was
<lb/>Gustav zu hören bekommen hätte. Er hatte sich doch
<lb/>gegen Irma noch geäußert sie u ich können gegen Helli
<lb/>lange nicht an. Weißt Du ich gehe es aber noch jeden
<lb/>Tag mit der ihrer Schönheit an, bloß meine grauen Haare
<lb/>aber sonst tuen wir uns mit Helli noch 2 mal messen.
<lb/>Gustav windet sich noch mächtig, aber schlau tut
<lb/>er ja, heiraten will er noch nicht. Wenn es ihm nicht
<lb/>auch mal so geht wie Ernst. Ich würde dann lachen.
<lb/>Geschlafen hat sie jeden Tag bis 1/2 12 Uhr das wäre was
<lb/>für Großmutter gewesen.
<lb/>Liebster Vati, inzwischen ist es nun 10 Uhr Abends. Wir haben
<lb/>die Wiese aufgekegelt, im Garten Bohnen gestiefelt? Abendbrot
<lb/>gegessen. Reinhart ins Bett gebracht u vieles mehr.
<lb/>Arbeit gibt es eben viel. Im Garten hätte ich müssen
<lb/>noch hacken, weißt Du das Unkraut wächst eben tüchtig.
<lb/>
<lb/>Aber morgen ist auch wieder 1 Tag, morgen fahren wir
<lb/>Heu ein von der Langengrund. Am Sonnabend 
<lb/>wollen wir die Platte mähen , die haben wir von Baug?
<lb/>wieder. Dann noch die Wiese auf dem Tönnieshof
<lb/>den Berg werden wir abfüttern dafür haben wir dann
<lb/>die Weper.
<lb/>    Für heute Abend will ich schließen, denn es
<lb/>geht schon auf 11 Uhr, es wäre ja eingentlich noch
<lb/>1/2 9 Uhr, aber wir müssen uns nun etwas da
<lb/>nach richten, sonst kommt man mit dem Schlafen
<lb/>nicht zu recht.
<lb/> Tausend liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>