<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_157-1.jpg"/><div><lb/>Brief 52                      Espol, den 15. Juni 1947.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Tausend herzlichen Dank für Deine liebe Karte Nr 38. vom 31.5.
<lb/>Wir haben sie gestern erhalten, u danken Dir recht herzlich.
<lb/>Inzwischen wirst Du nun auch erfahren haben, was aus kleine
<lb/>Oma geworden ist. Heute am Sonntag Abend komme ich erst dazu Dir
<lb/>zu schreiben, heute morgen kam Ernst aus Großenrode mit seinen
<lb/>beiden Schwägerinnen. Sie sind dann bis über heute Nachmittag
<lb/>geblieben, als die fort waren kam Irma, die ist mit
<lb/>Günter in Üssinghausen. Sie wird 8 Tage hier bleiben. Am Mittwoch
<lb/>kommen sie hier rauf. Reinhart kann schon die Zeit nicht
<lb/>abwarten, bis Günter kommt u dem geht es in Üssinghausen genau so. 
<lb/>
<lb/>Irma war ohne Günter heute Nachmittag oben. Sonst gab es erst
<lb/>wieder Gebrüll, wenn er runter mußte. Reinhart hat vielleicht
<lb/>eine Freude mit Deinem Bild, Vati könnte ja mal vom Bilde
<lb/>runter kommen, warum tut er das nicht? 3900 Kgf. wurden
<lb/>am Donnerstag in Cuxhaven erwartet aus Ägypten.
<lb/>Sie  würden nach Munsterlager gebracht u dort entlassen.
<lb/>Vati Liebster könntest Du auch dabei sein, aber wir müssen
<lb/>wohl noch warten. Aber es soll nichts schaden, wenn es Dir
<lb/>nur weiterhin gut geht. Deine weiße Hose auf dem Bild
<lb/>ist nicht so flott, wie Deine, die Du hier hast. Ach ich wollte
<lb/>Dir heute ja einen langen lieben Brief schreiben aber nun
<lb/>wird hier wieder so viel erzählt. Bis Mittag hat es geregnet
<lb/>gestern haben wir im Hai Runkeln gehackt, Reinhart war
<lb/>
<lb/>auch mit, er hat mit Opa Kartoffeln angehäufelt. Reinhart geht
<lb/>dann hinter dem Pflug u meint dann Wunder was e kann.
<lb/>Eben hab ich einen Ärger über ihn gehabt, hat er mir oben
<lb/>die Lampe kaputt gemacht, mitsamt der Birne, u man
<lb/>bekommt keine wieder. Oft ist er auch wie ein kleiner
<lb/>Dussel. Hier kann ich ihn verhauen u drüben frißt er
<lb/>schon wieder was anderes aus. Es ist schlimm. Vorhin
<lb/>hatte er vor den Wagen die Schierdeichselbäume ab-
<lb/>geschraubt, alles schraubt er auseinander Du glaubst
<lb/>es einfach nicht, was nicht alles u alles ohne
<lb/>Schraubenzieher, aber er weiß dann immer wo er
<lb/>die Schrauben gelassen hat. Morgen gehen wir zur
<lb/>
<lb/>Plattenwiese. Eigentlich wollten wir heute schon mal wenden
<lb/>aber nach dem Regen hatte es keinen Zweick. Irma erzählte
<lb/>vorhin, die Waltraut aus dem Zementwerk (Fricke) hat seit 8
<lb/>Tagen einen kleinen Jungen u Pfingsten hatten sie Hochzeit
<lb/>u die Eltern wollen das nicht gewußt haben, die ganzen Um-
<lb/>gebung lacht da drüber. Frau Fischer (die deutsche Frau) hat sich
<lb/>auch schon wieder was bestellt, er war 8 Tage mal auf Urlaub.
<lb/>Liebster Vati für heute Dir alles gute, ich schreibe Dir morgen
<lb/>wieder, für heute Dir nochmals alles Gute, u
<lb/>liebste herzliche Grüße u tausend Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart Alle grüßen Dich herzlich.
<lb/> 
</div>
</div></body>
</text></root>