<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_158-1.jpg"/><div><lb/>Brief 53.                                Espol, den 17.Juni 47.
<lb/>    Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun schreibe ich Dir heute erst wieder. Heute war ich mit Michel
<lb/>zur Plattenwiese, am Sonnabend holten wir das Heu von der
<lb/>Langengrund, am Sonntag hatten wir tüchtigen Regen, ebenfalls
<lb/>gestern am Montag. So konnten wir heute erst zur Plattenwiese.
<lb/>Du da ist es wunderschön, 1 Morgen groß ist die Wiese, wir
<lb/>kriegen da ein gutes Fuder. Ich denke Donnerstag wird
<lb/>es trocken werden, dann soll Reinhart auch mit. Günter
<lb/>u Irma kommen morgen rauf, sie werden dann auch
<lb/>mit zum Heuholen fahren. Reinhart wollte heute schon
<lb/>so gern mit, aber so aufs Fahrrad ist er schon richtig
<lb/>schwer. Hin ginge es noch, aber dann auch wieder zurück.
<lb/>
<lb/>Hier zu Haus stellt er ja auch allerlei an,
<lb/>hat er mit das ganze Jodoform – ich hatte noch immer
<lb/>etwas in Pulverform  in einer kleinen Schachtel – da wollte
<lb/>er bloß mal rein gucken u schon lag alles umher.
<lb/>Alles stinkt jetzt nach dem Zeug.
<lb/>Weißt Du ich nehme mir am Tage immer so viel
<lb/>vor was ich Dir schreiben will, u Abends dann wird
<lb/>hier so viel erzählt, u so komme ich gar nicht recht
<lb/>mit meinen Gedanken zu recht. Morgen wird
<lb/>die Wiese auf dem Tönnieshof gemäht. Meckens
<lb/>werden sie uns mähen. Große Wäsche haben wir
<lb/>schon mal wieder, heute morgen hatten wir erst
<lb/>
<lb/>gewaschen, anschließend zur Wiese. Ach du denkst auch
<lb/>heute Abend schreibt sie sich einen Zimt zusammen.
<lb/>Zimt und Zucker auf dicke Milch schmeckt ganz herrlich.
<lb/>Reinhart ißt es mit Vorliegbe. Du das ist etwas er
<lb/>kann genau unterscheiden von welcher Kuh er Milch
<lb/>trinkt. Von llse die Milch schmeckt strenger, sie ist
<lb/>auch viel fetter. Liese ist aber seine Lieblingskuh.
<lb/>Rübchens Milch schmeckt lieblicher. Nun behauptet er
<lb/>aber immer, wenn ihm die Milch von Liese nicht schmeckt
<lb/>die wäre von Rübchen. Die schmeckte wie Bullenmilch.
<lb/>Ach was haben wir schon einen Spaß gehabt.
<lb/>Ißt er aber dicke Milch, mit ordentlichem Rahm drauf
<lb/>dann sagt er weiter nichts dann ist sie von Liese.
<lb/>
<lb/>Ja, wenn Reinhart nur ganz gesund wäre. Sorge um
<lb/>Hunger hätten wir nicht. Aber so hat jeder andere. Frieda Henne
<lb/>hatte sich sein 1 Jahr einen Schatz zugelegt, aus Trögen.
<lb/>Auch ein Bauer, er ist von Hühne ein Vetter. Ja und
<lb/>alles wäre wunderbar gewesen, sie hätten geheiratet.
<lb/>Aber seit 1/2 Jahr hat es der Bräutigam an der Lunge,
<lb/>Schwindsucht. Es wird wohl bald mit ihm zu Ende gegen.
<lb/>Henns haben sich auch sehr darum. Aber es ist nicht daran
<lb/>zu machen. Durch Grippe soll er sich das geholt haben.
<lb/>So hat jeder was anderes. Von Irma aus Hameln eine
<lb/>Bekannte Anneliese Kretsch liegt in der Klinik, die
<lb/>hat die Wassersucht, also was es alles gibt an Krankheiten
<lb/>es ist furchtbar. Frau Henne war vorhin hier, sie
<lb/>weinte so sehr darum. Liebster Karl für heute
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>soll es erst mal wieder genug
<lb/>sein. Ich schreibe Dir morgen
<lb/>
<lb/>auf der Wiese da starb noch niemand
<lb/>Tausend herzliche Bussel senden Dir
<lb/>                  Reinhart u Else.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>