<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_159-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 54.                                             Espol, den 20.6.47.
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Abend sollst du mal wieder die besten
<lb/>Grüße von uns bekommen, ich bin den Tag
<lb/>auf der Plattenwiese nicht zum schreiben gekommen
<lb/>weil Michel u ich uns tüchtig ran halten mußten,
<lb/>es sah nach Regen aus, u dann sollten wir
<lb/>auch zeitig zu Haus sein, weil die große Wiese
<lb/>2 1/2 Morgen auf dem Tönnieshof gemäht werden
<lb/>sollte. Gestern haben wir nun das Heu von der
<lb/>Platte geholt, die Tönnieshofwiese 2 x gewendet.
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_159-2.jpg"/><div>
<lb/>Dann sind Michel u ich noch zur Weper,den ?
<lb/>in kleine Haufen ziehen, den haben sie heute früh
<lb/>geholt. Also ich sag dir Karl ich bin bestimmt nicht
<lb/>ohne Arbeit eben, dazu ging es Reinhart gestern
<lb/>u heute wieder nicht gut. Aber er ist gestern doch
<lb/>mit gewesen zu Platte, ich habe es ihm doch ver-
<lb/>sprochen. Heute war er mit Günter auf dem
<lb/>Tönnieshof. Eigentlich schlecht geht es ihm diese
<lb/>Tage immer so bis Mittag. dann geht es.
<lb/>Es ist immer wieder so einen Zeit mal
<lb/>geht es u dann mal wieder ist es
<lb/>schlimmer. Man wird nicht froh dabei.
<lb/>
<lb/>Aber was nutzt es, daß ich es Dir schreibe
<lb/>Ich mach Dir nur Dein Herz noch schwerer
<lb/>als es ohne hin schon ist. Ja, wärst Du erst
<lb/>mal bei uns, wäre alles alles leichter.
<lb/>Gestern sprach ich mit Emmi. Die haben eben
<lb/>den Hang Tönnieshof auf eine Wiese.
<lb/>Der Mann aus Gillersheim hatte ihr das
<lb/>Päckchen geschickt, Ernst hätte geschrieben sie
<lb/>würden wieder neu eingestuft wegen  a b c.
<lb/>Vielleicht käme er erst nächstes Jahr.
</div>
<pb n="3" facs="#facs_78_159-3.jpg"/><div>
<lb/>Es ist bestimmt trostlos aber dann auch
<lb/>wieder wir werden gerne warten, immer
<lb/>noch besser als  na du weißt  so wie ich denke.
<lb/>Ich warte schon wieder auf neue Post von Dir.
<lb/>Schreib uns nur immer recht viel. Vati liebster
<lb/>das wollte ich Dir auch noch schreiben, wenn Du uns
<lb/>etwas Seife mitbringen könntest wenn Du mal
<lb/>kommst. Sicher schüttelst Du jetzt den Kopf, aber es
<lb/>fiel mir gerade so ein. Am Sonntag nehme ich
<lb/>mir Zeit für Dich, zu einem langen Brief.
<lb/>Oft hab ich schon gedacht, jetzt quält man sich
<lb/>hier und nachher kriegt man schlechten Dank
<lb/>Quer:
<lb/>dafür. Na im Augenblich ist
<lb/>es egal was man tut, einmal
<lb/>bauen können u solle es bloß
<lb/>ein Blockhaus werden-
<lb/>
<lb/>
<lb/>Horst Müller Tönnieshof hat sich auch so was
<lb/>ähnliches an die Weper gebaut, darin wohnt
<lb/>er im Sommer. Gustav wartet jeden
<lb/>Tag auf Seeger, beim R. werden die jungen
<lb/>Männer alle registriert. Die meisten gehen
<lb/>vorher stiften. Hein hat schon über 1/2 Jahr
<lb/>gar keine Post von Irma bekommen.
<lb/>Nun will Irma mal Post an Seeger
<lb/>schicken ob sie dann nicht durchgeht.
<lb/>Irma u Günter werden wohl noch p Tage
<lb/>
<lb/>bleiben. Friedchen aus Großenrode
<lb/>wollte auch schon wieder mit ihren Kindern
<lb/>kommen. Tante Emma telefonierte
<lb/>wegen Platzmangel aber ab – Am
<lb/>Sonntag war Ernst mit den beiden Herta
<lb/>u Liesbeth erst hier (die sind wohl ein bischen)
<lb/>Ernst käme am liebsten ganz hoch.
<lb/>Deshalb hab ich mir auch überlegt wir
<lb/>wollen zu sehen so bald Du da bist, daß
<lb/>wir für uns eine passende Wohnung
<lb/>finden. Dann sind wir für uns alleine.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Liebster Vati für heute Dir
<lb/>alles Gute Tausend liebste
<lb/>
<lb/>Bussel Dein Reinahrt u
<lb/>          Else Grüße von Allen.
</div>
</div></body>
</text></root>