<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_160-1.jpg"/><div><lb/>Brief 55.                               Espol, den 22. Juni 47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Die liebsten u besten Sonntagsgrüße senden wir
<lb/>Dir liebster Vati. Nun komme ich heute am Sonntag
<lb/>Abend doch erst zum schreiben. Gestern hatten wir
<lb/>Pech mit dem Heu, gerade als Vater mit dem
<lb/>Wagen auf die Wiese kam fing es an zu donnern
<lb/>u zu regnen. Ein Teil haben wir in dicke Haufen
<lb/>gesetzt u ein Teil mußten wir liegen lassen. Es
<lb/>kam zu schnell. Michel ist mit Reinhart u Günter
<lb/>schnell zum Tönnieshof gelaufen, damit wir die
<lb/>im Trockenen wußten, u wir andern waren
<lb/>klitsche klatsche  naß. Also so naß bin ich noch nie
<lb/>gewesen. Es war wohl die Tage zu sehr warm gewesen.
<lb/>Heute Nachmittag haben wir nun gewendet
<lb/>u aufgestellt. Es war schon gut abgetrocknet.
<lb/>Wenn es nun man morgen gut würde, dann
<lb/>hätten wir doch das Heu rein u könnten zu den
<lb/>Heidelbeeren gehen. Heute Nachmittag war
<lb/>Elfriede mit ihrem Erich Windelband bei uns
<lb/>aber nur ganz kurz, er ist mir gar nicht
<lb/>so unsympathisch, jedenfalls habe ich nichts an ihm
<lb/>auszusetzen. Er ist kein großer Redner u  tut
<lb/>auch sonst nichts als wenn er gefallen will, er ist
<lb/>meiner Meinung nach  in Ordnung.
<lb/>Eine Schönheit ist er ja nicht, aber darauf
<lb/>kommt es ja auch nicht an. Die Hauptsache er
<lb/>meint es ehrlich u ist kein Schwätzer.
<lb/>Elfriede ist zu mager, ich verstehe das gar
<lb/>nicht, die sieht schlimmer aus als manches
<lb/>Mädchen aus der Stadt, die zu wenig zu
<lb/>essen bekommt.
<lb/>Unserm Reinhart geht es diese Tage wieder zu schlecht.
<lb/>Es ist trostlos, wenn man doch einmal sehen
<lb/>würde es wird besser. Ich bin mal wieder
<lb/>ganz fertig. Wir haben ihn die Tage aber trotzdem
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>immer mit rausgenommen, denn sobald er
<lb/>draußen in der Luft ist, geht es ihm etwas besser.
<lb/>Auch heute Nachmittag war er wieder mit.
<lb/>Ich bringe ihn eben auch nicht ganz fort, zur
<lb/>Klinik, muß mal sehen was ich mache. Wenn
<lb/>ich wüßte Reinhart würde geholfen, ja dann sofort.
<lb/>Letzte Woche haben wir keine Post von Dir bekommen.
<lb/>Sicher kommt diese Woche wieder welche. Von Gustav
<lb/>ein Freund Erich Hengst schrieb dieser Tage
<lb/>aus England, daß er wohl nächste Woche 
<lb/>hier sein wird. Er war dann 4 Jahre in
<lb/>Gefangenschaft. Seit Ostern sind bei Euch die
<lb/>Afrika Gefangenen schon entlassen? Ernst
<lb/>Bierkamp wird sicher auch noch eher zur Ent-
<lb/>lassung kommen als Du. Vati liebster wir
<lb/>warten ja auch so auf Dich u hätten Dich so
<lb/>schrecklich gerne bei uns. Sei mir nicht böse
<lb/>wenn ich so viel schreibe wann wirst Du kommen.
<lb/>So oft träume ich daß Du da bist, aber es ist
<lb/>dann immer wieder nicht wahr.
<lb/>Reinhart schrieb vorhin auch einen langen
<lb/>Zettel für Dich, er hat ihn an den Spiegel
<lb/>gesteckt. Damit er morgen früh auch ja mit
<lb/>zur Post kommt.“Mutti ich schreibe Vati jetzt
<lb/>jeden Tag“ sagt er, „dann wird er auch bald
<lb/>kommen“. Liebster Karl ich will Schluß
<lb/>machen denn es geht schon wieder auf 11 Uhr
<lb/>u morgen wartet wieder allerlei Arbeit.
<lb/>Hoffentlich klappt es morgen mit dem
<lb/>Heu. Für heute Dir alles gute u
<lb/>tausend liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>    Alle lassen Dich herzliche grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>