<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_162-1.jpg"/><div><lb/>Br 57                         Espol, den 29.6.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir liebste herzliche Sonntags-
<lb/>grüße u hoffen es wird Dir recht gut gehen.
<lb/>Reinhart geht es seit gestern auch wieder
<lb/>etwas besser. Es sind immer so Tage die 
<lb/>er zu überstehen hat u dann geht es auch
<lb/>mal wieder. Es ist furchtbar.
<lb/>Nun kann ich nächste Woche mit ihm zur
<lb/>Klinik kommen. Ich weiß nicht was ich
<lb/>mache, wenn ich nur wüßte es wird helfen.
<lb/>aber so lasse ich ihn da 8-10 Tage quälen u am
<lb/>Ende ist doch alles wie es war. Das ist es
<lb/>wo ich immer dran rum denke. Wenn
<lb/>ich ihn hinbringe, bringe ich ihn wieder auf
<lb/>die Privatabteilung von Professor Klein-
<lb/>schmidt selbst. Wenn er Reinhart nur
<lb/>helfen könnte.
<lb/>Wir haben hier seit dem Gewitter neulich
<lb/>wieder eine ziemliche Hitze. 30 Grad heute
<lb/>morgen um 10 Uhr schon im Schatten.
<lb/>Gestern war Frau Koch bei mir sie machte
<lb/>sich Gedanken ihr Mann hätte von diesem
<lb/>Monat noch nicht geschrieben, aber wir haben
<lb/>von Dir ja auch noch keine Post bekommen.
<lb/>Deine letzte Karte war vom 31.5. Sicher 
<lb/>wird morgen am Montag welche kommen.
Morgen früh muß ich nochmals mit in
<lb/>die Heidelbeeren, wir haben schon ein schönes
<lb/>Teil eingemacht, gestern haben wir 2 große
<lb/>Heidelbeerkuchen gebacken. Ich denke
<lb/>nächstes Jahr wirst Du auch welchen mit
<lb/>essen können. Vom Russen kommen
<lb/>eben sehr viele Gefangene. Heinrich Pahre
<lb/>sein Vetter, der mit Hein zusammen im
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Lager war soll schon in Heiligenstadt
<lb/>sein. Ob Hein nun auch mit kommt
<lb/>wir wissen es nicht. Von Hengstens der
<lb/>eine Sohn ist vergangene Woche aus
<lb/>England gekommen u nun der eine
<lb/>vom Russen, das ist wirklich mehr als Glück.
<lb/>Wilhelm Grimme aus Espol soll auch im Ent-
<lb/>lassungslager sein. Kommt auch vom Russen.
<lb/>Es sind alles welche, die 45 in Gefangenschaft
<lb/>kamen. Von den Andern hat man noch nichts
<lb/>gehört. Ich will diese Tage um Helmut noch mal
<lb/>an das Schwedische Rote Kreuz schreiben. Dort soll
<lb/>man innerhalb kurzer Zeit Nachricht be-
<lb/>kommen. Wir warten auf Irma u
<lb/>Frau März u Günter zum Kaffee trinken.
<lb/>Günter war die ganze Zeit hier, ist gestern Abend
<lb/>mit seiner Mutter wieder runter gegangen.
<lb/>Ihm gefällt es bei uns besser als in Üssinghausen.
<lb/>Friedchen hatte dann gedacht uns Renate 1/4
<lb/>oder 1/2 Jahr hier zu lassen, jetzt wo wir so
<lb/>viele Arbeit haben, ja wenn kleine Oma
<lb/>noch gelebt hätte, der Kurt hätte es auch
<lb/>an der Lunge, er dürfte 3/4 Jahr nicht
<lb/>zur Schule, ist Ostern rein gekommen.
<lb/>Die könnten ja sehen, Ernst u Friedchen daß
<lb/>sie eine Wohnung für sich kriegen, aber
<lb/>dann müssen sie auch für sich selber sorgen.
<lb/>Sie ist ein ganzes Tränentier, so was
<lb/>von Langweiligkeit, die kann einem
<lb/>auf die Nerven fallen. Vater sagte wieder
<lb/>Ernst konnte hier die Schmiede nicht über-
<lb/>
<lb/>nehmen, er wollte im Alter nicht noch
<lb/>sehen, daß alles zu Grunde ginge wo er
<lb/>Zeit Lebens für geschuftet hätte.
<lb/>Gustav geht zur Schule 1 x die Woche, er hat
<lb/>sich doch zur Meisterprüfung angemeldet.
<lb/>Sieht Du jetzt ist er da, was ich ihm diesen
<lb/>Winter schon sagte, er sollte Stunden in Deutsch
<lb/>u Rechnen bei Herrn Heinecke nehmen.
<lb/>Ach da war Gustav so schlau, es hätte ihm
<lb/>nichts geschadet, jetzt sieht er es selber ein 
<lb/>u nimmt jede Woche 2 x Arbeits
<lb/>Unterricht. Es ist ja ganz klar, man
<lb/>vergißt ja so viel u verlangt wird
<lb/>viel. Ich dachte ja auch Du solltest Deine
<lb/>Meisterprüfung machen, es ist immer
<lb/>besser. Na, aber das mußt Du ja am
<lb/>besten wissen, bei Gustav dauert es
<lb/>jetzt  weiß ich es doch nicht genau 1/2 oder 3/4
<lb/>Jahre. Gustav fährt jeden Sonnabend
<lb/>nach Northeim. Gestern las ich in
<lb/>der Zeitung, in Cuxhaven seien
<lb/>wieder 1000, 200   (vermutlich 1200) Kgf. aus Afrika ein-
<lb/>getroffen. Wärst Du nur auch endlich
<lb/>einmal dabei. Der Erich Hengst
<lb/>aus England war auch Gruppe 6(c).
<lb/>Er ist so alt wie Gustav. Helli schickte kürzliche
<lb/>eine Großaufnahe von sich, Zigaretten
<lb/>aus Übersee u schöne Seife, 1 Stück.
<lb/>Wir dürfen uns auch damit waschen.
<lb/>
<lb/>Mit Heidelbeeren kann man die 
<lb/>unmöglichsten Geschäfte machen.
<lb/>Morgen will ich für meinen Schuster
<lb/>erst mal einige Pfund pflücken.
<lb/>Aber sonst kriegt keiner welche, höchstens
<lb/>mal zum tauschen. Unsere Kirschen
<lb/>haben auch eine herrliche Zeit. Bloß ganz
<lb/>reif sind die beiden großen Bäume noch
<lb/>nicht. Der kleine Baum hinten im Garten
<lb/>Ach die waren dieses Jahr auch sehr schön, aber
<lb/>sie sind alle.
<lb/>
<lb/>          Für heute Dir liebster Karl
<lb/>       Alles gute u tausend liebste
<lb/>       herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>                           Deine Else u
<lb/>                                   Reinhart.
<lb/>      Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Gestern haben wir 15 Reifen aufgezogen
<lb/>Vater war, als wenn er naß geschüttet worden wäre vom Schweiß.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>