<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_163-1.jpg"/><div><lb/>Brief 58.                                Espol, den 2. Juli    47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u alles alles
<lb/>Gute senden wir Dir liebster Vati.
<lb/>Post ist immer noch keine von Dir Du guter
<lb/>eingetroffen, die letzte ist immer vom 31.5.
<lb/>Koch hat auch noch nicht wieder geschrieben. Vorhin
<lb/>kam Emmi Bierkamp hier vorbei, Ernst hätte
<lb/>vorgestern vom 3. Juni geschrieben sonst hatte sie
<lb/>auch vom 31.5. Emmi sagt auch ich glaube
<lb/>es nicht,daß sie bald kommen. Ich glaube es
<lb/>nämlich auch nicht, denn sonst hättest Du es uns
<lb/>bestimmt schon geschrieben. Ich glaube nicht daß es
<lb/>schon so schnell geht mit der Entlassung. Sicher lagert
<lb/>die Post wieder irgend wo. Dir geht es ja mit
<lb/>unserer Post oft ähnlich. Kochs fragen auch jeden
<lb/>Tag, ob ich Post habe. Irma ihr Hein wird wohl
<lb/>nicht mit bei den Heimkehrern sein.
<lb/>Aber sie wird doch etwas genaueres durch
<lb/>Heinrichs Vetter erfahren. Die wären von
<lb/>Heiligenstadt erst noch nach Munsterlager
<lb/>gebracht u von dort entlassen. Wenn Du mal
<lb/>kommst, kommst Du auch erst nach Munster-
<lb/>lager. Von dort nach Hildesheim, u von
<lb/>dort kannst Du mit dem Zug dich  alleine
<lb/>bewegen. Vati wäre es nur erst einmal
<lb/>so weit. Irma u Günter sind heute morgen
<lb/>von Üssingshausen wieder nach Göttingen ab-
<lb/>gereist. Ich werde mit Reinhart vielleicht
<lb/>noch diese Woche zur Klinik fahren, ich
<lb/>warte nur das Irma anruft wann wir
<lb/>kommen sollen. Mir graut ja ganz
<lb/>gewaltig dafür, aber so geht es auch nicht
<lb/>weiter, irgend etwas muß noch mal ver-
<lb/>sucht werden. Wollte nur der liebe Gott geben
<lb/>daß es besser würde. Ich könnte immer
<lb/>zu weinen, alle Kinder sind gesund u gerade
<lb/>
<lb/>unser Reinhart muß solch furchtbares
<lb/>Leiden haben. Bei jeder anderen Krankheit
<lb/>weiß man es wird nach bestimmter Zeit
<lb/>wieder besser. Aber hier weiß man nichts.
<lb/>Es ist einfach grauenhaft. Wenn es sich
<lb/>doch bloß bessern würde.
<lb/>Wie wird es Dir liebster Vati gehen, ich
<lb/>mache Dir weiter nichts als wie Sorge mit
<lb/>meinen Briefen, ich bin eben mal wieder
<lb/>ganz fertig.
<lb/>Liebster Karl für heute Dir alles alles gute
<lb/>u tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel Deine Else u
<lb/>                   Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>