<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_164-1.jpg"/><div><lb/>                                                                    Espol, den 4. Juli 47.
<lb/>Brief 59.       Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder viele herzliche Grüße
<lb/>u wünschen Dir alles gute. Hoffentlich geht es Dir
<lb/>noch recht gut liebster Vati. Post ist immer noch
<lb/>keine wieder eingetroffen u dabei warten wir
<lb/>so   sehr da drauf. Aber jeden Tag nichts. Es sind
<lb/>doch schon 5 Wochen, aber wer weiß wo die Post
<lb/>wieder lagert. Die Hautpsache es geht Dir gut.
<lb/>Schön wäre es ja, wenn Du unerwartet
<lb/>kommen würdest. Aber daran glaube ich nicht.
<lb/>Koch hat auch noch nicht geschrieben.
<lb/>Heinrich Pahre sein Vetter ist schon zu Hause in
<lb/>Hullersen, er hätte gesagt Heinrich hätte zu
<lb/>im gesagt, wenn er auch so weit wäre wie
<lb/>er, dann käme er auch. Der Hengst wäre
<lb/>restlos unterernährt u hätte Wasser in (den) Beinen
<lb/>Es wäre auch bedenklich ob er durchkommen
<lb/>würde. Heinrich Pahre wäre noch etwas besser
<lb/>ernährt worden, deshalb wäre er nicht entlassen.
<lb/>Dein Kamerad Borsig hat noch gar nichts 
<lb/>von sich hören lassen. Ob er auch mit vielen
<lb/>in Sibirien gelandet ist? Man hört eben sehr
<lb/>oft solche Sachen. Ich ginge jedenfalls nicht in die
<lb/>R. Zone. Nun bin ich mit Reinhart diese Woche nicht
<lb/>zur Klinik gekommen, ob es nächste Woche
<lb/>wohl klappen wird? Muß erst mal sehen
<lb/>was Irma uns schreibt oder anrufen wollte 
<lb/>sie. Heute schrieb uns Hellis Vater einen
<lb/>Brief, er bedankt sich noch für die Kartoffeln
<lb/>u was wir Helli mitgegeben hatten.
<lb/>Für die ist es auch sehr traurig, Vater sagte
<lb/>vorhin noch, wenn uns das passiert wäre
<lb/>er könnte das nicht ertragen, u
<lb/>trotzdem müßte er es . Irma wird
<lb/>auch wieder schwer enttäucht sein, wenn
<lb/>sie den Bericht von dem Hengst hört.
<lb/>
<lb/>Es ist ja auch trostlos. Frieda Grimme ihr Bruder
<lb/>ist auch gekommen, er liegt in Northeim im Lazarett.
<lb/>In Stalingrad hat er gesessen, in Kurland 45
<lb/>gefangen genommen. Er muß erst im Kranken-
<lb/>haus etwas gepflegt werden, ehe er nach Haus
<lb/>kann.  So was gibt es nur beim Russen. Die vom
<lb/>Engländer Entlassenen sehen sehr gut aus.
<lb/>Von Reinhart will ich Dir nichts weiter viel
<lb/>schreiben, denn heute geht es ihm gut. u morgen
<lb/>kann es schon wieder anders sein.
<lb/>Wenn ich einmal so von ihm schreiben könnte
<lb/>wie früher. Heute ist hier der erste Raps gemäht
<lb/>worden, er steht sehr gut dieses Jahr, dann gibt es 
<lb/>auch wieder Öl. Gustav hat eben schwer zu
<lb/>lernen. 2x die Woche geht er Abends 1 Stunde
<lb/>zum Lehrer Heinecke. Sonnabends Schule
<lb/>u sonst sitzt er jeden Abend nach Feierabend u
<lb/>zeichnet u rechnet. Gustav muß sich ran halten.
<lb/>Gestern war unser Enst mal wieder hier.
<lb/>Es ist ein kleines für ihn die Meisterprüfung
<lb/>aber dabei kommt er nicht so weit.
<lb/>Kürzlich hat er uns erzählt er kriegte 20 Pfund Erdbeeren
<lb/>u seine Frau erzählte uns von 5 Pfund. Noch so ver-
<lb/>schiedenes hat er uns vorgelogen. Wir ließen
<lb/>ihn durch seine Frau grüßen u sagen daß nächste
<lb/>Mal sollte er mit seinen Lügen vorsichtiger
<lb/>sein. Gestern schimpfte er auf seine Frau als wir
<lb/>es ihm aufdeckten. Es ist zu schön das man alles
<lb/>wieder gewahr wird, wenn er uns was vorlügt.
<lb/>     Liebster Karl für heute   Dir alles gute
<lb/>      u tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>      u liebste Bussel Deine Else u
<lb/>                      Reinhart.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>