<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_165-1.jpg"/><div><lb/>Brief 60                          Espol, den 6.7.1947.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder die herzlichsten
<lb/>Sonntagsgrüße u hoffen es geht Dir recht gut.
<lb/>Post haben wir immer noch keine von Dir erhalten.
<lb/>Wollte doch bloß bald welche kommen. Ich denke
<lb/>nächste Woche werden wir mal wieder von
<lb/>Dir hören, es macht einen auch etwas un-
<lb/>ruhig. Die Hauptsache ist, wenn es Dir gut geht.
<lb/>Von Heinrich Pahre wissen wir noch, daß er in der
<lb/>Küche ist, u trotzdem unterernährt, Stufe II ist.
<lb/>Bei III wird man beim R aber erst entlassen.
<lb/>Deshalb kann Hein nicht mit. Der Hengst soll
<lb/>Wasser haben, es ginge ihm sehr schlecht u es wäre
<lb/>auch noch nicht viel sprechen drüber wie es ihm
<lb/>weiter gehen würde.
<lb/>Reinhart u ich haben heute keinen langen
<lb/>Spaziergang gemacht, ich habe mir den linken
<lb/>Fuß in den Holzklappern aufgelaufen, u nun
<lb/>hat es sich etwas entzündet. Nun habe ich heute
<lb/>mal etwas den Fuß geschont. Reinhart war
<lb/>vorhin noch mal mit Tante Emma etwas
<lb/>raus, sonst ist er ja auch den ganzen Tag
<lb/>draußen. Auch wenn er nicht mit den
<lb/>Anfällen zu tun hätte, er könnte ja ruhig
<lb/>mal alleine auf den Eichelberg usw herum
<lb/>strolchen, aber so muß man immer
<lb/>hinter ihm her sein. weil es immer wieder
<lb/>anders auftritt. Mal so u dann wieder
<lb/>ganz anders.
<lb/>Eben höre ich gerade im Radio „Tobias Knopp“
<lb/>(Wilhelm Busch) Es wird ganz nett vorgetragen.
<lb/>Ach wie oft haben wir doh auch schon über ihn
<lb/>gelacht. Weißt Du noch „Sauerbrot“ der fröhlich
<lb/>lacht. Ach Busch ist schon wirklich gut.
<lb/>
<lb/>Dorf Espol hat schon mal wieder einen
<lb/>neuen Bürgermeister. Jetzt ist es Regente.
<lb/>Das ist nun schon Nr 4. man kann bloß
<lb/>lachen, Sommerberg soll nicht gut gegen die
<lb/>Flüchtlinge gewesen sein. Sommerberg ist mächtig
<lb/>für Vater aus Grone eingenommen, ist ja
<lb/>auch seine Partei. Vater hat uns auch noch
<lb/>nicht wieder geschrieben, seit seinem hier sein.
<lb/>Heute hat der Junge Hillebrand Hochzeit, er mußte
<lb/>ja heiraten. Die Waltraut seine Schwester hat am 26.7
<lb/>auch sie muß heiraten u der Bengel den sie heiraten 
<lb/>muß ist auch nichts gescheites. Der alte Hillebrand
<lb/>kann sich wirklich über seine Kinder wundern.
<lb/>Der soll auch Wasser in den Knien haben. Er wurde
<lb/>sicher bald entlassen. Gustav ist heute Abend
<lb/>tanzen nach Trögen – na, sonst sitzt er ja auch
<lb/>jeden Abdend eben u rechnet. er bedauert sehr
<lb/>daß Du immer noch nicht hier bist, die Liebe mit
<lb/>Helli scheint uns doch nicht so tief bei Gustav zu
<lb/>sein. Nämlich heute sagte er zu mir er wollte
<lb/>Helli nicht mehr so oft schreiben, er hätte es sich
<lb/>überlegt. Die würde als Frau mal so eine richtige
<lb/>Pumele. Ja, u dann wenn sie so groß als ich
<lb/>wäre, früher hätte sie auch anders ausgesehen.
<lb/>Gustav weiß noch nicht was er will, vorläufig
<lb/>kann er ja auch noch gar nicht ans heiraten
<lb/>denken. Liebster Vati für heute Abend diese
<lb/>Zeilen, wenn wir morgen Post dabei
<lb/>haten, schreibe ich Dir gleich wieder.
<lb/>Alles gute Dir u tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>   Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>