<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_166-1.jpg"/><div><lb/>                                                  Espol, den 8.7.47
<lb/>Brief 61              Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder die allerbesten Grüße
<lb/>von mir erhalten. Wenn wir nur wüßten
<lb/>warum wir von Dir keine Post erhalten.
<lb/>Wir haben nämlich immer noch keine be-
<lb/>kommen. Gestern sprach ich mit Koch seinem
<lb/>Schwiegervater (Otto Hengst) der sagt sie hätten
<lb/>da noch einen bei Otto Koch, aus Drental
<lb/>bei Einbeck weg, da hätten sie angerufen die
<lb/>Frau hätte auch keine Post von ihrem Mann.
<lb/>Wenn ich nicht irre ist der Mann sogar in
<lb/>307, ein Lehrer von Beruf. Er war bei
<lb/>Koch weg gekommen. Emmi hätte gestern von
<lb/>Ernst Post bekommen. Tante Emma war
<lb/>heute nach Moringen, da hatte sie mit
<lb/>Emmi ihrer Mutter gesprochen. Wenn wir
<lb/>doch auch bald wieder von Dir hören würden.
<lb/>Liebster Karl Du denkst auch meine Frau kann
<lb/>weiter nichts als mir in jedem Brief etwas
<lb/>anderes vorstöhnen. Sei mir nicht böse da-
<lb/>rum. Bei uns werden jetzt die Kirschen reif.
<lb/>Ach Vati die sitzen ja so voll. Ich habe immer
<lb/>im Stillen gedacht Du wirst vielleicht doch bis
<lb/>jetzt da sein, aber es wird nichts.
<lb/>Vorhin ist Elfriede mit Ihrem Windelband
<lb/>runter gefahren per Motorrad er hat ein
<lb/>Motorrad, sie holen auch Kirschen von
<lb/>Heinrich Knoke. Gestern war Tante Emma
<lb/>nach Fredelsloh. Im Sept. ist bei Horstmanns
<lb/>Hochzeit. Sie wollen hier heute Abend auch
<lb/>noch vorkommen.
<lb/>Vater hat heute wieder 3 1/2 Festmeter Tanne
<lb/>bekommen. Wir wollen sie diese Tage raus
<lb/>fahren lassen. Gustav ist eben wieder zum
<lb/>Unterricht, er hat es schon ganz gut begriffen
<lb/>die Rechnerei.
<lb/>Sonst wüßte ich wohl heute keine besonderen
<lb/>Neuigkeiten.
<lb/>
<lb/>Ich schreibe Dir bald wieder, für heute
<lb/>Dir alles gute u viele liebste herzliche
<lb/>Grüße u alles gute liebste Bussel
<lb/>
<lb/>             Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>