<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_167-1.jpg"/><div><lb/>Brief 62.                                                  10. Juli 47
<lb/>         Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir nun endlich Post von Dir erhalten,
<lb/>liebster Vati einen langen Brief (31.5.) hab tausend
<lb/>mal recht herzlichen Dank. Ganz besonders
<lb/>Freude haben wir über Dein Bildchen gehabt.
<lb/>Du bist aber noch ganz der alte, auch Deine Haare
<lb/>haben sich kaum verändert, die Geheimratsecken
<lb/>hattest Du eigentlich schon immer ein bischen.
<lb/>Reinhart hat Dich auch sofort erkannt.
<lb/>„Der Lange der ist mein Vati“ strahle er übers
<lb/>ganze Gesicht. Ich muß jetzt auch endlich Ernst
<lb/>machen daß Du mal ein Bild von uns 2
<lb/>bekommst. Aber die Zeit konnte ich mich mit 
<lb/>Reinhart ja wieder nirgends hin wagen.
<lb/>Ja, wenn das nicht wäre, was könnte ich dann
<lb/>alles mit Reinhart machen, aber was nützt
<lb/>das alles wir wollen hoffen daß es sich doch
<lb/>bessert. Heut waren wir im Walde u haben
<lb/>uns etwas trockenes kleines Holz geholt.
<lb/>Mutter, Tante Emma, Reinhart u ich.
<lb/>Ich bringe alles in diesem Brief durcheinander.
<lb/>Ich habe aber auch solche Freude, Koch hat heute
<lb/>morgen auch geschrieben. Dein Brief ist nun vom 1.
<lb/>Juni wie verschieden lange doch oft die
<lb/>Post geht. Brief 28 ist es, nun werde ich in den
<lb/>nächsten Tagen wohl wieder etwas öfter Post
<lb/>von Dir bekommen. Wirst Du uns immer nur 2
<lb/>Briefe schreiben können? Aber es soll uns
<lb/>auch genug sein. Du kannst es ja nicht mehr machen.
<lb/>In diesem Brief hast Du uns aber wieder viel
<lb/>geschrieben, u ich freue mich daß Du so viele
<lb/>Abwechslung hast. Dann geht die Zeit doch eher
<lb/>hin. Ich kann Dein Bild immer wieder an-
<lb/>sehen. Richtig fesch  siehst Du aus, aber nur nicht
<lb/>stolz werden mein Lieber. Ich glaube über Herrn
<lb/>Bleyer kann man viel lachen, ja ist der
<lb/>ulkig? Er sieht mir so aus denn seine Hose
<lb/>ist ein bischen zu lang, sie könnte kürzer
<lb/>sein, Deine ist gerade richtig.
<lb/>
<lb/>Ich glaube Du kommst Dir vor wie ein alter
<lb/>Afrikaner. Ach Karl so traurig es oft ist, aber
<lb/>oft kommt mir alles seltsam vor. Ich meine
<lb/>manches mal ich wäre sonst wo, mir ist of
<lb/>als wenn ich träume u wenn ich auf-
<lb/>wache wäre alles wie früher. Aber leider es
<lb/>ist alles bittere Wahrheit. Liebster guter Vati
<lb/>ich bin ja so dankbar froh daß es Dir gut
<lb/>geht, bleib uns schön gesund.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gestern Abend war Elfriede mit Herrn Windelband
<lb/>noch bei uns, die sehen beide zu schlecht aus, ob
<lb/>denen die Liebe zu viel wird? Elfriede
<lb/>ist nur so ein Gerippe u der junge Mann sieht
<lb/>auch mager u blaß aus, oder ob sie wieder
<lb/>so einteilen weißt Du wie schon mal daß sie
<lb/>bald keinen Hammer mehr heben konnten.
<lb/>Elfriede hat so einen dicken Hals, Schilddrüse,
<lb/>es sieht scheußlich aus. Sie will mit zur Klinik.
<lb/>Ich bin ja auch nicht dick, aber so mager war ich
<lb/>noch nie. Der junge Mann hat ein schönes
<lb/>Motorrad, so eins könnte Gustav gebrauchen.
<lb/>Gustav hat mal wieder allerlei Pläne, er hat
<lb/>wieder Fliesen in Aussicht- Ach da hat er mir
<lb/>schon was vorgeredet u immer wieder war
<lb/>es nichts.  Weißt Du ich hätte viel schnelleres Sauber-
<lb/>machen. Wenn es doch bloß dieses Mal
<lb/>klappen wollte. Wir haben eben jeden Tag einige
<lb/>Schauer Regen, Reinhart sagte vorhin es gibt
<lb/>einen Schauerregen, er meinte ein Regenschauer.
<lb/>Gott hat es sich drollig angehört wie er es raus
<lb/>brachte. Ich habe laut gelacht. Liebster Vati
<lb/>ich bin heute Abend nun doch ziemlich müde
<lb/>ich werde Dir morgen wieder weiter schreiben.
<lb/>Für heute danken wir Dir nochmals lieb u
<lb/>herzlich für Deinen lieben Brief u Bildchen.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/> 
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>