<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_168-1.jpg"/><div><lb/>Nr 63                 Espol, den 11. Juli 47.
<lb/>     Mein liebster guter Karl, liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir wieder einen lieben langen
<lb/>Brief von Dir liebster Vati erhalten, es ist Brief 29
<lb/>vom 8.Juni. Hab tausend mal allerherzlichsten
<lb/>Dank. Sicher wird es  Dir schwer fallen, daß Du
<lb/>Großmutter nicht wieder siehst. Mir geht es auch oft
<lb/>jetzt noch so, die erste Zeit war es ganz schlimm.
<lb/>Überall hörte man sie u wenn man in die
<lb/>Stube kam war der Platz am Fenster leer. Sie
<lb/>fehlt uns sehr oft die kleine Oma. Wie manche
<lb/>Stunde mußte sie auch gerade letztes Jahr auf
<lb/>Reinhart (auf)passen. Und diesen Winter erst wird sie
<lb/>uns fehlen, aber jeder Mensch muß einmal mit
<lb/>dem irdischen Leben abschließen u so soll auch
<lb/>kleine Oma nun ihre Ruhe haben. Sie hatte ja
<lb/>ein schönes Alter erreicht, aber trotzdem wenn
<lb/>es soweit ist, daß der Tod an die Tür klopft
<lb/>es ist immer noch zu früh.
<lb/>Liebster Karl ich freue mich daß Du über Reinharts
<lb/>Taufe genauso denkst als ich. Ich werde Reinhart
<lb/>taufen lassen. Ich hatte eigentlich immer auf
<lb/>Deine Antwort gewartete, eigentlich wurde
<lb/>Reinhart ja schon von klein auf in dem jetzigen
<lb/>Glauben erzogen, sieh mal  ich habe immer
<lb/>mit ihm die Gebete gesprochen die wir früher
<lb/>als Kinder auch beteten. Uns so werden wir
<lb/>es auch weiter halten, denn ein Mensch ohne
<lb/>Glauben an Gott ist haltlos. Man braucht
<lb/>ja nun nicht ein Kirchgänger zu sein,
<lb/>der jeden Sonntag in der Kirche sitzt, aber trotzdem
<lb/>kann man ein guter Christ sein.
<lb/>Kleine Oma ging auch nicht jeden Sonntag,
<lb/>sie ging nur wenn sie das Bedürfnis
<lb/>hatte. Vorhin ist Irma u Günter gekommen,
<lb/>sie wollen sich auch Kirschen holen, Irma hatte
<lb/>Reinhart in der Klinik angemeldet, am Donnerstag
<lb/>kommende Woche. Sie soll Montag aber erst noch
<lb/>mal zu fragen ob das Bett frei ist.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wollte der liebe Gott doch geben, daß Reinhart geholfen
<lb/>würde. Man kann nur für ihn beten.
<lb/>Ich werde nun vorher nicht mehr dazu kommen
<lb/>daß ich Reinhart taufen lasse, denn am Sonntag
<lb/>kommt der Pastor nicht. Eigentlich wollte ich es
<lb/>schon letzten Sonntag, aber da ging es Reinhart erst
<lb/>nicht so besonders u dann waren auch schon 3 Taufen.
<lb/>Durch die Flüchtlinge ist ja hier jetzt auch mehr.
<lb/>Ich habe gestern u auch heute den ganzen Tag Kirschen
<lb/>eingemacht. Ich habe bald zu viel gegessen. Ich muß
<lb/>laufen bis zum Örtchen – Reinhart futtert auch
<lb/>den ganzen Tag, morgens oft schon nüchtern, es
<lb/>ist gesund, laß ihn. Günter ist auch ganz schlimm
<lb/>da rauf, bei ihm muß Irma immer aufpassen,
<lb/>der ißt so viel bis sie oben raus kommen.
<lb/>Reinhart ist in allem sehr verständig u mäßig
<lb/>ißt trotzdem von allem sein Teil. Herrliche Kirschen
<lb/>haben wir dieses Jahr. Bloß seit gestern regnet
<lb/>es viel, sie müssen jetzt runter. Am Sonntag
<lb/>ist hier Kirschenmusik. Hast Du die nicht mit
<lb/>mir auch schon mal mitgemacht? Ich meine
<lb/>Luise u Paul waren noch dabei, die sind dann
<lb/>mit dem Auto fortgefahren. Ja, weißt Du es
<lb/>noch? Ach Vati wenn Du jetzt mal wieder mit
<lb/>mir tanzen gehen wirst habe ich ganz graue
<lb/>Haare. Meine Haare sind in letzter Zeit
<lb/>schrecklich grau geworden. Man behauptet ja sie
<lb/>machten mich nicht älter, aber sie sind grau--
<lb/>Irma sagt ja immer ich soll sie färben lassen.
<lb/>Vielleicht tu ich es mal wenn Du da bist. Ja
<lb/>wenn Du Wert daruf legst? Mir ist es eigentlich
<lb/>gleich. Irma ihre Schläfen sind auch schon ganz
<lb/>grau, wenn sie so alt ist wie ich, ist sie genau
<lb/>so weit. Ich sag mir es ist ja nur äußerlich-
<lb/>Hein hatte auch vom 6. Juni geschrieben. Ist so
<lb/>schnell gekommen wie Deine Post auch.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Hein kann ja nur 25 Worte schreiben, er kriegt keine Post von Irma
<lb/>
<lb/>Liebster Vati liebster Karl, für heute Dir alle gute u tausend liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel. Deine Else u Reinhart. Herzliche Güße von allen-
</div>
</div></body>
</text></root>