<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_169-1.jpg"/><div><lb/>N 64                                           Espol, den  12. Juli 47.
<lb/>                                                     (Sonntag)
<lb/>
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich erst heute Abend zum schreiben.
<lb/>Ja, liebster Vati trotz dem es Sonntag war hatte
<lb/>Mutti heute viel Arbeit. Am Freitag kam Irma
<lb/>u Günter, gestern ist Irma mit den Kirschen
<lb/>wieder nach Göttingen gefahren. Günter ist hier
<lb/>geblieben, ich brachte Irma gestern zum Postauto
<lb/>u waren dann auch kurz bei Küsters vor.
<lb/>Dort ist noch alles gesund, die alte Tante
<lb/>Küster ist sehr krumm. Aber noch krabelig
<lb/>sie ist ja noch 5 Jahre älter als unsere Oma.
<lb/>Tante Emma pflückte gestern 75 Pfund Erbsen
<lb/>in Lutterbeck, die haben wir heute morgen
<lb/>geschält u eingekocht. Um 1/2 4 Uhr bin ich
<lb/>mit Reinhart u Günter nach Üssinghausen gegangen.
<lb/>Sie haben viel Spaß gehabt. Adi u Willi
<lb/>Fricke vom Zementwerk kamen noch auf
<lb/>Besuch nach Pahrens u so war es noch ein
<lb/>schöner Sonntag Nachmittag. Reinhart u 
<lb/>Günter haben schön gespielt, weißt Du wir
<lb/>sind den Weg vor dem Walde gegangen.
<lb/>Rehe haben wir gesehen, es ist ja ein schöner
<lb/>Weg. Himbeeren haben die beiden sich gepflückt.
<lb/>Es war heute mal wieder schönes Wetter,
<lb/>nicht zu warm überall reift der Roggen.
<lb/>Es reift richtig gut, weißt Du überhaupt
<lb/>wie Roggen noch riechen tut? -
<lb/>Weißt Du wenn man so durch die Felder
<lb/>wandern tut es ist zu schön, wie arm
<lb/>sind doch die Städter daran.
<lb/>Hier ist heute Kespernmusik. Gustav u
<lb/>Michel schwingen das Tanzbein. Morgen hab
<lb/>ich auch wieder allerlei zu tun, morgens
<lb/>muß einer von uns immer die
<lb/>Kühe hüten, dann muß ich morgen Schuhkreme
<lb/>
<lb/>Schuhschmiere, usw. austragen. Weißt von
<lb/>Merzer Einbeck war kürzlich der Vertreter hier
<lb/>nun hab ich es übernommen auszutragen.
<lb/>10 % bekomme ich dafür. Es ist für 300 RM. Wir
<lb/>haben früher die Sachen immer ausgetragen.
<lb/>Dafür werden wir ganz bevorzugt mit Schuh-
<lb/>kreme versorgt. Ich werde die beiden Jungs
<lb/>morgen vor den kleinen Bollerwagen spannen
<lb/>(es ist der den Heinrich Pahre noch machte) u dann
<lb/>bringen wir die Sachen im Dorf umher. Einen 
<lb/>Tag hab ich ziemlich damit zu tun. Gestern war
<lb/>ich auch bei Becker Eine vor, Brot mitbringen.
<lb/>Einen recht schönen Gruß läßt Dir Bäcker Junge
<lb/>bestellen. Eine sein Schwiegersohn (der Schwiegersohn von Bäcker Eine)  er fragt jedes
<lb/>mal nach Dir. Der alte Eine hat sich
<lb/>heute auch Kirschen von uns geholt. Es ist
<lb/>zu schade, daß Du nicht mal so in die
<lb/>Kirschenbäume klettern kannst. Hoffentlich
<lb/>liebster Vati nächstes Jahr. Ich will jetzt auch
<lb/>noch mal schnell in den Garten u welche
<lb/>essen. Es geht jetzt auf 1/2 10 Uhr. Die Uhr wurde
<lb/>ja wieder 1 Stunde zurück gestellt. Es
<lb/>war auch eine blöde Zeit. Von meinem
<lb/>lange Sonntagsbrief ist doch bloß ein
<lb/>kurzer geworden, sei mir nicht böse. Du be-
<lb/>kommst auch mal wieder einen langen
<lb/>Brief. Für heute Abend Dir alles gute liebster
<lb/>Karl u liebster Vati. Reinhart träumt 
<lb/>schon schön u ich werde bald das gleiche tun.
<lb/>Ich werde von Dir träumen. Tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>         Deine Else u Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>