<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_170-1.jpg"/><div><lb/>Br 65.                               Espol, den 18.7.47
<lb/>                                           (Freitag)
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati
<lb/>Nun schreibe ich Dir heute erst wieder. Die ganze
<lb/>Woche habe ich mit Schreiben gezögert, mir lag es
<lb/>schon bleischwer in allen Gliedern, daß ich
<lb/>Reinhart zur Klinik bringen mußte. Gestern
<lb/>hab ich ihn nun für 8 – 10 Tage abgeliefert.
<lb/>Ich bin gestern Nacht bei Irma geblieben, es war
<lb/>schon nach 3 Uhr Nachmittag als ich Reinhart der
<lb/>Schwester übergab. Der Professor kam erst so
<lb/>spät. Sie wollen nun mit Reinhart den Versuch
<lb/>machen Luft in die Gehirngänge einlassen
<lb/>durch die Nase oder Ohren wird das gemacht.
<lb/>Wollte doch der liebe Gott geben daß Reinhart ge-
<lb/>holfen würde. Der Professor sagte es wäre
<lb/>keine angenehme Sache für Reinhart, aber man
<lb/>müßte es mal versuchen. Heute morgen
<lb/>war ich noch mal da, er lag ganz still in 
<lb/>seinem Bettchen. Ach Vati mir ist ganz elend
<lb/>überall   fehlt er einem. Ich war  vorhin
<lb/>schon einige Male im Begriff zu fragen
<lb/>wo ist Reinhart. Ich konnte immer zu
<lb/>weinen, aber helfen tu ich ihm damit
<lb/>auch nicht. Daß auch Reinhart solche furcht-
<lb/>bare Krankheit haben muß,das ist zu
<lb/>traurig. Von Dir liebster Karl haben
<lb/>wir auch noch keine Post wieder erhalten.
<lb/>Die letze ist vom 8. Juni. Hoffentlich
<lb/>geht es Dir noch gut, Heinrich hatte schon
<lb/>
<lb/>vom 21. Juni geschrieben. Hoffentlich bekommen
<lb/>wir auch bald mal wieder Post von Dir.
<lb/>Irma ist heute auch wieder mit zurück
<lb/>gefahren, sie hatte Erbsen eingemacht.
<lb/>Günter ist in Üssinghausen er ist gestern mit
<lb/>seinem Großvater runter gegangen.
<lb/>Am Bahnhof treffen wir Frieda, Herrmann seine
<lb/>Frau. Sie wollen Reinhart am Sonntag mal
<lb/>besuchen, ich fahre am Montag erst wieder hin.
<lb/>Ich kann ja da doch nichts machen, zu ihm darf
<lb/>ich nicht, die Aufregung geht sonst wieder von
<lb/>frischem los. So ist es besser er sieht mich nicht.
<lb/>Dann kommt er bei den andern Kindern
<lb/>da auch drüber weg. Die Schwestern sind sehr
<lb/>nett, ich habe ihn wieder privat legen lassen
<lb/>er hat doch ehr seine Pflege als wie anders.
<lb/>gar nichts mehr liebes u nettes kann ich
<lb/>Dir schreiben, nur immer Krankeit u
<lb/>Sorge. Ja liebster Vati oft möchte ich es Dir
<lb/>alles vorenthalten, aber ich muß es Dir
<lb/>doch schreiben. Du hast ja wahrlich Sorgen genug
<lb/>ohne unsere. Ja, wärst Du nur erst ein-
<lb/>mal da, dann es wäre es auch ein bischen
<lb/>leichter zu tragen. Hier zu Haus fühlen 
<lb/>sie ja alle den Schmerz um Reinhart mit.
<lb/>Aber ich stehe doch mit allem so alleine. Dich
<lb/>kann mir keiner ersetzen. Liebster Karl
<lb/>für heute Dir alles gute tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>