<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_172-1.jpg"/><div><lb/>Brief 67.                  Espol, den 23.7.47.
<lb/>       Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati
<lb/>Heute schreibe ich Dir nun doch erst wieder. Am 
<lb/>Montag war ich nach Göttingen gefahren
<lb/>zum Reinhart. Gestern traf ich den Herrn
<lb/>Professor. Sie haben alles mögliche mit
<lb/>Reinhart gemacht, das Gehirn geröngt, die
<lb/>Gehirnflüssigkeit untersucht, u dann die
<lb/>andere Sache mit der Luft in die Gehirnhöhle.
<lb/>Der arme kleine Kern mußte so viel
<lb/>aushalten u festgestellt haben sie nichts.
<lb/>Nun sollte ich gestern mit ihm noch zum
<lb/>Augenprofessor. Auch der hat nichts gefunden.
<lb/>Professor Kleinschmidt meinte weil sich die 
<lb/>Anfälle so verschlimmert hätten es wäre
<lb/>möglich daß Reinhart eine Geschwulst am
<lb/>Hirn hätte, aber der Oberarzt der Reinhart
<lb/>in der Augenklinig untersuchte sagte
<lb/>es wäre alles in Ordnung, wenn irgend
<lb/>etwas wäre, könnten sie es an dem
<lb/>Sehnerv feststellen u der zeigte keiner-
<lb/>lei Veränderung. Woher kann bloß
<lb/>so etwas kommen? Auch die Ärzte
<lb/>wissen es nicht. Wir können nur
<lb/>hoffen daß es mit der Zeit doch besser
<lb/>wird. Der kleine Kerl hat gestern so
<lb/>geweint als ich ihn in der Klinik
<lb/>wieder ablieferte. Ich denke daß ich
<lb/>ihn Freitag abholen kann.
<lb/>
<lb/>Man kann in Reinharts Fall aber nichts
<lb/>unversucht lassen. Liebster Vati von Dir
<lb/>ist immer noch keine Post wieder ein-
<lb/>getroffen. Es sind immer noch Deine
<lb/>Briefe vom 1. u 8. Juni was ist bloß
<lb/>daß Du uns nicht schreibst. Eben lese ich in
<lb/>der Zeitung daß bei Euch eine furcht-
<lb/>bare Hitze sein soll. Bei uns ist es
<lb/>eben auch sehr warm, gestern u auch heute
<lb/>hatten wir Mittags schon über 30 Grad
<lb/>im Schatten. Ich verstehe gar nicht daß
<lb/>wir von Dir liebster Karl  keine Post
<lb/>bekommen. Ernst Bierkamp schreibt 
<lb/>u Koch auch. Ach man wird aber auch
<lb/>die Sorgen nicht los. Heute haben wir
<lb/>Roggen abgemacht am Berge u am Vorling.
<lb/>Es ist auch sehr warm dabei gewesen.
<lb/>Irma u Günter sind auch noch hier.
<lb/>Ich schicke Dir heute wieder eine Zeitung
<lb/>mit. Schreib mir mal ob Du
<lb/>Wert darauf legst.
<lb/>Für heute Dir alles alles gute
<lb/>u viele liebste herzliche
<lb/>Grüße Deine Else
<lb/>
<lb/>u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Sei mir nicht böse um die flüchtigen Zeilen
<lb/>ich kann Dir eben keine langen Briefe schreiben
<lb/>ich muß mich erst mal wieder ein wenig
<lb/>mit meinen Gedanken
<lb/>sammeln, es ist eben
<lb/>mal wieder
<lb/>alles durch-
<lb/>einander
<lb/>bei mir.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>