<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_174-1.jpg"/><div><lb/>Brief 69                      Espol, den 30.7.47.
<lb/>       Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Tausend liebsten herzlichen Dank liebster Vat
<lb/>für Deinen lieben Brief 30. Ich habe ihn heute erhalten, als
<lb/>ich vom Reinhart aus Göttingen kam. Liebster
<lb/>Karl, unserem Jungen geht es noch nicht besser.
<lb/>Ich rege mich immer wieder von frischem auf
<lb/>u es hilft doch nichts. Heute traf ich den Oberarzt. Er
<lb/>lief mir zufällig in den Weg als ich bei Reinhart
<lb/>war. Er war gestern von seiner Erholungsreise
<lb/>zurück gekommen. Vergangenes Jahr hatte er Reinhart
<lb/>ja auch erlebt. Er sagt selber, liebe Frau Ahlborn,
<lb/>er hat sich tüchtig verschlechtert in dem Jahr.
<lb/>Er selber wäre ganz überrascht gewesen als er ihn
<lb/>wieder gesehen hätte. Er sagt auch Herr Professor
<lb/>hätte ihm erzählt daß ich selber auch klar sähe wie
<lb/>es mit Reinharts Zustand wäre. Deshalb sagte er
<lb/>mir auch die Wahrheit. Das Schlimmste ist daß
<lb/>man sich täglich fragt, wie soll es weitergehen.
<lb/>Wenn man einmal eine Besserung feststellen
<lb/>könnte. Aber es bleibt immer wie es ist.
<lb/>Ach liebster Karl ich bin heute mal wieder ganz
<lb/>fertig. Am Sonnabend hole ich ihn nun ganz be-
<lb/>stimmt. Was soll ich ihn noch länger dort lassen.
<lb/>Er war lange genug dort. Und helfen konnten
<lb/>sie Reinhart doch nicht. Wenn man nur wissen
<lb/>würde es bessert sich bei einem bestimmten 
<lb/>Alter, ich hoffe es ja immer noch. Liebster Karl
<lb/>daß wir Dir auch solchen Kummer machen müssen,
<lb/>aber ich muß es Dir doch schreiben.
<lb/>Trotz allem habe ich meine Freude heute an Deinen
<lb/>lieben Zeilen gehabt. Morgen gehe ich zum Lenz.
<lb/>Die Bescheinigung besorgen, es soll schon klappen.
<lb/>Ja, liebster Vati schreib ruhig an Vater öfters
<lb/>eine Karte. Er ist der einzige, der sie mit
<lb/>verdient. Hermann u Heini haben noch alte
<lb/>Anschrift. Hermann u Familie haben
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>am Sonntag Reinhart besucht. Schwester Hilde sagte es
<lb/>mir. Ich besuche keinen mehr, um uns be-
<lb/>müht sich auch niemand. An Vater werde ich
<lb/>auch bald wieder schreiben. Vielleicht besucht er
<lb/>uns doch bald einmal wieder. Sommerberg
<lb/>fragte auch oft nach ihm. Die beiden sind einer
<lb/>Meinung in der Politik.
<lb/>Liebster Karl, im Göttinger Stadtbild hat sich
<lb/>doch allerlei verändert. Stiefelputzer sitzen
<lb/>vor dem Bahnhof u vor dem Rathaus, über-
<lb/>haupt an allen Ecken. Und dann der
<lb/>schwarze Markt am Bahnhof. Es sind immer
<lb/>dieselben Gesichter. Und die geschminkten
<lb/>Gesichter der Frauen – wie in Paris -
<lb/>es kotzt einen förmlich an.
<lb/>Liebster Karl für heute Dir die liebsten u 
<lb/>herzlichsten Grüße u liebste Bussel
<lb/>      Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>