<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_176-1.jpg"/><div><lb/>Nr 71. (u.2.Bescheinigung)                     Espol, den 4.8.47.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir die liebsten Sonntags-
<lb/>grüße. Gestern holte ich unsern Reinhart von
<lb/>Göttingen wieder, er hat mich ja so gedrückt.
<lb/>Ich konnte mich nicht halten u habe mit ihm
<lb/>um die Wette geweint. Die Schwester Hilde
<lb/>hat uns dann alle beide getröstet. Ach ja
<lb/>Vati es war auch schwer, ihn so lange zu
<lb/>missen. Wenn ich gewußt hätte, daß doch
<lb/>alles vergeblich gewesen wäre, hätte ich ihn
<lb/>gar nicht hin gebracht. Aber dann auch wieder-
<lb/>um es muß alles versucht werden.
<lb/>Wir sind mit dem Hardegser Rot Kreuz Auto
<lb/>bis hier gefahren. Der brachte gerade eine 
<lb/>Frau die vom Fuder gefallen war, u dann
<lb/>konten wir mit zurück fahren. Hier zu
<lb/>Haus hat Reinhart dann alle umarmt
<lb/>seinen Opa hat er auch so gedrückt.
<lb/>Sprechen tut er eben mal wieder sehr
<lb/>wenig, er will immer erzählen u
<lb/>kann oft gar nicht. Der Professor
<lb/>sagt auch es ist so sehr verschlechtert. Das
<lb/>neue Mittel mußten sie wieder
<lb/>aufgeben, weil er danach den ganzen
<lb/>Tag schläfrig gewesen wäre. Er hat
<lb/>mir nun eine flüssige Medizin ver-
<lb/>schrieben. Man kann es dem Professor
<lb/>
<lb/>richtig anmerken, daß ihm Reinhart sein
<lb/>Fall sehr nahe geht. Er will helfen u kann
<lb/>nicht. Auch Schwester Hilde sagte, sie hätte
<lb/>noch nie Herrn Professor so gesehen als wie
<lb/>bei Reinhart. Liebster Karl ich schicke Dir
<lb/>in diesem Brief die zweite Bescheinigung
<lb/>mit. Die andere ist in dem Brief von 
<lb/>Freitag Nr. 70. Ich glaube ich vergaß
<lb/>die Nr. Heute Nachmittag war ich mit 
<lb/>Reinhart im Garten, wir haben Johannis-
<lb/>beeren gepflückt. Die sind schon überreif
<lb/>u schmecken jetzt herrlich. Wir wollen
<lb/>noch ein Teil vermosten. Heute Nachmittag
<lb/>war Li Dörnte bei uns, Frau Dörnte
<lb/>will verreisen u Tante Emma soll
<lb/>Vertretung machen. Morgen wollen
<lb/>wir unsern Weizen dreschen, dann noch
<lb/>den Hafer vom Hai u unter dem Dorf
<lb/>weg, und dann geht es zum Gummel,
<lb/>mähen. Bloß regnen müßte es. So
<lb/>eine Trockenheit ist lange nicht da
<lb/>gewesen. Die Weperdörfer   sollen fast kein
<lb/>Wasser mehr haben. Liebster guter
<lb/>Vati für heute dir nochmals alles
<lb/>gute.
<lb/>
<lb/>   Tausend liebste u herzlichste Grüße
<lb/>  u liebste Bussel Deine Else u
<lb/>Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Helli kommt wohl erst Ende dieser Woche.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>