<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_177-1.jpg"/><div><lb/>Br. 72.                            Espol,k den 5.8.47.
<lb/>    Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du nun endlich Deinen lieben Brief bekommen.
<lb/>Zuerst tausend mal recht herzlichen Dank für Deine
<lb/>liebe Karte Nr 41. vom 26.6. u gestern erhielten wir
<lb/>Deinen lieben Brief 31 vom 25.6. Liebster Vati für alles
<lb/>nochmals lieben Dank. Ja, ich komme heute nun erst
<lb/>wieder zum schreiben. Am Tage bekam ich keine Zeit
<lb/>dazu, denn eben ist noch sehr viel Arbeit. Gestern morgen
<lb/>war Michel u ich 2 Stunden dreschen für Ellies. Am
<lb/>Nachmittag machten wir 40 Pfund Bohnen ein. Seit gestern
<lb/>haben wir den lang ersehnten Regen. Die Trockenheit
<lb/>war aber auch bald furchtbar. Für die Ernte war es ja
<lb/>wiederum herrlich, es ist alles sehr trocken rein
<lb/>gekommen. Wir haben nun noch den Hafer draußen
<lb/>aber der wird auch schon wieder trocken werden.
<lb/>Die Ernte war hier im allgemeinen recht gut, wir
<lb/>sind zufrieden. Die Weperdörfer u auch bei
<lb/>Göttingen rum, für die war die Trockenheit ein
<lb/>großer Ausfall. Wenn es hier bei uns mal
<lb/>ein Gewitterschauer gab, hat es schon in Hardegsen
<lb/>nicht mehr geregnet.
<lb/>Gustav war gestern nach Northeim zum Vertrauens-
<lb/>arzt. Er ist noch mal 3 Wochen krank geschrieben. Heute
<lb/>ist er noch mal nach Göttingen zur Medizinischen
<lb/>Klinik. Er sieht schon wieder etwas besser aus,
<lb/>aber er ist eben noch nicht wieder auf der Höhe.
<lb/>Seine Helli wäre ja nun bald wieder da gewesen,
<lb/>aber es wird sich um 8 Tage verzögern, sie mußte
<lb/>noch Telefondienst machen, sie ist doch auf der
<lb/>Spruchkammer in Garmisch-Partenkirchen.
<lb/>Ja, Du hast recht die Wiesen vom Fluglager sind
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>aufgeteilt. Ein Teil hat die Weidegenossenschaft Fredelsloh,
<lb/>weißt Du wo man dann Rinder u Fohlen hin bringen
<lb/>kann. Aber sonst ist hier von Landreform wenig
<lb/>bekannt. Hier sind ja auch keine Großgrundbesitzer.
<lb/>Es fängt doch erst bei 600 Morgen an und mehr.
<lb/>Der Üssingh. Hof sollte klein gemacht werden. Es hatten
<lb/>sich schon viele drauf gestürzt, aber es bleibt so.
<lb/>Außerdem ist es ja auch ein stattliches Gut-
<lb/>Ja, die Flüchtlinge haben hier alle ein Stück Gartenland
<lb/>bekommen. Und die Familien wo der Mann oder
<lb/>Vater Waldarbeiter ist, die haben Waldarbeiterland be-
<lb/>kommen. Gerhards Eltern haben das von August
<lb/>Hennies bekommen, sie mußten sich mit noch
<lb/>jemand darin teilen, jeder 1 Morgen.
<lb/>Die Förstereien sind alle besetzt, unten nach Üssing-
<lb/>hausen zu wohnt Förster Seidel (oder auch Revierförster)
<lb/>Fredelshagen sitzt wie immer Müller mit Frau
<lb/>Hegemeister, (der schöne Einzelgänger hat immer
<lb/>noch keine Frau gefunden). Auf Dicklinge
<lb/>wohnt ein Forstmeister auch aus dem Osten, der
<lb/>müßte eigentlich nach Hardegsen, zog Dicklinge
<lb/>aber vor. Die haben alle Kühe. Seidels sind auch
<lb/>aus dem Osten, er soll Major gewesen sein.
<lb/>Sie haben sich auch schon wieder gut eingerichtet
<lb/>2 Kühe usw. Der Förster auf Grimmerfeld ist
<lb/>auch aus dem Osten, er hat sich mächtig in
<lb/>die Nesseln gesetzt, er soll so viel Holz ver-
<lb/>schoben haben -- Neulich war er mal wieder
<lb/>bei uns, er meint ja doch im Dienst
<lb/>zu bleiben, aber es ist erstaunlich mit nichts
<lb/>kam er nach Grimmerfeld also nein und
<lb/>wenn Du heute erleben würdest 4 Kühe u
<lb/>dann erst die Stuben u Schlafzimmerein-
<lb/>richtungen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Die Leute wissen, wie  man die Zeit anpacken muß.
<lb/>Liebster Vati wenn Du mir auch mit Deinem Brief
<lb/>daß Du dieses Jahr noch nicht kommen kannst wieder
<lb/>schwer Kummer gemacht hast, bin ich doch sehr froh,
<lb/>wenn Du uns weiterhin gesund bleibst. Wir haben
<lb/>dann so lange gewartet, dann schadet es auch nichts
<lb/>wenn wir bis nächstes Jahr warten müssen.
<lb/>Ich habe immer gewußt, daß wir bis zuletzt warten
<lb/>müßten. Ich verspreche mir auch nicht viel von unserer
<lb/>Bescheinigung. Bleib uns weiter hin nur gesund.
<lb/>Das ist die Hauptsache. Ist Herr Bleyer auch erst seit
<lb/>45. in Gefangenschaft? oder schon früher? bei Ernst Bier-
<lb/>kamp zählt sicher auch die Länge mit. Weißt Du
<lb/>wenn ich jetzt schon denke Weihnachten sitzen wir
<lb/>wieder alleine, dann wird mit jetzt schon ganz
<lb/>elend. Ich muß die Woche noch einmal
<lb/>nach Göttingen. Von Reinhart blieben noch
<lb/>Nachthemden in der Klinik, sie waren gerade
<lb/>in der Wäsche. Nun fahre ich am Freitag viel-
<lb/>leicht sie holen. dann bringe ich von Irma
<lb/>den Photo mit, dann machen wir erst mal
<lb/>wieder Bilder von uns. Vorallem auch von
<lb/>Reinhart. Ich denke Helli kommt auch nächste
<lb/>Woche. Die werde ich mal mit Gustav zu-
<lb/>sammen knipsen. Reinhart hat sich zu
<lb/>Haus schon wieder etwas erholt, er sagt
<lb/>in der Klinik hätte es nur Mittagessen
<lb/>gegeben, die ersten 2 Tage hat er ganz
<lb/>mächtig gegessen. Aber jetzt ist er schon 
<lb/>wieder drinn. besser ist es mit den
<lb/>Anfällen noch nicht. Es ist sehr wechselhaft.
<lb/>Ich kann Dir nicht viel da drüber schreiben.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am Sonnabend fuhren wir mit dem Rot Kreuz
<lb/>Auto die Weenderlandstraße lang, da sah ich
<lb/>auch Frau Hillebrand, sie kam vom Becker hatte
<lb/>Kuchen gebacken. Tüchtig schlank ist sie geworden.
<lb/>Für die kann es nur gesund sein.
<lb/>Die andern habe ich auch lange nicht aufge-
<lb/>sucht, was haben die sich um uns, die können
<lb/>alle schön zusammen sein, und wissen nicht
<lb/>wie es andern zu Mute ist. Ich will auch
<lb/>von keinem bedauert werden.
<lb/>Lenz will sich ein Haus bauen, oben an der
<lb/>Schiebenhalbe. Einen Bauplatz hat er schon,
<lb/>da stand ein dicker Kespernbaum, da hätte
<lb/>er jemand für,  der den als Nutzholz
<lb/>kaufen will für 1000 RM. Für ein quadtratmeter
<lb/>Land gibt Lenz 50 Pf. nun ist es ja nicht
<lb/>besonders gut da oben, aber er kriegt einen
<lb/>billigen Platz. Er hat viele Vergünstigungen
<lb/>durch den Karstens auf Tönnieshof. Der Junge 19
<lb/>Jahre  kommt fast jede Woche einige male
<lb/>mit Freundin u dann spielen sie mit
<lb/>Lenz bei Gastwirt Hengst Tischtennis.
<lb/>Er schneidert für den jungen die Anzüge
<lb/>der Junge hat seinen eigenen Wagen Auto.
<lb/>Die Politik ist schon ganz schön im Gange.
<lb/>Nebenbei haben sie auch noch ein Teil 
<lb/>Land, einige Kühe u Pferde der Sohn
<lb/>hat ein Reitpferd, ganz groß beim
<lb/>Russen hätten sie 7 Fabriken gehabt.
<lb/>Und hier auch schon wieder eine.
<lb/>Es sind Juden. Nun für heute wünschen
<lb/>wir Dir liebster Vati alles Gute u liebste. Herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel Deine Else u
<lb/>Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>