<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_178-1.jpg"/><div><lb/>Brief 73.      Espol, den 10.8.47.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heue senden wir Dir die liebsten u besten Sonntags-
<lb/>grüße und hoffen es geht Dir liebster Vati recht gut.
<lb/>Auch von uns können wir Dir schreiben, daß es uns
<lb/>gut geht. Reinhart geht es eben auch besser, er hat
<lb/>wohl Nachts Anfälle, aber sonst geht es ihm am Tage
<lb/>sonst gut. Im Vergleich zu neulich ist es viel
<lb/>besser. Aber man kann nie etwas bestimmtes
<lb/>über ihn schreiben es ist noch so, u dann wieder
<lb/>ganz anders. Heute Nachmittag haben wir den
<lb/>Grummet vom Tönnieshof geholt. Heute war
<lb/>wieder herrliches Wetter, für Reinhart war es heute
<lb/>eine richtige Lust da draußen. Ich dachte gestern
<lb/>ich wäre schon krank geworden, hatte gestern Abend
<lb/>hohes Fieber u Schüttelfrost aber heute morgen
<lb/>ging es dann doch wieder. Es haben eben viele
<lb/>Leute so plötzliches Fieber. Nur gut wenn es immer
<lb/>so schnell vorüber geht. Am Dienstag will ich
<lb/>nach Göttingen. Reinhart hat noch einige Nachthemden
<lb/>in der Klinik. Die waren am Tag seiner
<lb/>Entlassung in der Wäsche. Nun muß ich ekstra
<lb/>noch mal rein fahren. Gustav seine Helli
<lb/>wird wohl nicht kommen. Die Mutter wäre
<lb/>so plötzlich krank geworden. Gustav sagt
<lb/>dann bleibt sie weg, er ist sich überhaupt
<lb/>nicht mit sich im klaren, er mag sie
<lb/>nicht mehr so gern. Man kann da
<lb/>nichts zu sagen. Ich mochte sie ganz
<lb/>gerne, sie ist eben ein Mädchen vom
<lb/>Büro, u auch noch etwas sehr jung u
<lb/>             flatterhaft.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Aber schlecht ist sie nicht sie ist ein gutes Mädchen.
<lb/>Ernst Bierkamp [anr=2699] sein Vater wird sich sehr wahrscheinlich
<lb/>auch das Leben genommen haben. Er ist am Montag
<lb/>(morgen vor 8 Tagen) fort gegangen u nicht wieder
<lb/>gekommen, nun haben die Nienhäger Männer
<lb/>schon mal alles abgesucht die Wälder rund
<lb/>herum, aber keine Spur gefunden. Die sollen sich
<lb/>zu Hause nicht gut verstanden haben. Die Mutter
<lb/>u Tochter hätte zusammen gehalten u dann immer
<lb/>über den Vater her - 67 Jahre soll er sein.
<lb/>Der Schwiegersohn August Hartmann [anr=1001] von hier
<lb/>ist auch noch nicht zurück, sie wissen auch
<lb/>nichts von ihm, er ist beim Russen.
<lb/>Emmi war am Freitag hier bei uns, ach
<lb/>die machen sich da nichts drüber-
<lb/>Ernst kann Dich auch nicht mehr besuchen,
<lb/>die müssen jetzt auch erst Scheine einreichen
<lb/>er muß wohl drüber geschrieben haben.
<lb/>In der Zeitung steht ein Ding, da haben
<lb/>sich 200 Kgf. aus dem Süd Gebiet auf
<lb/>freien Fuß gesetzt u da haben 2000 Ägyptische
<lb/>Infanteristen die 200 wieder zurück gebracht.
<lb/>Man kann nur lachen. Ich werde dir
<lb/>das Käseblatt ruhig weiter schicken, ist doch oft
<lb/>was hier aus der Umgebung drin u
<lb/>wenn dem einen oder andern nur ein
<lb/>Ochs gestohlen wurde. Herr Müller (Fluglehrer)
<lb/>schmust jetzt auch schon wieder mit dem Karstens
<lb/>Tönnieshof herum, man kommt aus
<lb/>dem Staunen nicht mehr heraus.
<lb/>Aber sind es nicht ewig dieselben. Sicher haben
<lb/>sie es verstanden sich Vorteile zu verschaffen
<lb/>u heute ködern sie sich gleich wieder an,
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>um bald möglichst einen guten Posten zu
<lb/>bekommen.
<lb/>Gustav geht es mit seinem Magen auch etwas
<lb/>besser. Nur er muß jetzt ganz streng da
<lb/>nach leben, immer Weißbrot.
<lb/>Vorhin hab ich über Reinhart gelacht, sitzt
<lb/>er hier neben mir u malt. Plötzlich
<lb/>sat er: „Mutti jetzt hab ich ein Schwein gemalt“
<lb/>(es sah auch wirklich einem ähnlich) „Bloß jetzt“
<lb/>sagt er „muß das Schwein noch Beine kriegen“.
<lb/>Zuerst malt er richtig? u dann
<lb/>malt er noch ein Teil dazu, ich frage: „was
<lb/>macht Du den jetzt hat den Dein Schwein
<lb/>10 Beine?“ „Ach, sagt er Mutti das verstehst
<lb/>Du nicht, das ist doch ein Wildschwein, das läuft
<lb/>doch so schnell u darum muß es doch so
<lb/>viele haben“. Er schleppt eben oft wieder
<lb/>Sachen an den Tag. Zu drollig kann er
<lb/>dann sein. Ja, liebster Vati nun sind wir
<lb/>wieder noch nicht zum Bilder machen gekommen.
<lb/>Ich hätte ja zu gerne gehabt, daß Du sie bis
<lb/>zu Deinem Geburtstag erhältst. Am Dienstag
<lb/>bringe ich mir Irma ihren Photo mit.
<lb/>Dann machen wir erst mal wieder
<lb/>ein Teil. Zu Deinem Geburtstag wünschen
<lb/>wir Dir jetzt schon alles alles gute liebster
<lb/>Vati. Vorallem bleib uns recht schön gesund
<lb/>u komme bald zu uns. Vergangenes 
<lb/>Jahr hat Mutti immer gehofft diesen
<lb/>Geburtstag würden wir zusammen feiern
<lb/>aber es hat sollen wieder nicht sein.
<lb/>So wird man immer 1 Jahr älter, u die
<lb/>Zeit geht so dahin.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Verlebe Deinen Geburtstag so gut Du kannst
<lb/>mit Deinen Kameraden, wir werden an dem
<lb/>Tag ganz in Gedanken bei Dir sein.
<lb/>Gestern fragt Reinhart: „Mutti, werde ich am
<lb/>23 August 5 oder 6 Jahre?“  Ich sage: „nein Du
<lb/>wirst erst 5 Jahre.“ „Dann bin ich doch schon
<lb/>ganz groß“. Er meint er wächst noch jeden
<lb/>Teller Mittagessen, oft ist er zu niedlich.
<lb/>    Nun liebster Vati für heute will ich schließen
<lb/>     Tausend liebste herzliche Grüße u
<lb/>     liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>   Alle lassen Dich herzlich Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>