<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_179-1.jpg"/><div><lb/>Brief 74.               Espol, den 11.8. 947.
<lb/>  Mein lieber guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Deinen lieben Brief Nr 32
<lb/>vom 2.7. erhalten. Hab tausend mal herzlichen
<lb/>Dank, Ich werde Dir heute Abend nur ganz
<lb/>kurz schreiben, weil ich eben erst von der Dresch-
<lb/>maschine gekommen bin. Es ist jetzt 10 Uhr Abends.
<lb/>Eben gibt es viel Arbeit, aber die schlimmste Zeit
<lb/>ist bald vorbei, morgen früh um 7 Uhr dreschen
<lb/>wir das letzte Fuder unter dem Dorf weg.
<lb/>Nun fahre ich Mittwoch erst nach Göttingen.
<lb/>Ich werde dann nach Grone raus gehen
<lb/>u mal mit dem Krengel, Fritz u Ilse
<lb/>sprechen. Ich habe es mir überlegt, ich
<lb/>mache es selber. Warum soll ich es nicht
<lb/>so gut können wie Vater. Hättest Du
<lb/>nur eher schon mal was geschrieben-
<lb/>Na, ich denke wir schaffen es auch noch.
<lb/>Hab recht herzlichen Dank für das Bild
<lb/>von Deiner Arbeitsstelle, weißt Du Karl da
<lb/>kommt einem so recht die ganze furchtbare
<lb/>
<lb/>Gefangenschaft zum Bewußtsein, große
<lb/>Tore und herum Stacheldraht. Von hier hätten
<lb/>Dir wohl keine politischen Zeugnisse was
<lb/>genutzt. Ich muß sehen, daß ich das in Grone
<lb/>zu recht bekomme. Wenn Du es nur auch
<lb/>schaffen würdest mit Bleyer zu kommen,
<lb/>oder wenigstens zum Weihnachtsfest.
<lb/>Ach liebster Karl wir wollen noch nicht aus-
<lb/>rechnen aber versuchen wollen wir alles.
<lb/>Reinhart ist mit dem Bild gleich zum Opa
<lb/>in die Schmiede geflitzt. „In diesem Lager
<lb/>ist mein Vati“ sagt er „warum kommt
<lb/>er denn nicht zu der Tür da raus u
<lb/>geht einfach zu uns?“ Ich muß es ihm einmal
<lb/>so wieder erklären warum Du das nicht
<lb/>kannst. Elfriede ist mit Herrn Windel-
<lb/>band in die Russische Zone Schnaps holen
<lb/>zur Hochzeit. Die wollen ganz groß feiern.
<lb/>Na, ich lege keinen Wert auf Einladung.
<lb/>Liebster Karl ich schreibe Dir Mittwoch Abend
<lb/>einen langen Brief wenn ich wieder
<lb/>zurück bin. Für heute Dir alles gute
<lb/>u bleib uns schön gesund.
<lb/>Tausend liebste Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlich Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>