<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_18-1.jpg"/><div><lb/>Brief 13                                       Espol, den 12. Juli 46
<lb/>
<lb/>
<lb/>       Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute haben wir mit grosser Freude deine erste Post
<lb/>seit deiner Suchkarte erhalten. Liebster Vati Du kannst
<lb/>Dir gar nicht denken wie froh wir alle sind, daß du
<lb/>nun auch unsere Suchkarte erhalten hast. Deine liebe
<lb/>Karte gebrauchte genau 4 Wochen vom 11 Juni bis
<lb/>heute 12 Juli. Endlich mal selbst ein Lebenszeichen
<lb/>wieder von dir, liebster Vati für dich muß es noch
<lb/>schwerer gewesen sein, als bald für uns, ich wußte
<lb/>doch immer schon mal durch Kameraden von
<lb/>dir, daß du noch am Leben bist, aber du wußtest
<lb/>von uns doch gar nichts. Na, nun wirst du meine
<lb/>Briefe wohl auch erhalten. Reinhart hat sich natürlich
<lb/>auch mächtig gefreut er ist gleich zum <persName key="#73">Opa</persName> gerannt.
<lb/>Reinhart will dir auch noch selber schreiben, er
<lb/>kommt sich oft schon mächtig erwachsen vor,
<lb/>oft stellt er sich zu mir und sagt, komm
<lb/>wir wollen uns mal messen. Und dann
<lb/>sagt er siehst du bald bin ich so groß als Vati.
<lb/>Dann sagt er neulich zu mir, ich bin dein
<lb/>Mann und du bist meine Frau. dann redet
<lb/>er mich mit Frau Else an, es ist oft zum piepen
<lb/>mit ihm. Mit [Onkel Gustav#a340] ist es natürlich
<lb/>auch eine Einigkeit. „Ja“ sagt er neulich
<lb/>zu mir „Onkel Gustav der sorgt für mich“ -
<lb/>Über Onkel Gustav darf natürlich keiner ein
<lb/>Wort sprechen was Reinhart hört, das wir er wieder
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_18-2.jpg"/><div>
<lb/>gewahr. Nach <persName key="#71">Vater in Grone</persName> werde ich heute Abend
<lb/>auch gleich schreiben, er wird sich auch freuen, genau
<lb/>wie sich hier alle gefreut haben. Gestern war unser
<lb/><persName key="#339">Ernst</persName> hier, er hat sich Kirschen geholt, ich schrieb dir
<lb/>neulich schon, er hat in Großenrode eine Schmiede
<lb/>gepachtet, Ernst steht sich sehr gut, er macht da unten
<lb/>gute Geschäfte, besser als Vater hier. Ernst erwartet
<lb/>zum Dez. schon sein 2tes Kindchen, ist er nicht tüchtig?
<lb/>Seine <persName key="#364">Renate</persName> wird am 11 Sept. 1 Jahr alt.
<lb/>Liebster Karl Vati ich kann es gar noch nicht so recht
<lb/>fassen, daß du uns selbst geschrieben hat, ich lese
<lb/>deine liebe Karte immer immer wieder, endlich
<lb/>hat du uns geschrieben u es geht dir gut, ist es
<lb/>auch ganz bestimmt war? Wenn ich dir nur helfen
<lb/>könnte daß du bald bei uns sein könntest.
<lb/><persName key="#1958">Ludwig Mecke</persName> ist nun 8 Tage zu Hause u <persName key="#340">Gustav</persName>
<lb/>1 Jahr, und wann wirst du bei uns sein ???
<lb/>Aber ich will nicht schon gleich unzufrieden sein
<lb/>ich bekomme Post von dir, u so viele andere
<lb/>wissen gar nichts. <persName key="#343">Heinrich Pahre</persName> hatte einmal
<lb/>über Moskau geschrieben vom 18. März 46. <persName key="#338">Irma</persName>
<lb/>wartet auch täglich wieder auf Post.
<lb/>Uns liebster Vati geht es sonst recht gut. Mach dir
<lb/>um uns keine Sorge. Über Reinhart seine
<lb/>Krankheit ist weiter nichts zu schreiben ich
<lb/>meine es muß wieder besser werden.
<lb/>Dir liebster guter Karl Vati für heute alles
<lb/>alles Gute u tausend liebe herzliche Grüße
<lb/>    u liebe liebe Bussel
<lb/>
<lb/>              Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>
<lb/>Text quer:
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich Vater, Mutter, kl.Oma, Tante Emma,
<lb/>Onkel Gustav, Michel, u alle hier auf der Nachbarschaft
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>