<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_180-1.jpg"/><div><lb/>75                 Espol, den 13.8.1947
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun habe ich heute die Göttinger u Groner Reise
<lb/>schon hinter mir. Ich bin heute morgen mit dem
<lb/>ersten Zug gefahren. 1/2 8 Uhr ab Hardegsen. Bis Hardegsen
<lb/>mit dem Fahrrad. Um 9 Uhr war ich in Göttingen. Dann
<lb/>zu Irma raus, von Irma zur Kinderklinik, Reinharts
<lb/>Wäsche abholen, dann wieder zu Irma, u dann mit
<lb/>dem Herrenrad von Hein nach Grone raus, 1/2 1
<lb/>Uhr Mittag war ich in Grone. Vater war nicht zu
<lb/>Haus, die waren zum Dreschen. Ich bin dann bei 
Ernst rein. Seine Frau hatte Wäsche auf,  die klagt
<lb/>über ihre viele Arbeit (der ihre Arbeit möchte ich
<lb/>haben). Ernst war einkaufen u kam dann
<lb/>auch bald nach Haus. Ernst ist mit mir dann
<lb/>nach Krengel gegangen, erst zu seiner Wohnung
<lb/>da war er nicht, dann zu seiner eigenen
<lb/>Werkstatt. Er arbeitet selbständig, sein Schwieger-
<lb/>sohn u noch 2 Lehrlinge. Die Werkstatt ist nicht
<lb/>all zu groß, das erste was Herr Krengel
<lb/>zu mir sagte „Aber Arbeit nehme ich keine mehr
<lb/>                              an“.
<lb/>
<lb/>Als ich dann Deinen Namen sagte, strahlte sein
<lb/>ganzes Gesicht. „Wo ist den Karl?“ fragte er dann
<lb/>„Ja“, sagt er „mein Sohn ist schon lange zu Haus“
<lb/>Als ich dann meinen Wunsch vorbrachte
<lb/>nickte er gleich u sagte er machte es in Ordnung.
<lb/>Noch heute Abend gleich wollte es schreiben u
<lb/>von der Bürgermeisterin beglaubigen lassen.
<lb/>Ernst soll es mir gleich zuschicken. Ich sprach
<lb/>zu Herrn Krengel auch von Ische er sagte der
<lb/>Ische wäre 33 auch in die Partei eingetreten.
<lb/>Den könnte ich nicht gebrauchen. Aber es genügte
<lb/>auch wenn er Dir ein Zeugnis ausstellte.
<lb/>Nun liebster Karl wollen wir hoffen es
<lb/>hilft Dir dann etwas. Ich denke es übermorgen
<lb/>oder wenigstens bis Sonntag es schon
<lb/>zu haben. Vater habe ich gar nicht getroffen,
<lb/>der war zum Dreschen. Ich konnte auch
<lb/>nicht mehr so lange warten, weil ich um
<lb/>3/4 4 Uhr schon wieder mit dem Zug fahren wollte.
<lb/>Nun liebster Karl für heute Abend will
<lb/>ich diese Zeilen beenden, ich werde Dir
<lb/>morgen am Tage einen langen Brief
<lb/>schreiben. Es ist heute Abend wieder spät.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/> u liebste Bussel Deine Else
<lb/>          u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich herzlich.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>