<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_181-1.jpg"/><div><lb/>76                    Espol, den 14.8.1947.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Abend werde ich Dir wieder schreiben, denn
<lb/>morgen wird es gar nichts werden mit dem Schreiben.
<lb/>Morgen Mittag muß ich zur Plattenwiese.
<lb/>Die wird morgen früh gemäht. Ich habe Dir zwar
<lb/>erst gestern Abend geschrieben, aber ich weiß heute
<lb/>Abend schon wieder sehr viel was ich Dir erzählen
<lb/>möchte. Ernst in Grone hatte 14 Tage Urlaub
<lb/>gehabt, u dann war er etwas krank
<lb/>gewesen mit den Ohren hatte er zu tun
<lb/>gehabt. Herta ist auch kränklich mit dem Magen
<lb/>hätte sie zu tun, die steckt auch in keiner
<lb/>guten Haut. - Die hat so dicke Schatten um
<lb/>die Augen. Ich kann mich bloß über der
<lb/>ihre viele Arbeit amüsieren, über die sie
<lb/>so sehr klagt. Den Jungen geben sie den
<lb/>ganzen Tag in den Kindergarten, der ißt
<lb/>da u alles. Ich muß Dir sagen das gefällt
<lb/>mir schon mal gar nicht, wenn eine
<lb/>Mutter für den Lebensunterhalt arbeiten
<lb/>muß ist sie leider gezwungen die
<lb/>Kinder in Obhut zu geben, aber wenn einer
<lb/>
<lb/>nicht mehr zu tun hat wie Herta kann
<lb/>man sein Kind doch viel besser selber erziehen.
<lb/>Mir macht das gar keiner gut genug.
<lb/>Aber dieses alles sag ich nur Dir, uns geht es
<lb/>nichts an.
<lb/>Sie sagt ja nun sie lernen da schon
<lb/>allerlei, u zu Haus würde er sie nur
<lb/>furchtbar aufregen. (Das ist eine komische
<lb/>Mutter) Dann wohnt bei Ernst u Familie
<lb/>noch eine Freundin von Herta, der ihr Verlobter
<lb/>ist jetzt aus England gekommen also die wohnen
<lb/>auch noch immer mit ihnen zusammen.
<lb/>Die Freundin sieht auch so mickerig aus, so
<lb/>ach ich weiß nicht wie ich sie beschreiben soll-
<lb/>Den Verlobten hab ich nicht zu Gesicht be-
<lb/>kommen, ob der geschlafen hat, ich weiß es
<lb/>nicht. Jedenfalls als ich um 15 Uhr wieder nach
<lb/>Göttingen zurück fahren wollte hatte Herta
<lb/>eine dicke Nudelsuppe oder so was ähnliches
<lb/>gar, das wollten sie essen. Ich sollte auch
<lb/>mit essen, aber ich hatte mein Mittagessen
<lb/>länst verdaut ich hatte um 12 Uhr
<lb/>bei Irma erst gegessen. (Ich finde Vater
<lb/>hat Recht, Ernst müßte mal mit einem
<lb/>richtigen Donnerwetter dazwischen fahren)
<lb/>Vater wird sich auch geärgert haben, daß er
<lb/>mich nicht mehr getroffen hat, aber ich konnte
<lb/>
<lb/>es nun doch auch nicht ändern, weil ich um
<lb/>einige Minuten vor 16 Uhr wieder fahren wollte,
<lb/>sonst hätte ich auf ihn gewartet.
<lb/>Spätestens Sonnabend müßte das Zeugnis hier
<lb/>sein, ich habe Ernst gesagt er soll seinen Mund
<lb/>da drüber halten. Auch Vater gegenüber, denn
<lb/>erzählen ist nun mal  seine schwache Seite.
<lb/>u er braucht keines zu wissen. Weißt Du
<lb/>Ernst ist nicht schlecht, er ist noch der Alte
<lb/>von früher, das habe ich gestern wieder so richtig
<lb/>festgestellt. Ich habe ihm auch meine Meinung
<lb/>mal so richtig gesagt, als ich mit ihm allein
<lb/>war. Auch das er Dir in den 2 Jahren  nicht
<lb/>einmal geschrieben hat. Ich kann nun
<lb/>einmal nicht haben, wenn ich gegen jemand
<lb/>was habe muß ich es restlos sagen u das hab
<lb/>ich auch mit Ernst gemacht, er hat sich auch
<lb/>entschuldigt, aber das besagt nur, daß er
<lb/>ein schlechtes Gewissen hatte. Er hätte Dir
<lb/>vor 4 Wochen einen Brief geschrieben. Ich sagte
<lb/>auch zu ihm, wenn Du nicht an Karl schreibst
<lb/>von Karl kannst Du unmöglich erwarten
<lb/>daß er die paar Briefe u Karten uns
<lb/>auch noch entzieht. Oder ob bei ihm auch
<lb/>die Parole gelten würde ich bin zu Hause
<lb/>laß meinen Bruder man sitzen.
<lb/>
<lb/>Weißt Du Karl, als ich bei dem Krengel in der
<lb/>Werkstatt war,kam mir wieder der Gedanke
<lb/>Du mußt hier auch so einen kleinen Laden
<lb/>aufmachen. Die Werkstatt ginge prima unten
<lb/>auf der Scheune, Du  bist aber ehr Dein freier
<lb/>Mann. Die Meisterprüfung kriegst Du ohne
<lb/>weiteres durch und um Arbeit brauchst Du
<lb/>keine Bange zu haben, ebenfalls Holz, die Leute
<lb/>brächten Dir mehr als Dir lieb wäre, keiner
<lb/>hat doch nur die nötigsten Möbelstücke. Ich
<lb/>war neulich bei Lenz, der ist auch so not-
<lb/>dürftig eingerichtet. Wenn Du nur erst mal
<lb/>hier wärst, mit Maschinen würden wir es auch
<lb/>schaffen. Aber Du mußt erst einmal hier sein.
<lb/>Regente macht fast gar nichts, der Junge lernt
<lb/>Stellmacherei. Vater sagte schon wenn es
<lb/>Backsteine geben würde: auf die Schmiede
<lb/>ein Stockwerk drauf u da die Tischler-
<lb/>werkstatt rein. Unten die Scheune ist aber
<lb/>auch gut, nach Grimmens einige Fenster.
<lb/>Gustav würde das alles machen. Den Schornstein
<lb/>würden wir bauen, Pläne nichts als Pläne
<lb/>was sagts Du dazu??? Du staunst
<lb/>über mein Schreibpapier, aber die Hauptsache
<lb/>bleibt man hat noch immer was.--
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u liebste Bussel.
<lb/>Quer:
<lb/>Deine Else u Reinhart, Alle lassen Dich herzlich grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>