<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_183-1.jpg"/><div><lb/>              2. Teil fehlt
<lb/>78                                 Espol, den 19.8.47.
<lb/>
<lb/>Vatis Schrift quer:  2. Teil fehlt
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl,
<lb/>mein liebster Vati!  Heute Abend sollst Du
<lb/>wieder einige Zeilen bekommen. Hoffentlich
<lb/>geht es Dir noch recht gut, Von Grone habe
<lb/>ich noch immer nichts bekommen.
<lb/>Ich habe heute an Ernst geschrieben. Ich hätte
<lb/>seit Tagen auf das Zeugnis gewartet, es
<lb/>wäre mal wieder eine sehr seltene Art
<lb/>von ihm, zu mindest hätte er schreiben
<lb/>können was nun eigentlich los wäre.
<lb/>
<lb/>Es täte mir leid, daß ich seine Hilfe in
<lb/>Anspruch genommen hätte. Ich würde auch
<lb/>heute noch, an Herrn Krengel selber schreiben.
<lb/>Ist es nicht wirklich mal wieder uner-
<lb/>hört, ich wollte es ja gar nicht, daß er es
<lb/>mir zuschicken sollte, ich wollte Herrn
<lb/>Krengel 24 Pf für den Brief geben u
<lb/>dann war alles behoben, aber nein
<lb/>er kann das machen u nun läßt
<lb/>er gar nichts von sich hören, wenn sie es Dir
<lb/>
<lb/>sollten gleich zugeschickt haben, konnte er mir
<lb/>wirklich auf einer Postkarte Nachricht geben.
<lb/>Aber das ist Herta die alte Ziege die da
<lb/>hinter sitzt, sie hat mich den Tag schon immer
<lb/>so  schal  gemustert. Jedenfalls habe ich an
<lb/>Herrn Krengel selber geschrieben, u Briefum-
<lb/>schlag u Porto beigefügt. So wäre ich es dann
<lb/>selber gewahr. An Herrn Büschen schrieb ich heute
<lb/>auch einen kurzen Brief. Am Sonnabend
<lb/>hat Reinhart nun Geburtstag. Ach es geht
<lb/>
<lb/>ihm wieder gar nicht gut, die paar guten
<lb/>Tage sind schon wieder vorbei, es ist
<lb/>trostlos. 5 Jahre wird er nun Sonnabend.
<lb/>Reinhart ist so groß u auch stabil u
<lb/>muß solch entsetzliches Leiden haben.
<lb/>Wenn man noch helfen könnte wollte
<lb/>es doch bloß einmal besser werden.
<lb/>Ich hätte schon mal längst wieder an
<lb/>Herrn Burgmann geschrieben aber ich
<lb/>kann nirgends weiter hin schreiben. die Gedanken
<lb/>
<lb/>quer:
<lb/>um Reinhart lassen mich zu nichts
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>