<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_184-1.jpg"/><div><lb/>79.                         Espol, den 21.8.1947.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Du bekommst jetzt laufend Rechnungen von mir.
<lb/>Das Schreibpapier ist knapp, ganz knapp man
<lb/>bekommt nirgends was, hättest Du nicht so gut
<lb/>vorgesorgt gehabt. Gustav habe ich schon wieder 2
<lb/>Jahre Papier u Umschläge zum schreiben geliefert.
<lb/>Umschläge reichen auch noch, nur eben das Schreibpapier.
<lb/>Ich muß mal Tante Emma nach Karstens schicken.
<lb/>Aber Tante Emma ist immer noch in Lutterbeck.
<lb/>Sie ist schon bald 4 Wochen wieder dort. Na, sie
<lb/>gebraucht es bestimmt nicht für umsonst zu tun
<lb/>wir kriegen da auch wieder allerlei. Frau Dörnte
<lb/>war einige Tage verreist u Tante Emma mußte
<lb/>alle kommandieren. Das tut sie auch am
<lb/>liebsten. Wir hätten sie eben auch gebrauchen können
<lb/>weil jeden Tag einer die Kühe hüten muß. Wenn Reinhart
<lb/>nicht krank war konnte ich es mit Reinhart tun,
<lb/>aber eben ist mit ihm mal wieder gar nichts
<lb/>anzufangen. Mutter hütet fast jeden Tag, Gustav
<lb/>hätte ja die schönste Zeit dazu, aber er redet
<lb/>„was geht mich das an“ u sagt man ihm noch
<lb/>was, wird er saufrech. Gustav ist noch Morgen
<lb/>krank, u könnte sich da herrlich erholen. An der
<lb/>                                         Langengrund
<lb/>
<lb/>Man braucht ja nicht viel aufpassen. Seine Schul-
<lb/>arbeiten, wie Rechnen könnte er schön dabei
<lb/>erledigen. An Dich wollte er schon so
<lb/>lange schreiben, aber er kommt zu nichts, seiner Helli
<lb/>hat er auch schon 3 Wochen nicht geschrieben. Die Liebe
<lb/>ist ihm über genug.- Er will vor 35 Jahren nicht
<lb/>heiraten - amüsieren kann ich mich, wenn er dicke
<lb/>Frauen sieht sagt er: „Ich glaube so eine Quappe wird
<lb/>Helli auch mal wenn sie älter wird“. Aber das
<lb/>kann man im Vorraus nie sehen, sie kann auch
<lb/>schlank werden. Vater hat diese Zeit sich tüchtig
<lb/>was zusammen geschwitzt. Fast jeden Tag 15-20
<lb/>Reifen so geht es schon Wochen lang u dann die vielen
<lb/>Pflugeisen. Keiner kann pflügen 2 x rum sind
<lb/>die Eisen wieder stumpf. Vater müßte unbedingt
<lb/>eine tüchtige Hilfe haben, er hat schon überlegt ob
<lb/>er sich nicht einen Gesellen nimmt der selbständig
<lb/>arbeiten kann. Aber es laufen heute auch allerlei
<lb/>Elemente herum, nun finde mal einen 
<lb/>tüchtigen u vor allem so einen der einem nicht
<lb/>alles fort stiehlt. Michel ist treu, den können
<lb/>wir auf der Wurstekammer schlafen lassen,
<lb/>der nimmt nichts fort. Mit Ernst hat es
<lb/>keinen Zweck, das regt Vater noch mehr auf
<lb/>als seine Arbeit. Wie geht es Dir liebster Karl?
<lb/>Ob Du es bei der Nachprüfung wohl mit C geschafft
<lb/>hast? Neulich schriebst Du mal von einem Kameraden
<lb/>Ochs, ist es derselbe von Hildesheim, der immer
<lb/>allerlei Mädchen liebte u die Briefe von denen
<lb/>im Koffer mit nach Haus an seine Frau schickte?
<lb/>
<lb/>Na, da bei Euch in Ägypten kann er keine Seiten-
<lb/>sprünge machen oder doch? Vielleicht liebt er eine
<lb/>schöne Tochter Neros - Ich habe von Kochs noch
<lb/>niemanden wieder gesprochen, weiß deshalb auch
<lb/>nicht ob Koch noch in dem Lager ist. Übrigens ist
<lb/>Koch auch B. geworden, ich habe noch niemandem gesagt
<lb/>daß Du C+ bist. Was geht es andere an. Gestern
<lb/>Abend schrieb ich Dir schon kurz, daß aus Grone keiner
<lb/>Nachricht gibt was mit dem Zeugnis ist. Ich habe
<lb/>an Herrn Krengel geschrieben, dann werde ich es
<lb/>genau gewahr. Und Ernst hab ich auch einen
<lb/>ausgewischt. Es ist auch eine ganz große
<lb/>Gemeinheit. Reinhart fragt jetzt jeden Tag: „habe
<lb/>ich heute Geburtstag“? Ich würde ihm ja auch gerne
<lb/>ein paar Freunde einladen, aber er ist eben
<lb/>so wackelig daß er doch nicht mit ihnen
<lb/>spielen könnte. Ich werde schon Torte backen
<lb/>u dann feiern wir allein. Er ist auch
<lb/>eben wieder so still, er spricht dann
<lb/>auch nicht viel.
<lb/>Gestern Abend hat der Espoler Fußballverein
<lb/>gegen den Fredelsloher gespielt. 8 zu 1 
<lb/>hat Espol verloren. Espol kriegt jetzt
<lb/>
<lb/>auch einen neuen Sportplatz, weißt
<lb/>Du wo, wo wir beide die letzen Weihnachten,
<lb/>als Du auf Urlaub warst
<lb/>die Weihnachtsbäume geholt haben.
<lb/>Da oben gibt es einen Sportplatz.
<lb/>Sie sind schon eine ganze Zeit daran u
<lb/>tragen ab. Von uns ist Michel im
<lb/>Sportverein. Gerhards Vater, Lenz u Frau
<lb/>Lenz, ebenfalls Willi Mecke seine Frau
<lb/>die sind alle im Sportverein. Gustav u seine
<lb/>Freunde treten nicht ein, die wollen einen
<lb/>anderen Verein aufmachen, sie wissen
<lb/>bloß noch nicht was für einen.
<lb/>Am schönsten ist es, wenn man bei
<lb/>allem Zuschauer ist. Im Sportverein
<lb/>ist auch schon wieder dicke Luft.
<lb/>Gerhards Mutter ist auch nicht drin.
<lb/>Liebster Karl ich muß diesen Brief
<lb/>wieder beenden, es wird dunkel
<lb/>u Licht möchte ich nicht noch gerne
<lb/>machen weil ich Reinhart dann störe.
<lb/>Tausend liebste Bussel
<lb/> Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlich Grüßen-
</div>
</div></body>
</text></root>