<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_185-1.jpg"/><div><lb/>80                Espol, den 24.8.1947
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag grüßen wir Dich besonders
<lb/>herzlich. Gestern hatte Reinhart große Geburtstagsfeier.
<lb/>Er hatte sich allerlei Gäste eingeladen. Gerhard
<lb/>u seine kleine Schwester Helga dann hatten sie
<lb/>Besuch. Seine Cusine Jutta die auch so alt wie
<lb/>Gerhard ist u ihr Brüderchen der so alt wie
<lb/>die kleine Helga ist (2 Jahre) Dann Reinharts
<lb/>Spielfreundin Karin. Von Karin hab ich auch noch
<lb/>nichts geschrieben, sie ist 3 Jahre, auch ein Flüchtlings-
<lb/>kind. Sie kommt auch viel zum Reinhart.
<lb/>Sie reitet so gerne auf dem Schaukelpferd.
<lb/>Dann war Erika Grimme noch gekommen.
<lb/>Es war eine drollige Geburtstagstafel.
<lb/>Torte hatte Mutti gebacken u herrlichen Apfel-
<lb/>kuchen u zum Schluß hat die ganze
<lb/>Gesellschaft noch Most getrunken. Das war
<lb/>aber ganz was besonderes. Wir haben doch
<lb/>Günters Dreirad noch hier (es ist von
<lb/>Wolfgang) damit haben sie sich dann tüchtig
<lb/>unterhalten, die Kleinen. Abwechselnd mit
<lb/>Schaukelpferd. Ich mußte bloß den
<lb/>ganzen Nachmittag entscheiden wer
<lb/>jetzt an der Reihe ist mit fahren
<lb/>oder reiten. Die ganze Gesellschaft hat
<lb/>
<lb/>Mutti dann auch im Bilde festgehalten.
<lb/>Hoffentlich sind die Bilder was geworden.
<lb/>Jeder will doch ein Bild haben, und vor allem
<lb/>Dir möchten wir eines schicken. Geburtstags-
<lb/>post hatte Reinhart auch bekommen, 3 bunte
<lb/>Karten 2 aus Wiesbaden, 1 von Tante Else
<lb/>Döring, u eine von Oma Döring 1 von
<lb/>Tante Irma u Günter. Seine neuen Schuhe
<lb/>hatte Reinhart zum Geburtstag bekommen.
<lb/>Es sind schön stabile Schuhe. Wenn er nur
<lb/>gesund wäre damit könnten wir schon
<lb/>wandern. Vorhin haben wir am Berge
<lb/>ein Teil Äpfel abgeschüttelt wir wollen noch
<lb/>mal mosten. Ernst war gestern bis heute
<lb/>Mittag bei uns, er hat hier so einiges
<lb/>erledigt. Dieses kann ich nicht so aus-
<lb/>führlich beschreiben. Aber es war nichts
<lb/>schlechtes. Post haben wir letzte Woche keine
<lb/>von Dir liebster Vati erhalten. Es tritt
<lb/>wohl erst mal wieder eine Verzögerung
<lb/>ein. Ernst Bierkamp seinen Vater
<lb/>hat man gar noch nicht gefunden.
<lb/>Sie hätten den ganz Balos schon abgesucht
<lb/>es ist nicht wahr daß sie ihn gefunden haben.
<lb/>Ich finde es auch schrecklich daß der sich so das
<lb/>Leben genommen hat. Aber seine Angehörigen
<lb/>machen sich nichts daraus. Ich war noch
<lb/>nicht wieder nach Moringen, habe deshalb
<lb/>Emmi selber auch noch nicht wieder gesprochen.
<lb/>
<lb/>Unsere Tante Emma ist noch in Lutter-
<lb/>beck. Dörntes haben heute großes Erntefest
<lb/>auf der Stennebergsmühle bei Moringen.
<lb/>Eben hatte ich gerade das Radio angeschaltet
<lb/>u da höre ich Kriegsgef. aus Rußland geben
<lb/>ein Konzert - man muß direkt lachen.
<lb/>Ob die glauben wir wären schon so behämmert
<lb/>Man mußte nicht wissen was sie alles so
<lb/>erzählen, gewiß es mag so was geben, aber es
<lb/>sind dann immer die tollsten Elemente.
<lb/>Der Durchschnittsgefangene ist nicht mit da-
<lb/>bei. Neulich wurde hier erzählt Frau Klünker
<lb/>sie ist wieder nach Hannover gegangen. Du
<lb/>kennt sie nicht, also der ihr Mann hätte sich
<lb/>gemeldet er käme bald, wäre schon im
<lb/>Entlassungslager (Klünkers ist seit 42
<lb/>vermißt) Und jetzt ist es gar nicht wahr daß
<lb/>er kommt, das war ein Schwindler, der
<lb/>sich nur allerlei gutes von der Frau
<lb/>beschaffen wollte. Weißt Du sie hatten auch das
<lb/>Bild von ihrem Mann ausgehängt gehabt.
<lb/>Und derjenige der Angaben machen kann
<lb/>soll sich bei ihr melden. Ich habe schon wieder
<lb/>Leute gehört, die solchen Reinfall erlebt haben.
<lb/>
<lb/>Die Bilder wurden meistens in Friedland
<lb/>oder da ausgehängt. Küsters hatten Waldemar
da auch aushängen lassen haben es aber auch
<lb/>wieder fort geholt weil sie auch schon einige
<lb/>male auf Unwahrheiten reingefallen waren.
<lb/>Liebster Vati ich werde für heute mich
<lb/>kurz fassen, denn ich werde in einem fort
<lb/>gestört. Eben kommt gerade Henne, Willi
<lb/>der hat mit Gustav was zu meckern
<lb/>Das sind 2 ganz schlimme.
<lb/>Ich werde Dir im nächsten Brief wieder
<lb/>etwas mehr schreiben
<lb/> Tausend liebste Bussel
<lb/>u liebste herzliche Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>