<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_186-1.jpg"/><div><lb/>Brief 81.                  Espol, den 25.8.1947.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute als ich von Lütgenrode vom Mosten nach
<lb/>Hause kam fand ich Deine liebe Karte Nr 43 vom 14.7.
<lb/>vor. Hab vielen lieben herzlichen Dank
<lb/>liebster Vati. Dann hatte Frau Herta aus Grone
<lb/>endlich noch an das Zeugnis wieder gedacht.
<lb/>Du ich bin heute noch viel ärgerlicher als neulich
<lb/>als ich ihnen den Brief schickte. Ist es nicht un-
<lb/>erhört, am 13.8. hat Herr Krengel das Zeugnis
<lb/>gleich geschrieben u Ernst ließ es bis zum 22. liegen
<lb/>also nur 9 Tage, die Fliegen haben es noch dazu
<lb/>ganz beschmutzt, ich trau es Herrn Krengel
<lb/>nicht zu, das er solch verschmutztes Papier
<lb/>nahm. Den Schmutz hat es bei Ernst bekommen.
<lb/>Ich bin ganz außer mir, sie bekommen noch
<lb/>mal einen ganz gesunden Brief u zwar
<lb/>schreib ich es so wie es ich über sie denke.
<lb/>Man kann mal wieder richtig sehen was für
<lb/>ein Interesse Ernst daran hat. Die Haupt-
<lb/>sache ihm geht es gut. Ich hatte ihm allerlei zu gedacht
<lb/>wie Mehl u auch etwas Öl, aber jetzt bekommen
<lb/>sie nichts. Dann entschuldigt sich die dumme
<lb/>Pute, sie hätten es vergessen gehabt, weil sie
<lb/>so viele Fahrerei um Ernst seine Arbeitsstelle
<lb/>gehabt hätten. Ich schicke Dir den Brief mal mit.
<lb/>
<lb/>Auch Vater fügte einige Zeilen bei. Auch den
<lb/>kannst Du selber lesen. An Herrn Krengel
<lb/>werde ich nun auch schreiben u mich
<lb/>bekanken, was wird er denken, daß ich noch
<lb/>mal wegen dem Zeugnis schrieb, Ich schreibe ihm
<lb/>mein Schwager E.A. hätte es mir wollen gleich
<lb/>zuschicken u so bekam ich von dort keine
<lb/>Nachricht. (Ich fügte dem Brief einen Briefumschlag
<lb/>mit Marke bei) Sicher gibt er mir deswegen
<lb/>auch Nachricht. Ernst wird er auch zur Rede stellen.
<lb/>Er schreibt nicht, aber der macht sich wohl wenig
<lb/>daraus. Es soll alles nichts schaden, wenn
<lb/>Du nur etwas mit dem Zeugnis erreichen
<lb/>würdest. Liebster Vati wenn es nur so viel
<lb/>einbringen würde, daß wir Anfang nächstes
<lb/>Jahr auf Dich warten könnten. Schreib uns bitte
<lb/>recht gleich bald was Du zu dem Zeugnis
<lb/>meinst. Von Lenz die Bescheinigung
<lb/>mußt Du bald erhalten haben. Diese konnte
<lb/>auch schon 8 Tage unterwegs sein.
<lb/>Wir haben heute noch mal schönen Most bekommen,
<lb/>noch mal 24 Flaschen, u neulich schon mal.
<lb/>Liebster guter Vati hoffen wir alles
<lb/>beste, Tausend liebste Bussel, u liebste
<lb/>herzliche Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich herzlich alle schimpfen natürlich
<lb/>mit auf Ernst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>