<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_187-1.jpg"/><div><lb/>Brief 82                  Espol, den 27.August 47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Tausend mal herzlich danken wir u grüßen wir Dich liebster
<lb/>Vati. Gestern bekamen wir Deinen lieben Brief den Du dem
<lb/>Kameraden Lüttmann (Lage) mitgegeben hattet. Und heute einen aus
<lb/>Weißenborn über Göttingen. Der Brief ist gestern in Göttingen ab-
<lb/>gestempelt. Liebster Karl hab nochmals vielen herzlichen Dank
<lb/>für jede Zeile. Wie schwer muß es für Dich sein, wenn
<lb/>sie Dich verlassen u Du mußt immer noch da bleiben.
<lb/>Aber liebster Vati Du kommst nun doch sicher auch doch etwas
<lb/>früher an die Reihe oder sollen die Bescheinigungen nichts aus
<lb/>machen. Ich will Dir nun erst mal alles schreiben was du wissen
<lb/>willst. Fast hätte uns Dein erster Brief noch zu Reinharts Geburtstag
<lb/>erreicht. Das Schuljahr beginnt jetzt wieder Ostern, Reinhart hätte dann
<lb/>Ostern noch 1 Jahr Zeit. Gerhard  u Hennies Renate die kommen
<lb/>Ostern schon rein, Ludwig Mecke kommt aus der Schule wenn
<lb/>Reinhart rein kommt. Karl Vosmer läßt sich hier oben
<lb/>weniger sehen er geht auch mit größeren Jungs.  Brustdeylins
<lb/>wohnen noch in Holtensen bei Göttingen, die Kinder gehen zur
<lb/>Schule nach Göttingen. Die älteste Liese will Studienrätin
<lb/>werden. Sie studiert schon 2 Semester in Göttingen. Letzten
<lb/>ganzen Winter hat sie drum ausgenutzt da darf man
<lb/>sich nicht so viel mit einlassen. Die sehen zu, wie sie billig
<lb/>durch die Welt kommen. Der Alte ist wieder Gewerbeoberlehrer
<lb/>in Essen, er hat seine Stelle wieder bekommen bloß
<lb/>die Familie bekommt noch keine Wohnung. Ludchen der
<lb/>alte Schuft, hat noch genau so einen Tag wie früher die
<lb/>Soldaten die nicht zurück können. Es gibt immer noch
<lb/>dumme  Leute genug die die Arbeit tun. Mit dem Schwager
<lb/>hapert es (noch ein bischen) Friedas Bruder Heinrich Schrader
<lb/>war doch   43 gefallen, er war mit Elfriede Hühne verlobt.
<lb/>Die hat nun auch noch keinen anderen wieder. Es sind
<lb/>150 Fremde hier im Dorf.
<lb/>Ein Teil der Männer geht in den Wald oder Straßenbau, der
<lb/>größte Teil geht zum Tönnieshof auch ein Teil Frauen u Mädchen.-
<lb/>Die Eichen im Strahlenkamp sind alle noch Vohl. Eichen sieht man fast
<lb/>keine mehr. Der alte Vohl hat alles behalten, in der Villa war zeitweise
<lb/>
<lb/>mal der Amerikaner drin, jetzt wohnen sie aber schon wieder
<lb/>lange drin. Ich habe noch keinen wieder gesprochen. Irma hatte
<lb/>neulich Frau Vohl gesprochen u ließ mir Grüße bestellen.
<lb/>Der älteste Sohn ist auch noch in Gefangenschaft. Lotte, Frau von
<lb/>Pah* war vergangenen Sommer mit Ihrer Tochter hier bei
<lb/>uns gewesen ich war aber gerade in Göttingen es war als
<lb/>ich Reinhart zum ersten mal zur Kinderklinik brachte.
<lb/>Sie war mit der Kutsche hier gewesen u wollte nach Fredelsloh
<lb/>u Geschirr holen. Auch sie mußten lange Zeit in der
<lb/>
<lb/>Jetzt wohnen sie aber auch wieder in ihrem Haus
<lb/>Die Fahrt deines Kameraden schein gleichmäßig verlaufen
<lb/>Reinhart freut sich schon auf die Päckchen, natürlich denkt er an
<lb/>was süßes, den brief wo Du wohl geschrieben hast was drin ist
<lb/>haben wir noch nicht erhalten, deshalb raten wir noch aber
<lb/>liebster Karl ich habe Dir schon einige male geschrieben daß
<lb/>Du Dir nichts absparen sollst hier 
<lb/>Heute schrieb mir herr Krengel aus Grone er hätte das Zeugnis
<lb/>am Montag Mittag schon fertig unterschrieben liegen gehabt.
<lb/>Am Freitag hätte er Vater getroffen u es ihm gesagt, darauf
<lb/>hin hätte Ernst sich nun entdlich be? es 7zu holen
<lb/>er hätte sich auch über Ernst seine lange Leitung gewundert
<lb/>hoffentlich hätte ich es jetzt bekommen. Ich schicke Dir den
<lb/>Brief von der Herta auch mit, sie schrieb aber nicht daß Herr
<lb/>Krengel das ? mit Vater sprach weil Ernst das Zeugnis
<lb/>vergaß. Über Reinharts Krankheit ist nich viel Veränderung
<lb/>zu schreiben, mal geht es ihm schlechter und dann wieder etwas
<lb/>besser. Es ist immer noch sehr wechselhaft. Irma u Günter sind
<lb/>in Wiesbaden. Gestern ist Tante Emma aus Lutterbeck wieder
<lb/>gekommen, sie war auch eine ganze Weile dort, ziemlich 4 Wochen
<lb/>Sie brachte mit dem Prinz Gespann (Prinz ist das Pferd, wo
<lb/>sie tante Emma meistens mit bringen) wieder allerlei mit.
<lb/>Da kann sich Ludchen Mecke immer so drüber ärgern, er
<lb/>gönnt es uns nicht. --- Heute war aus Moringen ein
<lb/>Herr Schrader bei uns er hat die Vertretung für unsere
<lb/>Krankenkasse wir können jetzt die Beiträge an ihn bezahlen
<lb/>?    mehr die Geld bekommen. Ich hatte bis Oktober
<lb/>aber schon bezahlt. Liebster Vati morgen schreibe ich Dir weiter
<lb/>Für heute Dir alles gute u liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart Alle lassen
<lb/>Dich herzlich grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>