<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_188-1.jpg"/><div><lb/>83                            Espol, den 28.8.1947.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati.
<lb/>Heute erhielten wir Deinen lieben Brief Nr. 34 vom 21.7.
<lb/>u Deine liebe Karte Nr 44 vom 22.7. Hab vielen
<lb/>herzlichen Dank für alles. wir werden jetzt richtig mit
<lb/>Post verwöhnt. In der Arb. Kp. 2719 ist Koch Otto auch.
<lb/>Heute war Frau Koch bei mir, ich mußte ja richtig lachen
<lb/>Regentes haben sicher erzählt daß ich Briefe aus Deutsch-
<lb/>land bekomme, verraten hat sie sich nicht, aber
<lb/>es ist bestimmt so, noch nie ist sie selber ge-
<lb/>kommen. Ihr Mann hätte ihr selber noch nichts
<lb/>geschrieben. Aber nach seiner Mutter soll er ge-
<lb/>schrieben haben, er kommt im Oktober.
<lb/>Dann war Herr Sermond in dem Lager wo
<lb/>Koch auch ist, Koch wäre jetzt in der Feldwebel Kantine.
<lb/>Ja, liebster Karl dann werden die meisten Bekannten
<lb/>hier aus der Umgebung Ägypten bald verlassen
<lb/>haben. Aber nun ich weiß daß Du Anfang
<lb/>nächstes Jahr auch kommst ist das Warten für
<lb/>mich auch nicht mehr so schwer, ich denke auch
<lb/>immer auf die Bescheinigungen hin wirst
<lb/>Du doch noch etwas früher kommen. Über
<lb/>Dein Bild wo Dein Zelt zu sehen ist haben wir
<lb/>viel Freude, es muß ja ein großes Lager sein.
<lb/>
<lb/>Sind die meisten Schachkanonen noch nicht
<lb/>entlassen? Gespannt bin ich ja doch , auf den
<lb/>Besuch von Herrn Bleyer oder Sermond wenn
<lb/>sie überhaupt kommen können. Neuigkeiten können
<lb/>sie mir eigentlich gar nicht viel erzählen.
<lb/>Ich werde heute auch noch an Vater in Grone
<lb/>schreiben, ob er schon operiert ist. Ich will
<lb/>mal anfragen. Vielleicht backe ich auch mal
<lb/>einen Kuchen, nehme eine Flasche Most u
<lb/>besuche ihn mal. Wenn nicht in der Klinik,
<lb/>dann zu Hause. Ich sprach heute mit Mutter
<lb/>schon darüber. An Ernst hab ich noch nicht
<lb/>wieder geschrieben. Aber er kriegt es noch.
<lb/>Du hast Doch Herrn Schünemann gekannt.
<lb/>Er ist doch gefallen. Seine Frau schreibt
<lb/>sich mit Frau Volkmacher, sie hatte jetzt mal
<lb/>wieder geschrieben seit dem Umsturz -
<lb/>sie hat in Kampftagen um Celle wo sie
<lb/>wohnt den rechten Arm verloren. u das kleine
<lb/>Mädchen am Oberschenkel so schwer verletzt
<lb/>daß sie 1 Jahr in ärztlicher Behandlung
<lb/>war. Jetzt ginge es aber wieder. Trotz
<lb/>ihres verlorenen rechten Arms könnte
<lb/>sie aber besser stricken wie mache Frau
<lb/>mit 2 gesunden. Mit dem Stricken würde
<lb/>sie für sich u das Kind den Lebensunterhalt
<lb/>verdienen.
<lb/>Eben bekommen wir Besuch, Ilse Helmold
<lb/>aus Einbeck, kam? sie ist bei Kohrs.
<lb/>Frau Kohrs ist ja eine Cusine von Ilse.
<lb/>Ilse ist ein hübsches großes   Mädchen geworden.
<lb/>Eben haben wir sie mit nach Hennes
<lb/>genommen. Wir holten von dort 2
<lb/>Ferkel. Ilse bleibt bis Sonnabend 8 Jahre
<lb/>war sie nicht in Espol, nun muß sie
<lb/>sich aber erst einmal wieder richtig um-
<lb/>sehen. Ich muß mal sehen liebster Karl
<lb/>daß ich morgen am Tage mal eine ruhige
<lb/>Stunde erwische u Dir schreibe, eben ist
<lb/>es aber auch ganz was schlimmes, dauernd
<lb/>kommt jemand dazwischen.
<lb/>Frau Koch wußte Ernst Bierkamp hätte
<lb/>geschrieben er käme im September, na
<lb/>so ähnlich hattest Du ja auch schon geschrieben.
<lb/>Du hast uns ja so viel neues diese Zeit
<lb/>geschrieben, ich muß es erst noch einmal
<lb/>alles ganz ruhig durchlesen.
<lb/>
<lb/>Es war etwas zu viel des Guten auf
<lb/>einmal. Liebster Karl wenn Du erst mal
<lb/>wirklich bei uns bist, also ich kann es
<lb/>mir noch gar nicht richtig denken. ich habe
<lb/>glaube ich jeden Tag Angst Du mußt wieder
<lb/>fort. Liebster Karl ich schreibe Dir bald wieder
<lb/>für heute Dir alles Gute u viele
<lb/>liebe herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel Deine Else u
<lb/>Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst
<lb/>grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>