<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_189-1.jpg"/><div><lb/>84                       Espol, den 31.August 1947.
<lb/>Mein liebster guter Vati, mein liebster guter Karl!
<lb/>Heute danken wir Dir für Deinen lieben Brief Nr 33. vom 9.7.
<lb/>Ja, wie lange hat nun der Brief gebraucht, den vom 21.7. haben
<lb/>wir schon viel früher bekommen. Zunächst danken wir erst
<lb/>mal recht herzlich ich schreibe nachher noch mal ausführlich über
<lb/>Deine lieben Briefe. Jetzt muß ich Dir liebster Karl doch erst mal
<lb/>sagen, daß Reinhart heute getauft ist. Gestern schon hatten wir
<lb/>Kuchen gebacken u heute morgen erst diese Fragerei alle Augen-
<lb/>blicke: „Mutti wann gehen wir denn nun endlich zur Kirche?“
<lb/>Um 1/2 4 Uhr sind wir dann hin gegangen. Mutter Reinhart u ich.
<lb/>Gustav konnte als Pate nicht anerkannt werden dann hab ich
<lb/>Ernst aus Grone, Ernst aus Großenrode u Heinrich Pahre
<lb/>einschreiben lassen. Reinhart mußte ja immer etwas lachen, aber
<lb/>sonst hat er sich tüchtig benommen. Am schlimmsten war ja das lange
<lb/>warten, eh es nun mal hin zur Kirche ging. damit es er endlich
<lb/>wußte wie es nun eigentlich ist. „Mutti“ sagte er einmal zu
<lb/>mir „ich habe keine Angst, weh tut es ja nicht“ Den Herrn Pastor
<lb/>hatten wir zum Kaffe eingeladen u Reinharts Freunde waren
<lb/>dann auf einmal auch alle da. Gerhard, Jutta u die beiden
<lb/>Kleinen. Gestern schon hatte die Jutta sich bei Mutter eingeladen.
<lb/>Mutter lachte, der Gerhard hätte gesagt, die kennt ja auch  keinen
<lb/>Kuchen, die essen in Hamburg nur trockenes Brot. Na, heute
<lb/>haben sie sich aber auch wieder was gütig getan. Reinhart versteht
<lb/>sich mit der kleinen Gesellschaft aber auch recht gut.
<lb/>Nun habe ich Reinhart eben um 1/2 8 Uhr zu Bett gebracht, nun
<lb/>will ich Deinen Brief weiter schreiben. Meine Haare hat der Herr
<lb/>Pastor gar nicht so viel naß gemacht, ich dachte ich würde ganz
<lb/>pitsch naß gemacht, Onkel Gustav hatte mir das gesagt.
<lb/>
<lb/>Elfriede mit ihrem Erich, kam auch an gerade als wir alle beim
<lb/>Kaffee saßen. Sie wollten zur Hochzeit einladen. Am 21.9. soll die
<lb/>Hochzeit sein, eingeladen wurden Vater, Mutter u Gustav, an uns
<lb/>reicht es nicht, ich wäre ja auch sowieso nicht hingegangen.
<lb/>Tante Emma muß kochen. Noch nicht mal Reinhart wurde mit
<lb/>eingeladen, er braucht auch nicht drauf zu warten wir werden es
<lb/>uns hier den Sonntag zu Haus recht gemütlich machen.
<lb/>Liebster Vati Du denkst Anfang nächsten Jahres bei uns zu sein,
<lb/>bloß das weiß ich noch nicht ob Du Dein C+ los geworden bist.
<lb/>Aber sicher sind noch Briefe unterwegs die es uns erzählen.
<lb/>Von den Heimkehrern hat sich noch keiner bei uns gemeldet.
<lb/>Na, erst müssen sie sich zu Hause mal wieder zurechtfinden.
<lb/>Gustav hatte neulich mit Emmi gesprochen, sie hatte sich sehr
<lb/>gefreut, als sie gehört hatte was Du geschrieben hast. So bald Ernst
<lb/>da wäre müßte ich aber gleich rüber kommen.
<lb/>
<lb/>Nun wurde ich heute Abend doch in einem fort gestört, immer
<lb/>kommt noch jemand anderes, eben war Frieda Henne
<lb/>hier. Ich lese eben gerade auf Deiner Karte vom 22.7. 50 Grad
<lb/>Wärme im Schatten, wenn wir hier 40 in der Sonne hatten
<lb/>meinte man schon es wäre nicht zum Aushalten u dann
<lb/>erst im Schatten, wie viel habt Ihr dann in der Sonne gehabt,
<lb/>bestimmt 70 oder 80. Hast Du Lüttmann nicht mal nach dem jungen
<lb/>Wirt gefragt, ob er es damals überstanden hat in Thorn??
<lb/>
<lb/>
<lb/>Waren die alle die jetzt entlassen sind schon länger in Gefangenschaft
<lb/>als Du? Vergangene Woche hast Du uns wirklich mit Post ver-
<lb/>wöhnt. Ich freue mich liebster Karl, daß wir Dir etwas Freude
<lb/>machen mit unsern Briefen. An Vater in Grone habe ich nun
<lb/>noch nicht geschrieben, am Donnerstag Abend ging uns plötzlich
<lb/>das Licht aus, gerade als ich Deinen Brief fertig hatte. Auch
<lb/>heute Abend komme ich nicht mehr zum Schreiben. Freitags
<lb/>hatten wir noch mal großen Hausputz gemacht. Die Betten
<lb/>raus u alles mal gründlich, da war ich den Abend zu müde.
<lb/>Gestern haben wir Ernst mit 2 Gesellen hier gehabt zum Reifen
<lb/>aufziehen. Mit den Reifen ist es ganz was fürchterliches.
<lb/>Vater sagt auch er mag nichts mehr davon sehen. Ernst seine
<lb/>Gesellen kommen zu gerne hier rauf, allein ums Essen
<lb/>u Ernst geht es genauso. Seine Frau mit den beiden Kindern
<lb/>will nächste Woche kommen, am Dienstag roden wir die
<lb/>ersten Kartoffeln bei Krügers, wir roden wieder mit Krügers.
<lb/>Schrieb ich Dir von Ohlen Fredelsloh, hat seit Sonnabend sein
<lb/>Sägewerk wieder selber, der Treuhänder mußte es wieder abgeben.
<lb/>v. Ohlen ist freigesprochen. Also wohl auf B. Die Familie hat auch allerlei
<lb/>durch gemacht in den 2 Jahren. Aber sie haben es nun wieder.
<lb/>Hier im Dorf ist der Wachtmeister Hermann Knoke vom Treuhänder
<lb/>befreit, die andern haben noch alle einen. Vater hat keinen gehabt.
<lb/>aber Ludchen, Vosmers, der kleine Busemann, Ernst Ellies (bei der
<lb/>Schule) Willi Falke, Hermann Hillebrand, ich glaube es sind noch
<lb/>einige, Heinrich Ellies (Schlachter)
<lb/>
<lb/>Wir haben hier immer noch solch trockenes warmes Wetter
<lb/>wie lange haben wir nun schon keinen Regen gehabt. Es 
<lb/>ist alles am vertrocknen. Alle Leute müssen die Kühe hüten
<lb/>oder von der Weide in die Ställe holen, u trocken füttern.
<lb/>Das W?`kenfutter kann nicht wachsen, es gibt bestimmt
<lb/>einen Ausfall. In der Heide Gegend soll es noch viel schlimmer
<lb/>sein. Elfriede war mit ihrem Erich kürzlich nach Bittkau (Elbe)
<lb/>die prunken ja was der alles hat, 2 Motorräder eine 200 (derter) 
<lb/>u eine 500  (derter). die 200 (derter) hat er zum fahren frei, es ist
<lb/>eine schöne Machine von der 500 (derter) ist Gustav restlos
<lb/>begeistert alles verchromt.
<lb/>Liebster Karl für heute Abend will ich nun schließen.
<lb/>Ich werde Dir bald wieder schreiben, Reinhart wird einige
<lb/>Tage von seiner Taufe erzählen, er hat nun wirklich was
<lb/>davon gehabt.
<lb/>         Dir alles gute u viele liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart.
<lb/>Alle lasse Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>