<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_19-1.jpg"/><div><lb/>Brief 14                                        Espol, den 14. Juli 46
<lb/>
<lb/>  Mein lieber guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir dir viele liebe herzliche
<lb/>Grüße u wünschen dir du liebster Vati alles Gute.
<lb/>Am Freitag haben wir nun endlich Post von dir be-
<lb/>kommen eine liebe Karte, du glaubst gar nicht
<lb/>wie froh ich da drüber bin, Karl du lieber nach so 
<lb/>langer Zeit endlich mal wieder einige Zeilen
<lb/>von dir, und es geht dir gut, wirklich?
<lb/>Ich werde dir schreiben so oft ich kann und
<lb/>darf dann wird für dich das warten auch
<lb/>erträglich sein. Liebster Vati auch uns geht es
<lb/>gut, mach dir keine Sorgen um uns auch
<lb/>mit Reinhart seinen Krampfanfällen ich denke
<lb/>er verliert es auch mal wieder. Wir müssen
<lb/>Geduld haben. Es ist weiter nichts zu machen.
<lb/>Was man da gegen tun kann werde ich
<lb/>versuchen. Der <persName key="#DNB453960286">Professor in der Kinderklinik</persName> ist
<lb/>ein sehr tüchtiger Mensch. Daß (es) der kleine drollige
<lb/>Kerl auch so schwer haben muß, u daß ich dir
<lb/>damit das Herz schwer machen muß macht
<lb/>mich ganz traurig. Aber liebster Karl mach
<lb/>dir nicht zu viele Gedanken, es wird schon gut
<lb/>werden. Heute hat sich Reinhart wieder eins
<lb/>geleistet, hat er zu <persName key="#73">seinem Opa</persName>  gesagt der Weihnachts-
<lb/>mann brächte ihm ein Brüderlein. Darauf
<lb/>sagt sein Opa damit wollte er nichts zu tun
<lb/>haben, Sagt Reinhart: „das brauchst du auch gar
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_19-2.jpg"/><div>
<lb/>nicht, ich versorge daß ganz allein“.
<lb/>Mit kleinen Kindern hat er es überhaupt inne.
<lb/>Ach, was der sich den Tag über alles zurecht redet
<lb/>vieles darf ich dir gar nicht schreiben. Jedenfalls
<lb/>ist seine ganze Auffassung mächtig in Ordnung.
<lb/>Oft tut er so gescheit, u dann ist er auch wieder
<lb/>ein richtiger Lausebengel, heute morgen komme
<lb/>ich rein da schneidet er sich mit der Schere die
<lb/>Haare, aber frag nicht wie. Oft kann man schon
<lb/>seine Freude kriegen. Schreib es aber bloß nicht
<lb/>meinem Vati hin sagt er wenn er ungezogen
<lb/>war. Pfingsten hatten wir einige Bildchen
<lb/>gemacht ich muß Irma noch etwas zur Eile
<lb/>antreiben. Damit du uns mal wieder im
<lb/>Bild hast. Hast du die andern Bilder noch
<lb/>von Reinhart? Ich glaube die Platten sind
<lb/>verloren gegangen, daß ist schade.
<lb/>Für heute dir liebster Karl Vati alles alles
<lb/>   gute, u liebe liebe ganz liebe Grüße
<lb/>  u liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
</div>
</div></body>
</text></root>