<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_190-1.jpg"/><div><lb/>Brief 85.                 Espol, den 2. Sept. 1947.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zunächst liebster Vati danken wir Dir für
<lb/>Deinen lieben Geburtstagsbrief für Reinhart.
<lb/>Reinhart hat ganz schön zugehört, als Mutti den
<lb/>Brief vorgelesen hat. Einige Male hat er mich
<lb/>unterbrochen. Ich hätte ihm doch erzählt da wäre nur
<lb/>alles Wasser wir könnten da doch gar nicht mit dem
<lb/>Auto hin fahren. Dann könnte der Zwerg mit
<lb/>seiner Schiebekarre das auch nicht. Dann mußte
<lb/>ich es ihm dann erst richtig erzählen daß Da noch
<lb/>eine Straße ist, wo wir Menschen nicht wandern
<lb/>können, also die nur die Zwerge  wissen.
<lb/>Ebenfalls daß der Zwerg ihn kennen will, wollte
<lb/>er nicht glauben, er sagt die Zwerge da in
<lb/>Hardegsen wären ja gar nicht lebendig.
<lb/>Aber ich habe es ihm dann so erzählt daß er jetzt
<lb/>glaubt . Wir wollen die Zwerge auch bald mal
<lb/>besuchen. Wenn wir mit dem Zug gefahren sind
<lb/>hatten wir immer so wenig Zeit daß
<lb/>Reinhart sie gar nicht richtig besehen konnte.
<lb/>Aber daß der Zwerg es von der kaputten Lampe
<lb/>wußte gab ihm tüchtig zu denken.
<lb/>Dann hatte der Zwerg gesagt, er kennt den
<lb/>kleinen Reinhart in Espol. „Da kannst du ja
<lb/>schon sehen daß er mich nicht genau kannte
<lb/>ich bin doch gar nicht klein“.
<lb/>Wegen dem Spielsachen einräumen ist er aber
<lb/>jetzt mächtig hinter her damit wenn Abends
<lb/>der Zwerg gucken kommt oder mal
<lb/>zufällig am Tage guckt, das ja alles auf-
<lb/>geräumt ist. Er ist ein kleiner Schlingel
<lb/>„Ja“ sagt er „Du hast ja auch eine Lampe kaputt
<lb/>gemacht, das hat der Zwerg nicht erzählt“.
<lb/>Mir ist nämlich damals als die Nacht die Artill. so
<lb/>schloß auch eine Nachttischlampe kaputt gegangen.
<lb/>Er hat deshalb um seine auch keine richtige
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Rüge gekommen. Eben ist er wirklich ganz
<lb/>lieb u folgsam. Ich meine immer wieder wenn
<lb/>er oft mal so Tage hat wo er so unruhig ist
<lb/>es hängt auch mit seiner Krankheit zusammen.
<lb/>Eben ist er wieder ein ganz heller, wenn er
<lb/>doch bloß so bleiben wollte. Morgen will er
<lb/>zum Dreschen nach Meckens, sie haben ihn heute
<lb/>schon eingeladen. Uneingeladen ginge Reinhart
<lb/>auch nirgens hin. Da war er schon vor 2 Jahren
<lb/>anzüglich. Grimmens Erika die rennt noch heute
<lb/>überall hin, Reinhart versteht sich auch nicht gut mit
<lb/>ihr. Eben fährt er den ganzen Tag Dreirad, das
<lb/>hat er aus Üssinghausen. Es ist Wolfgang seins.
<lb/>Günter soll es ja haben, aber wir hatten es uns
<lb/>mal mit rauf genommen. Wenn Du ihm nur
<lb/>auch mal so ein Ding machen könntest wenn
<lb/>Du mal kommst, denn Irma die nehmen das
<lb/>Ding sicher bald mit nach Göttingen. Schaukeln
<lb/>tut er auch noch gerne, aber nicht mehr so oft
<lb/>als früher. Er wird ja nun größer und beschäftigt
<lb/>sich auch schon öfters mal mit Tafel u Griffel.
<lb/>Heute Nachmittag haben wir bei Krügers Kartoffeln
<lb/>aufgelesen, wir haben bald 100 Zentner gerodet.
<lb/>Reinhart war bei Gustav geblieben, Vater war
<lb/>auch in der Schmiede von Ernst. Der eine
<lb/>Geselle ist schon 2 Tage bei uns zum Reifen
<lb/>aufziehen. Vater sagt so was verrücktes
<lb/>von Reifenaufziehen hätte er in seinem
<lb/>Leben noch nicht mitgemacht wie es dieses
<lb/>Jahr ist. Karl Du kannst Dir gar nicht
<lb/>vorstellen was los war u ist. Vater ist
<lb/>richtig schmal geworden, Ernst war heute 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nachmittag auch noch zum helfen gekommen.
<lb/>Ernst hat ja für seine Leute da unten auch
<lb/>schon ein Teil Reifen hier bei uns aufgezogen.
<lb/>Du jetzt geht schon wieder die Sorge um das
<lb/>Zimmer unten. Die große Stube wollen sie
<lb/>uns schon wieder Flüchtlinge rein setzen.
<lb/>Und wenn Du dann kommst können wir
<lb/>nirgens wohnen, ich gehe morgen früh erst mal
<lb/>zum Lenz er soll mir sagen wie sie sich das
<lb/>denken, wenn Du kommst. Ich weiß ja nun daß
<lb/>Du bald kommst u es soll sicher einer
<lb/>unterstehen uns das Zimmer noch mal
<lb/>zu nehmen. Ich werde mich morgen erst mal
<lb/>gründlich mit ihm unterhalten, schließlich hat er
<lb/>ja auch seinen Haushalt für sich u 2 Zimmer.
<lb/>Das gleiche seine Schwägerin Waltraud die jetzt
<lb/>geheiratet hat. Folge dessen können wir auch ein
<lb/>Schlaf- u Wohnzimmer beantragen. und das
<lb/>haben wir noch nicht einmal, sonst muß Michel
<lb/>schon wieder auf dem Vorplatz schlafen. Michel
<lb/>schläft jetzt da, wo sonst Tante Emma u Groß-
<lb/>mutter schliefen, u Tante Emma schläft unten
<lb/>in der großen Stube. Nun sollen wir einen Schorn-
<lb/>stein bauen, damit in die große Stube 
<lb/>Flüchtlinge zum Winter können, woher Backsteine
<lb/>usw. Weißt Du das ganze geht uns von so ein
<lb/>paar Männchen, die es gar nicht verzeihen
<lb/>können daß wir damals unser Zimmer
<lb/>frei bekamen. - Es ist bestimmt noch
<lb/>eine ganze Menge Platz im Dorf, aber
<lb/>sie müssen es wett machen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Der eigene Deutsche ist das erbärmlichste
<lb/>was es nur gibt.
<lb/>Na, ich spreche morgen erst mal mit
<lb/>Lenz. Sommerberg hatte es Vater schon erzählt
<lb/>daß es in der Sitzung vorgebracht war.
<lb/>
<lb/>Das schönste ist daß wir alles wieder gewahr
<lb/>werden. Ludchen ist auch ein ganz gemeiner.
<lb/>Der ist viel zu gut davon gekommen.
<lb/>Zu sagen hat er nichts, aber er macht sich
<lb/>an die andern her ran u  erzählt dieses
<lb/>u jenes.
<lb/>Liebster Karl ich werde Dir morgen wieder
<lb/>mehr schreiben dann weiß ich schon näheres.
<lb/>Emmi schickt mir heute durch Ernst einen
<lb/>Rucksack voll Birnen. Ernst käme 
<lb/>bald, ich sollte mich bald mal sehen lassen.
<lb/>Sicher hat Ernst jetzt geschrieben, das er bald
<lb/>kommt.
<lb/>Für heute Dir liebster Vati
<lb/>Alles gute, u tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße Liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
<lb/>
<lb/>ich danke noch nicht für das Bild mit
<lb/>der Spinnerin, was hat die nur alles an
<lb/>sich hängen, haben die Frauen das ganze
<lb/>Gesicht zu gehängt? Reinhart sagt das Mädchen
<lb/>hat sich das Handtuch um den Bauch
<lb/>gebunden, u schmutzig ist es im Gesicht wie
<lb/>der Schornsteinfeger -
<lb/>
<lb/>Nochmals herzlichst Deine
<lb/>
<lb/>Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>