<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_191-1.jpg"/><div><lb/>86.                      Espol, den 3.9.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun hat Dich auch Herr Bleyer verlassen, heute
<lb/>bekam ich den Brief, den Herr Bleyer mitnahm
<lb/>u zwar kriegte ich den vom Zementwerk Hardeg-
<lb/>sen da ist auch einer gekommen, der mit Bleyer
<lb/>zusammen war, der hat den Brief wieder einem
<lb/>Falke aus Espol gegeben u den seine Kinder brachten 
<lb/>mir heute morgen eh sie zur Schule gingen Deinen
<lb/>Brief. Liebster Vati wir danken Dir recht  recht herzlich.
<lb/>Könntest Du nur auch bald kommen. Aber ich
<lb/>kann Dir nicht helfen, wir müssen warten.
<lb/>Jedenfalls hat es die längste Zeit gedauert.
<lb/>Du bekommst unsere Post eigentlich ganz schnell.
<lb/>Sicher hast Du die Bescheinigung vom Lenz
<lb/>auch jetzt schon. Wenn es nur etwas nutzen
<lb/>würde. Ich galube es noch nicht so recht, daß
<lb/>man auf uns Rücksicht nimmt. Es gibt noch
<lb/>viel mehr traurige Fälle, u es wird keine
<lb/>Rücksicht genommen. Hatte man Dich als Aktivist
<lb/>eingestuft? oder wie konnte es kommen daß
<lb/>Du C+ wirst? Heute morgen war ich beim Lenz.
<lb/>Was er machen kann kriegen wir keine
<lb/>reingesetzt. Aber es wäre ganz gut, wenn
<lb/>Du uns  mal deutlich schreibst daß Du bald
<lb/>zu kommen gedenkst, damit Lenz das den
<lb/>andern unter die Nase halten kann.
<lb/>Lenz hat mir alles erzählt, auch Regente wäre
<lb/>dafür daß wir das Zimmer wieder
<lb/>belegt kriegten. Regente ist doch jetzt Bürgermeister.
<lb/>Er hat Lenz gefragt wie denn die Bestimmungen
<lb/>wären, ob Du hier überhaupt aufgenommen
<lb/>würdest. Ja, hat Lenz gesagt wenn Herr Ahlborn
<lb/>sich nach Espol entlassen läßt müssen wir
<lb/>ihn aufnehmen. Das mußt Du Dir mal über-
<lb/>legen, seit 42 wohnen wir hier u dann solltest
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Du jetzt noch nicht mal zu uns kommen.
<lb/>Ich sagte auch zu Lenz, ich hätte denen aber noch
<lb/>erst was erzählt. Lenz sagt die Hauptsache
<lb/>ist Du schreibst erst mal daß Du kommst u
<lb/>wenn es Dann auch noch 1/4 Jahr dauert.
<lb/>Ich sagte schon zu Lenz ich rechnete damit, daß Du
<lb/>in Kürze auch kommst u daß wir dann ein
<lb/>Wohn- u Schlafzimmer gebrauchten, es ginge nicht
<lb/>daß wir täglich dann noch mit den Eltern u
<lb/>anderen zusammen wären wir wollten dann
<lb/>wieder unsern eigenen Haushalt haben.
<lb/>Lenz erzählte mir dann seine Schwägerin
<lb/>Waltraut sollte mit ihrem Mann zu uns
<lb/>unten in die große Stube ziehen. Aber er
<lb/>hätte dann gesagt das könnte er nicht dulden
<lb/>wo Du auch bald kämest. Lenz sagt die meiste
<lb/>Schuld hätten unsere Nachbarn. Jedenfalls wirst
<lb/>Du uns schreiben daß Du bald kommst, oder
<lb/>ich dachte schon ob du an Lenz selber mal
<lb/>schreibst?? Vater sagt Regente das ist schon
<lb/>Geschäftsneid, der hat längst klar, daß Du was
<lb/>kannst. Ich dachte  vorhin schon so hat Vater
<lb/>wohl nicht auch schon mal wo geredet von
<lb/>der Werkstatt unten auf der Scheune usw.
<lb/>Deshalb ist Regente schon neidisch.
<lb/>Vater redet ja auch zu viel, es geht im oft wie
<lb/>Vater in Grone auch. Nun liebster Karl denke
<lb/>ich Freitag nach Herberhausen zu fahren.
<lb/>Nach Grone werde ich dann auch raus
<lb/>gehen, ich fahre dann wohl Sonnabend
<lb/>wieder zurück. Reinhart werde ich nicht mit-
<lb/>nehmen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich denke daß ich Freitag fahre, Morgen roden wir
<lb/>für Krügers noch mal Kartoffeln, morgen Nachmittag
<lb/>es fängt jetzt schon richtig an. Nächste Woche wollen
<lb/>wir auch roden. Der Mann aus Weißenborn
<lb/>hat noch nicht geschrieben daß ich die Päckchen abholen
<lb/>soll. Bleyer muß ich unbedingt mal sprechen
<lb/>wo er so lange bei Dir war, wird er mir ein wenig
<lb/>aus Eurem Leben erzählen können. Aber das meiste
<lb/>weiß ich ja doch schon. Für mich ist die  Hauptsache
<lb/>daß Du uns schön gesund bleibst u bald zu uns
<lb/>kommst. Sei nicht zu traurig, wenn eben so
<lb/>viele zur Heimat fahren, auch Du kommst einmal
<lb/>zu uns. Wir wollen weiter geduldig warten.
<lb/>Ernst Bierkamp wird sicher auch bald kommen.
<lb/>Ich freue mich mit jedem, weil ich weiß wie es ist.
<lb/>Liebster Vati heute Nachmittag waren wir an
<lb/>der Langengrund Kartoffeln roden. Für uns zum
<lb/>Essen 2 Sack u dabei haben wir die Kühe gehütet.
<lb/>Reinhart, Gerhard, Mutter u ich. Tante Emma war
<lb/>bei Meckens zum Dreschen kochen. Reinhart hab
<lb/>ich nicht hin gehen lassen, es waren zu viel Kinder
<lb/>die ganzen Flüchtlingskinder waren bald alle da
<lb/>zum Essen. Das ist ganz was schlimmes-
<lb/>zum Teil helfen die Eltern da mit, andere gehen
<lb/>einfach so hin u setzen sich mit hin zum Essen.
<lb/>Erika Grimme natürlich auch.
<lb/>
<lb/>Für heute Dir alles gute u tausend liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Ale lassen Dich recht herzlichst grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ich dankte noch nicht für das Bild mit
<lb/>der Spinnerin, was hat die nur alles an
<lb/>sich hängen, haben die Frauen das ganze
<lb/>Gesicht zu gehängt? Reinhart sagt das Mädchen
<lb/>hat sich das Handtuch um den Bauch
<lb/>gebunden u schmutzig ist es im Gesicht wie
<lb/>der Schornsteinfeger-
<lb/>Nochmals herzlichst Deine
<lb/>Else u Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>