<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_192-1.jpg"/><div><lb/>87.                   Espol, den 5.9.47
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Hab tausend mal herzlichen Dank liebster Karl
<lb/>für Deinen lieben Brief Nr 36. vom 6.8. wir
<lb/>haben ihn gestern erhalten. Inzwischen hatten wir
<lb/>aber doch schon noch den Brief den Herr Bleyer mit-
<lb/>brachte, Du hast mich wirklich verwöhnt in letzter
<lb/>Zeit. Hab nochmals herzlichen Dank.
<lb/>In diesem Brief hast Du nun mal ausführlich
<lb/>über Deine Entlassung geschrieben also B minus.
<lb/>Das ist doch eigentlich weniger als B. Aber ich
<lb/>glaube es ist da noch ein Haken bei dem minus.
<lb/>Na, jedenfalls bist Du Dein C+ los. Das ist schon
<lb/>viel. Meinst Du wirklich nicht vor nächstem Jahr bei
<lb/>uns zu sein???
<lb/>                    Espol, den 7.9.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun ist es inzwischen Sonntag geworden, am Freitag
<lb/>Abend mußte ich aufhören, weil es Reinhart gar nicht
<lb/>gut ging, u auch heute geht es ihm noch nicht besonders.
<lb/>Es ist mal wieder seine schlechte Zeit, die ganze
<lb/>Zeit ging es ihm so gut. Aber wir kennen es ja nun
<lb/>bald, es ist immer dasselbe. Am Freitag konnte ich
<lb/>nun doch nicht fahren nach Herberhausen. Am Freitag
<lb/>Nachmittag haben wir für Kreugers wieder Kartoffeln
<lb/>gerodet. Nur wäre ich ja morgen früh gefahren aber
<lb/>dann wollen wir roden, nun fahre ich Dienstag
<lb/>ganz bestimmt. Herr Sermond aus Weißenborn
<lb/>hat sich wegen dem Päckchen noch nicht gemeldet.
<lb/>Na, ich denke bei Herrn Bleyer näheres zu erfahren.
<lb/>Gestern Nachmittag kriegten wir Besuch, Familie
<lb/>Hostmann aus Großenrode stellte sich ein. Ich
<lb/>hatte meinen Brief versucht weiter zu schreiben
<lb/>aber es ist wegen Kindergeschrei nicht möglich. 
<lb/>Nun schreibe ich oben in unserm Schlafzimmer.
<lb/>Friedchen will einige Tage hier bleiben. Mutter
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>hat jetzt schon genug davon. Renate wird nun
<lb/>auch schon wieder 2 Jahre u der Kleine im Nov. 1 Jahr.
<lb/>Der Kleine ist freundlicher als Renate.
<lb/>Mit mir ist heute auch nicht viel los, ich bin so
<lb/>erkältet, habe heute Nachmittag schon mal eine Stunde
<lb/>im Bett gelegen. Ich weiß gar nicht wo ich mich
<lb/>so erkältet habe, es ist doch bei uns so warm wie
<lb/>selten ein Jahr. Wir haben noch immer keinen Regen
<lb/>gehabt, alles ist vertrocknet also die Wiesen u
<lb/>Weiden sind alle von der Sonne verbrannt.
<lb/>Vormittag war Onkel Heinrich hier. Er sagt
<lb/>Elfriede, Tante Elle u der Erich die halten zusammen
<lb/>u er u Onkel Willi sollen Luft sein.
<lb/>Er sagt die sollen sich aber noch wundern.
<lb/>Er hätte wohl auch noch mehr gesagt, aber da
<lb/>kamen Ernst u Friedchen rein. Tante Ella ist doch
<lb/>auf der Handwerkerschaft gewesen u hat zu
<lb/>Herrn Germershausen gesagt (Das ist der Erste da, der
<lb/>alles unter sich hat) er würde Ernst u Vater
<lb/>mit Kohlen- u Eisenscheinen mehr versehen als wie
<lb/>andere Schmiede. Germershausen will es nicht
<lb/>auf sich sitzen lassen. Was geht es sie an
<lb/>wenn Germershausen  uns mit Ernst
<lb/>mal besucht. Deshalb brauchen wir lange
<lb/>noch keine Vorteile dadurch zu haben.
<lb/>Tante Ella meint Wunder wie gescheit u klug
<lb/>sie ist u merkt dabei nicht daß sie doch dumm
<lb/>ist. Ebenfalls Elfriede redet immer so
<lb/>klug daher, ich habe mich letzten Sonntag
<lb/>schon gewundert. Onkel Heinrich war schöne geladen
<lb/>als Vater ihm das von Germershausen erzählte.
<lb/>(Aber auch so mit der Tür zum Haus herein
<lb/>zu fallen-) Die Sache ist nämlich so, sie möchte
<lb/>ihrem Windelband u sich überall Vorteile verschaffen
<lb/>u wenn es dann nicht so geht werden sie
<lb/>grantig.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gustav will Dir immer schreiben u so
<lb/>kommt er nicht dazu. Seiner Helli schreibt er
<lb/>schon 4 Wochen nicht. Er sagt: „ach das alte Mädchen-
<lb/>kram, dann wollen sie kommen u ich soll
<lb/>da hin kommen“. Er ist sie überdrüssig. ich schrieb
<lb/>es Dir damals schon, als sie hier gewesen war
<lb/>mochte er sie nicht mehr leiden. Na, wir sagen
<lb/>nichts dazu. Wenn Gustav nun nicht krank war
<lb/>als die Aufnahmeprüfung für die Bauschule war,
<lb/>konnte er 1950 mit studieren anfangen.
<lb/>Ein Freund von Gustav (der Oberleutnant) der mit zum
<lb/>Mauern geht, als Neuschüler, der ist hin gewesen zur
<lb/>Aufnahmeprüfung u angenommen. Er hatte sich
<lb/>damals mit Gustav angemeldet. Er war gestern
<lb/>bei uns u hat erzählt, er hätte schwer zu kratzen
<lb/>gehabt, es wären fast lauter Pionieroffiziere
<lb/>gewesen. Der junge Mann selber hatte schon 2
<lb/>Semester Tierarzt studiert. Er meinte zu Gustav
<lb/>er hätte es vielleicht gar nicht geschafft.
<lb/>Für Gustav ist es eben so wichtig, daß er erst den
<lb/>Meisterkursus mit durch macht, u dann weiter
<lb/>sieht. Auf der Schule in Northeim kommt Gustav
<lb/>gut mit auch bei Heinecke macht er gute Fortschritte.
<lb/>Das einzige was Gustav zu schaffen machte war
<lb/>Statik. Aber er ist jetzt gut drin. Herr Heinecke
<lb/>freut sich selber.
<lb/>Liebster Vati ich werde Dir Dann erst wieder schreiben
<lb/>wenn ich mit Herrn Bleyer gesprochen habe.
<lb/>Nach Grone wäre ich ja auch mal raus gefahren
<lb/>zu Vater. Ob er wohl schon operiert ist - ich muß
<lb/>mal sehen daß ich es doch noch schaffe. Vielleicht
<lb/>bleibe ich 1 Nacht bei Irma, so schnell fahre ich
<lb/>dann doch nicht wieder hin. Irma u Günter
<lb/>sollten dann mitkommen zum Kartoffeln
<lb/>roden, sie sollen am Sonnabend wieder
<lb/>gekommen sein von Wiesbaden.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>An Ernst schrieb ich weiter noch nicht.
<lb/>Wenn ich nach Grone fahre mache ich es
<lb/>mündlich ab. Ich sage ihm dann auch , warum
<lb/>Herr Krengel Vater auf der Straße ansprach.
<lb/>Eigentlich hatte ich ja zu Ernst gesagt Vater
<lb/>sollte erst noch nicht um das Zeugnis
<lb/>wissen, es sollte überhaupt keiner wissen.
<lb/>Aber da    war ich bei Ernst ja richtig gelandet.
<lb/>Nun liebster Karl wünschen wir Dir für heute
<lb/>alles Gute, bleib uns schön gesund.
<lb/>Tausend liebste herzliche
<lb/>Grüße Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Für das Bild wo der Araber mit dem Kamel drauf
<lb/>zu sehen ist danken wir recht herzlich. Reinhart
<lb/>meinte:  „ja bei dem kann man die Augen sehen.
<lb/>Neulich bei der Frau waren sie doch nicht 
<lb/>zu sehen“. Weiter meinte er:  „der zieht am Tag
<lb/>sein Nachthemd an, ich glaube der ist dumm“.
<lb/>
<lb/>Herzlichst D. Else.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>