<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_194-1.jpg"/><div><lb/>88.        Espol, den 10.9.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zu allererst danken wir recht herzlich für Deinen
<lb/>lieben Brief vom 13.8. Nr 37. u Deine liebe Karte Nr 45.
<lb/>vom 8.8. Liebster Karl tausend mal herzlichen
<lb/>Dank. Gestern war ich nach Herberhausen zu Bleyers.
<lb/>Ich war gestern morgen nach Göttingen gefahren,
<lb/>u bin dann Mittags mit Irma nach Herber-
<lb/>hausen rüber gegangen. Dein Kamerad Fritze
<lb/>war etwas Kartoffeln roden, seine Frau hat dann
<lb/>aber einen Jungen geschickt u da war er dann
<lb/>schon unterwegs gewesen nach Haus. Bleyers
<lb/>wohnen da sonst ganz nett, das Haus liegt höher
<lb/>als die Straße, sie haben einen schönen Garten.
<lb/>Herrn Bleyer habe ich dann erst mal gründlich nach
<lb/>Dir ausgefragt. Er meine ja auch daß Du auch
<lb/>bald kommst. Na, laß es auch noch eine Weile
<lb/>dauern, einmal kommst Du jetzt auch an
<lb/>die Reihe. Die Päckchen die Du mir gestern 
<lb/>im Brief beschrieben hast habe ich gestern bei
<lb/>Herrn Bleyer alle empfangen es ist alles
<lb/>da. Sermond hatte die Päckchen zu Bleyers
<lb/>gebracht. Liebster Karl Du glaubst gar nicht was
<lb/>Du uns für eine Freude mit dem Gewürz ge-
<lb/>macht hast. Da kommt auch kein Gramm von fort
<lb/>denn man kann sich vorstellen es wird auf
<lb/>Jahre hinaus keinen Pfeffer geben. Letztes
<lb/>Jahr hatten wir solch häßlichen Ersatz. Da sah
<lb/>das ganze Gehacktes richtig eklig aus. Vater
<lb/>brauchst Du aber auch wirklich keinen Pfeffer zu
<lb/>kaufen, das ist mehr als genug. Das ist für 6
<lb/>Jahre, 1 Pfund nehmen wir fürs Einschlachten.
<lb/>Zimt so was herrliches, der ist noch viel besser
<lb/>als der den Du uns damals aus Italien schicktest
<lb/>ich hatte mir von  dem immer noch 1 1/2 Päckchen
<lb/>versteckt, na nun haben wir erst mal eine
<lb/>Menge Vorrat. Morgen zu Renates Geburtstag
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>backe ich gleich mal Apfeltaschen. Dir möchte ich
<lb/>auch gern einige bringen, aber es geht ja nicht.
<lb/>Meinen Geburtstag ich hatte gestern gar nicht daran
<lb/>gedacht, erst als ich nach Irma kam sagte sie
<lb/>Tante Else wir gratulieren auch zu Deinem 
<lb/>Geburtstag. Na, dann machen wir das morgen
<lb/>mit Renate ihrem zusammen ab. Hoffentlich kommt
<lb/>nicht die ganze Großenroder Gesellschaft noch
<lb/>an. Friedchen mit Kindern ist doch seit Sonnabend
<lb/>hier. Lieber Karl, mit dem Zwirn hast Du mir
<lb/>auch eine große Freude gemacht, wir bekommen
<lb/>schon mal welchen, aber nicht so guten. Frau
<lb/>März hatte eine Rolle Maschinengarn weißen
<lb/>(schwarz gekauft für 37 RM) aber halb so groß als
<lb/>Deine. März sagte zu mir ich sollte auch in die
<lb/>Bahnhofsbaracke gehn, mit dem Pfeffer der hätte einen Wert von
<lb/>midestens 4000 RM. Ich habe ihn aber was ausgelacht,
<lb/>aber recht hat er, auf schwarz gekauft ist alles so
<lb/>teuer. 1 Pfund Bohnenkaffe 450 RM. (natürlich schwarz) es
<lb/>gibt immer Leute genug, die ihn kaufen.
<lb/>Nelkenpfeffer kennen wir doch schon seit Jahren
<lb/>nicht mehr, also du hast wirklich was gutes gemacht.
<lb/>Mich bedrückt nur das eine, daß Du Dein
<lb/>ganzes Geld für solche Sachen ausgibst, u hättest
<lb/>es schließlich nötiger für Dich gebrauchen können.
<lb/>Daß Du dir nicht absparst, meinet wegen
<lb/>konnstest Du Dir öfters mal Kuchen kaufen oder
<lb/>so was u hast dann das ganze Geld für Pfeffer
<lb/>oder so ausgegeben. Erst kommst Du u noch mal Du
<lb/>denn Du hast es bestimmt nötig. Gerade weil
<lb/>Du doch kein Fett u so was vertragen kannst.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Euch fehlt auch das richtige Frischgemüse, Apfel
<lb/>u so was gibt es sicher auch nicht. Bleyer seine Zähne
<lb/>waren auch alle schlecht. Äpfel haben wir herrliche
<lb/>ich hebe 1 Kiepe voll für Dich auf. Die dicken halten sich
<lb/>ja bis Pfingsten u bis dahin wirst Du ja wohl da sein.
<lb/>Liebster Karl, ich bin heute Abend mächtig müde
<lb/>es ist so ich konnte gestern nicht mehr zurückfahren
<lb/>16.16 Uhr fährt der letzte Zug mit dem man An-
<lb/>schluß in Northeim hat. Den hab ich nicht mehr
<lb/>erreicht. Also bin ich bei Irma geblieben u 
<lb/>bin heute morgen 4.10 Uhr gefahren war um 1/2 6
<lb/>Uhr in Hardegsen, u 1/2 7 Uhr zu Haus, von Hardegsen
<lb/>mit dem Fahrrad. Heute Nachmittag haben wir bei
<lb/>Kreugers Kartoffeln aufgelesen jetzt bin ich aber
<lb/>auch hundemüde. Nach Grone bin ich nicht gekommen.
<lb/>Ich konnte nicht noch 1 Tag ausbleiben, Reinhart
<lb/>geht es die Tage wieder gar nicht gut, dann
<lb/>hab ich keine Ruhe wo anders.
<lb/>Lieber Karl ich werde Dir morgen von Familie
<lb/>Bleyer erzählen 4 Kinder sind es 1 Tochter 22
<lb/>Jahre die hat schon wieder 1 Kind, u ist geschieden
<lb/>Die ist mir zu schlampig, die hat mir nicht gefallen
<lb/>u frech war die zur Mutter Bleyer, also ich habe
<lb/>gestaunt. Frau Bleyer klagte auch über ihren 20
<lb/>Jahre alten Sohn daß der so frech sei. Sie ist ja
<lb/>auch eine ordentliche Frau, sauber, den Kindern hat
<lb/>der Vater gefehlt. Die beinen kleinen Jungs sind
<lb/>auch frech. 10 Jahre und 8 Jahre. Mit dem 10 jährigen ging
<lb/>Frau  Bleyer mit zum Augenarzt, der kann auf dem
<lb/>einen Auge gar nichts sehen, u mit dem andern
<lb/>       wenig.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Der Junge hat es schon 1 1/2 Jahre.
<lb/>Der jüngste Erwin, der ist nun erst einer.
<lb/>Der hätte sich vor 14 Tagen bald aufgehängt er
<lb/>hätte schon gehangen. Der Verehrer von der Tochter
<lb/>hat ihn losgeschnitten. Der Erwin hätte mit
<lb/>anderen Junges bei einem Äpfel aufgelesen
<lb/>u da hat sie der Eigentümer erwischt
<lb/>u hat gesagt Dich soll die Polizei holen u
<lb/>aus Angst davor hat der sich bald das Leben genommen.
<lb/>Bleyers Vater hat sich auch erhängt wohl ein
<lb/>leichter Erbfehler. - Der 20 jährige hätte es auch schon
<lb/>mal versucht - der hat nun gesunde Kinder
<lb/>u solche Rabauken. Was ist Reinhart doch für
<lb/>ein ganz anderes Kind gegen diesen 8 jährigen
<lb/>Lümmel. Deshalb Karl tut es auch so weh, daß
<lb/>der Junge krank ist. Das Zwergenhaus
<lb/>ist nicht mehr da in Hardegsen, ich habe mich
<lb/>gestern überzeugt, es ist sicher in Amerika -
<lb/>                                        wie meine Uhr
<lb/>Morgen schreibe ich Dir liebster Karl
<lb/>ausführlicher sei mir nicht böse für mein
<lb/>Durcheinander im Brief, ich schreibe alles
<lb/>so, wie es mit gerade einfällt.
<lb/>Bis morgen, Tausend liebste herzliche Grüßte
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle danken tausendmal recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>