<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_195-1.jpg"/><div><lb/>Brief 89.                  Espol, den 13.9.47
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun ist es inzwischen schon wieder Sonntag
<lb/>geworden u ich bin am Donnerstag  u Freitag
<lb/>nicht zum schreiben gekommen. Ich weiß auch
<lb/>nicht wo alle Arbeit her kommt. Nun noch
<lb/>Friedchen mit den beiden Kindern, wenn sie
<lb/>bloß erst mal wieder abzögen. Ich habe es
<lb/>Ernst auch mal richtig gesagt, er redet
<lb/>immer wunder was seine Frau da
<lb/>unten bei ihren Eltern für Arbeit meistert.
<lb/>Wenn er mit ihr alleine wäre, er kriegte
<lb/>manchen Tag kein Mittagessen. Sie kommt
<lb/>ja zu nichts. Die Kinder sind so verzogen
<lb/>die Renate habe ich mir diese Tage schon etwas
<lb/>vorgenommen. Hauen tue ich sie nicht aber es
<lb/>ist ja auch nicht erforderlich, einen dicken Schädel
<lb/>hat die, aber ich lasse nicht eher nach, bis sie
<lb/>weich wird. Wenn sie etwas nicht will stampft
<lb/>sie mit den Füßen auf oder schreit ganz laut
<lb/>nein u alles so was.  Lachen muß ich ja, doch
<lb/>oft innerlich, wenn ich in der Nähe bin
<lb/>ist sie ganz anständig. Die weiß genau
<lb/>mit wem sie es machen kann, die sind
<lb/>ja so schlau. Reinhart hatte am Donnerstag
<lb/>Fieber u Durchfall mit dem Durchfall  ist es
<lb/>auch noch nicht ganz behoben. Freitag mußte
<lb/>er im Bett bleiben aber gestern u heute
<lb/>turnte er wieder draußen herum. Sonst
<lb/>ist über sein Befinden nicht viel zu schreiben.
<lb/>Am Freitag hab ich mit Dr. Brouwer gesprochen
<lb/>Ich hab ihm auch Reinhart vorgestellt. Wegen
<lb/>dem Fieber. Bei Fieber hat Reinhart keine
<lb/>Anfälle. Brower meinte schon zu mir
<lb/>ob man bei Reinhart mal eine Fieber-
<lb/>behandlung durchführen sollte wegen seiner
<lb/>Anfälle. Im allgemeinen sind doch bei Kindern
<lb/>die zu Anfällen neigen sobald sie Fieber haben
<lb/>die Anfälle gleich da, u bei Reinhart nicht.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Er hatte am Freitg immer 39.2 so hatte
<lb/>er den ganzen Tag. War aber außer seinen
<lb/>Bauchschmerzen ganz fidel dabei. Die Kinder
<lb/>essen ja auch alles durcheinander. Zwetschen
<lb/>Äpfel, Birnen. Reinhart hat doch auch den ganzen
<lb/>Tag gegessen. Heute morgen wollte er keine
<lb/>Haferflockensuppe: „schneide mir man lieber
<lb/>ein Rotwurstbrot“. Gelacht haben wir ja, als er
<lb/>aus der Klinik wieder kam. Da sagte er:
<lb/>„Weißt Du was ich gegessen habe? Den ganzen
<lb/>Tag Mittagessen! Nicht ein ein einziges Wurstbrot
<lb/>haben sie mir gegeben“
<lb/>Am Dienstag war ich bei Bleyer ich schrieb
<lb/>es Dir schon. Nun habe ich doch keine Mandoline
<lb/>zu sehen bekommen. Bleyer seine Frau führte
<lb/>immer das Wort er kam gar nicht zu
<lb/>Wort. Die Schuhe mußte er ihr putzen u alles
<lb/>mögliche. Wir waren wohl ziemlich 1 Stunde
<lb/>dort mit Bleyer selber habe ich keine 10
<lb/>Minuten sprechen können, sie hatte ihren
<lb/>Fritze immer in Bewegung. Sie wollte doch
<lb/>mit dem einen Jungen noch nach Göttingen
<lb/>zum Augenarzt. Also Deine Päckchen haben wir
<lb/>auch alle bekommen. Ich brachte sie von Bleyer
<lb/>mit. Liebster Karl nochmals tausend herzlichen
<lb/>Dank. Ich freue mich schon richtig aufs Schlachten
<lb/>aber noch ist es zu warm. Es ist eben eine
<lb/>Hitze wie bei der Roggenernte. Gestern hatten
<lb/>wir ein ziemliches Gewitter. Du die
<lb/>Schwalben hatten aber trotzdem schon Ver-
<lb/>sammlung sicher kommen sie bald
<lb/>zu Dir. In Gedanken gebe n wir Ihnen
<lb/>liebste herzliche Grüße für Dich mit.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am Sonntag ist nun in Fredelsloh
<lb/>Hochzeitsfeier. Aber gestern erzählte mir
<lb/>Schwester Sophie Elfriede läge im Bett die
<lb/>hätte Nierenbeckenentzündung. Sie sagt auch
<lb/>wenn sie es richtig hat, muß sie eine Zeit liegen.
<lb/>Na vielleicht ist es auch gar nicht so schlimm.
<lb/>Weißt Du was ich auch schon gehört habe, sie
<lb/>mußten heiraten. Wundern tut es mich nicht,
<lb/>eigentlich kann es gar nichts anderes sein.
<lb/>Die sind ja jeden Tag zusammen. Und die kluge
<lb/>Tante Ella hatte es ja so eingerichtet daß Elfriede
<lb/>ihre Schlafstube unten links die große Stube hatte
<lb/>u untern rechts Erich, Gustav u ich haben schon mal
<lb/>so da drüber gelacht.
<lb/>Heute schreibe ich nun auch erst mal an Vater
<lb/>in Grone, ob er operiert ist weiß ich immer
<lb/>noch nicht. Na, heute schreibe ich ihm mal, hat Dir
<lb/>Büschen schon mal geschrieben, mit hat er noch
<lb/>keine Antwort auf meinen Brief gegeben, eigentlich
<lb/>braucht er es ja auch nicht. Kriegst Du von Dr.
<lb/>Burgmann öfters Post? Es ist noch einer mit
<lb/>von Deinen treuesten Kameraden. Der Lehrer aus
<lb/>Derenthal ist schon zu Hause. Koch hätte geschrieben
<lb/>daß Du ihm geschrieben hast u er will Dir
<lb/>wieder schreiben. Koch hat auch 9 Punkte, sind die
<lb/>alle vor dem 1 Mai wohl in Gefangenschaft ge-
<lb/>kommen? AmFreitag war die hohe Kreis-
<lb/>wohnungskommission bei uns, Herr Lenz
<lb/>u 2 Herren von Northeim, ich hatte das Zimmer
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>zeigen übernommen. Vater ist zu leicht
<lb/>aufgeregt, u das ist nur zum Schaden.
<lb/>Ich habe den Herrn alles auseinander gesetzt
<lb/>u sie sagten selber es wäre nicht möglich
<lb/>daß wir noch 1  Zimmer abgeben können
<lb/>zumal wir Dich doch auch erwarten.
<lb/>Die waren viel anständiger wie unsere
<lb/>Ortswohnungskommission. Aber freuen tue
<lb/>ich mich nur, daß die mal so schön hinten
<lb/>runtergefallen sind, was meinst Du was
<lb/>die sich ärgern. Gestern traf ich Lenz er
<lb/>lachte auch. Nun lieber Karl
<lb/>will ich Diesen Brief beenden.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich
<lb/>u komme auch bald.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>