<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_196-1.jpg"/><div><lb/>Brief 90.                  Espol, den 18.9.47
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich erst heute wieder zum schreiben.
<lb/>Am Dienstag Nachmittag fuhr ich noch nach Grone.
<lb/>Am Morgen bekam ich von Frieda einen Brief
<lb/>daß es um Vater in Grone schlecht stände er hatte
<lb/>sich vor 8 Tagen am Bruch operieren lassen u
<lb/>in der Klinik wollte man ihn nicht länger
<lb/>behalten. Du kennst ja Vater, wie quengelig er ist
<lb/>also hatten sie ihn nach einigen Tagen nach Haus
<lb/>geschickt, u dann ist es schlechter mit ihm geworden.
<lb/>Am Sonntagabend haben sie ihn das Ende gewartet.
<lb/>Aber nun sagte man mir am Dienstag es
<lb/>ginge ihm schon wieder besser; also ich fand ihn aber
<lb/>gar nicht besser. Wenn er trotzdem durchkommen
<lb/>sollte ist er wirklich zäh. - Am Bruch mußte
<lb/>er sich operieren lassen, weil es eingeklemmt 
<lb/>war. Nun kann er kein Wasser lassen.
<lb/>Die Harnsteine setzten sich da vor, nun muß
<lb/>er auch noch an der Blase operiert werden.
<lb/>Er soll sich aber erst erholen - Vorläufig
<lb/>wird das Wasser durch einen Katheter
<lb/>abgelassen. Frieda schrieb mir Luise ist meist
<lb/>da und pflegt ihn. Na, dieses konnte mich nicht
<lb/>davon abhalten Vater doch zu besuchen. - Am
<lb/>Königsstieg traf ich mit Else zusammen.
<lb/>„Ach, Else“ sagte sie, „sag bloß daß Du weißt, daß
<lb/>
<lb/>daß unser Vater krank ist“. Ich habe sie erst
<lb/>mal gleich auf offener Straße abgerupft.
<lb/>„Ja“ sage ich „das weiß (ich), Frieda schrieb es mir.
<lb/>Von Euch anderen hält es ja keiner für nötig.
<lb/>Das gilt auch Dir“. Das hatte mächtig getroffen.
<lb/>Sie hat sich gleich aus dem Staub gemacht.
<lb/>In Grone bin ich gleich in Vaters Kammer. Heini
<lb/>ließ gerade Vater Wasser ab. Als ich eine Weile drin
<lb/>war kommt Luise rein, sagt guten Tag, kommt
<lb/>aber nicht und gibt mir die Hand, ich habe mich
<lb/>auch nicht vom Fleck gerührt. Nach einer
<lb/>Weile bietet sie mir einen Stuhl an, den ich
<lb/>mit Dankeschön annahm. Dann wollte
<lb/>Heini allerlei von Dir wissen. Ich habe ihm erzählt.
<lb/>Dabei mußte sie immer die Tränen wischen
<lb/>dann erkundigt sie sich in welchem Lager
<lb/>Du bist u wo das Lager ist, u wird auf
<lb/>einmal sehr gesprächig mit mir. Ich merkte
<lb/>es wurde Vater zu viel, u meinte zu Heini
<lb/>ob wir uns nicht in der Küche weiter
<lb/>unterhalten wollten, dann kam sie auch
<lb/>gleich hinter her. Deine Bilder hat sie betrachtet
<lb/>u Reinharts. Mir hat sie dann genau über
<lb/>Vaters Behandlung erzählt, natürlich ist
<lb/>Luise mal wieder die wichtigste Person in 
<lb/>Grone- Im Stillen konnte ich mich tüchtig
<lb/>über sie amüsieren.--
<lb/>
<lb/>2) Ich schrieb schon Nachmittags bin ich gefahren, war
<lb/>um 6 Uhr in Grone bis 8 Uhr bin ich dort
<lb/>geblieben. Hermann u Heini waren auch da.
<lb/>Heini ist dann mit mir bis zur Marien
<lb/>Kirche gegangen hat sein Rad geschoben. Ihm geht
<lb/>so vieles durch den Kopf er hat sich erst mal
<lb/>wieder allerlei von der Leber runter geredet.
<lb/>Er weiß ja, daß ich nicht klatsche. Er sagte auch
<lb/>nun jetzt wegen der ganzen Erbangelegenheit
<lb/>er wollte von mir Rat haben aber da ist
<lb/>schlecht Rat geben. Wenn wir für [vor] die Wahl
<lb/>gestellt würden wir wüßten auch nicht was
<lb/>machen. Heini soll mit seiner Familie in
<lb/>Ernst seine Wohnung, Ernst zieht nach Hillerse.
<lb/>Nun ist es nicht bloß das, Du weißt ja was
<lb/>alles damit zusammen hängt. Die Mutter mit
<lb/>ihrem hohen Erbteil usw. Heini sagte auch von Else
<lb/>das  sie doppelt u 3 fach erbt. Vater hätte schon
<lb/>seit 2 Jahren davon geredet, er wollte alles
<lb/>regeln, u so wäre bis heute noch nichts ge-
<lb/>schehen. Nun hätte die Mutter gesagt sie wollte
<lb/>auf das hohe Erbteil verzichten also es soll
<lb/>so geregelt werden daß Heini es aufbringen
<lb/>kann. Damit hatte er wollen den Abend mit
<lb/>ihr alleine mal sprechen, aber da war wieder
<lb/>Hermann da u Luise. Heini sagte sie hätten beim
<lb/>Vater auch nichts gutes gehabt, die meiste Angst
<lb/>hat Heini wenn er noch einige Jahre mit dem
<lb/>
<lb/>3) Vater zusammen leben muß, er sagt wie
<lb/>der einem zusetzen könnte das glaubte ich nicht.
<lb/>So traurig es wäre daß er es sagen müßte
<lb/>aber es wäre wahr. Nun hat Hermann Heini
<lb/>bedrängt er soll denn die erste Etage frei
<lb/>machen u Hermann will mit seiner Familie
<lb/>da rein. Heini will es aber nicht, er sagt auf
<lb/>die Dauer wird er mit Hermann nicht fertig.
<lb/>Heini will dann uns da rein haben.
<lb/>Hermann wäre zu gefräßig. Ich erzählte dann
<lb/>Heini von meinen kleine Plänen mit
<lb/>Deiner Meisterprüfung usw. Wir beide haben
<lb/>bald 1 Stunde bei der Marienkirche gestanden
<lb/>bis dann Hermann auf einmal auftauchte.
<lb/>Der hat mich dann nach Irma raus gebracht.
<lb/>Er macht immer dieselbe dämliche Rederei
<lb/>hetzen weiter kann er nichts. Auf Ernst
<lb/>schimpfen sie alle, Heini auch, noch mehr auf
<lb/>seine Frau. Du das ist ein Luder. Ich habe nicht
<lb/>rein geguckt, Heini schimpfte auch daß Ernst
<lb/>es wegen dem Zeugnis vergessen hätte.
<lb/>Als ich dann mich vom Vater verabschiedet hatte
<lb/>gab ich Luise die Hand u sagte: „grüß mir den
<lb/>Paul schön“! Da fiel sie mir um den Hals
<lb/>u hat sich erst mal richtig ausgeweint. Ich
<lb/>sagte aber auch zu ihr, dieses wäre alles nicht
<lb/>nötig gewesen. Aber hoffentlich würde es nun
<lb/>besser. Ich soll sie besuchen bald. Berthaustr.
<lb/>wohnen sie jetzt.
<lb/>
<lb/>4) Und Dir soll ich schöne Grüße schreiben. Wozu
<lb/>auch in der Verwandschaft diese Gehässigkeit.
<lb/>Aber bei Luise muß man trotz allem doch
<lb/>vorsichtig sein. Ich hätte jetzt bald geschrieben sie
<lb/>hat altjungferliche Launen, aber so jungferliche hat
<lb/>sie. Lach bloß jetzt nicht, ich finde nicht die
<lb/>passenden Worte. Ernst kriegt bei seinem
<lb/>Kriegskameraden eine Vertrauensstellung
<lb/>mit Wohnung und allem drum und dran.
<lb/>Heini arbeitet schon über 1 Jahr für sich, er sagt
<lb/>er steht sich so viel besser, Heini sieht auch
<lb/>ganz gut aus. Bloß Mariechen wäre mit ihren
<lb/>Nerven so fertig, aber die war ja schon immer
<lb/>fertig. Die macht sich fertig u weiß selber
<lb/>nicht warum. Gestern Abend bin ich nicht
<lb/>mehr zum schreiben gekommen, Irma u
<lb/>Günter sind gestern morgen um 8.08  mit
<lb/>mir mitgefahren, dann mit dem Bus
<lb/>um 9 bis Moringen u zu Fuß über die
<lb/>Weper. Heute haben wir für Kreugers den
<lb/>ganzen Tag Kartoffeln auf gelesen. Ich
<lb/>bin ehrlich müde, gleich werde ich fest
<lb/>schlafen, Reinhart u Günter waren auch mit
<lb/>die haben im Wolfskamp rum
<lb/>geturnt bei der Wärme eben. Heute hatten
<lb/>wir 35 Grad in der Sonne ist es eine Wonne
<lb/>draußen, aber trotz dem heißen Wetter
<lb/>
<lb/>sind die Schwalben schon einige Tage fort.
<lb/>Am Sonntag schreibe ich Dir weiter.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>