<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_197-1.jpg"/><div><lb/>91.                     Espol, den 21.Sept. 1947.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute komme ich erst am Sonntagabend zum schreiben.
<lb/>Heute morgen hatten Irma u ich bis 1/2 11 Uhr genug
<lb/>damit zu tun, daß wir Vater, Mutter u Gustav fertig
<lb/>
<lb/>zur Hochzeit kriegten. Ludchen Mecke hat sie hin
<lb/>gebracht, natürlich um einige Lütge!!! Um 12 
<lb/>Uhr sollte die Trauung sein. Wir haben es uns
<lb/>heute auch schön zum Mittag gemacht. Hähnchenbraten.
<lb/>Reinhart u Günter haben schön gegessen, Kuchen hatten
<lb/>wir uns auch schönen gebacken.
<lb/>Weißt Du wer mit so Lausebunken zu so einer
<lb/>Feier geht, hat doch nichts denn die toben doch über
<lb/>all rum. Die sitzen doch nicht still. Eh Du Dich
<lb/>versiehst liegen sie in der Miste, wohl möglich 5
<lb/>Minuten vorher eh es zur Kirche gehen soll.
<lb/>Gestern Nachmittag haben wir gelacht, der eine
<lb/>fährt Dreirad, der andere schaukelt, Reinhart
<lb/>schaukelt so toll, plötzlich fliegt das Pferd um
<lb/>u er landet in der Miste genau mit 
<lb/>dem Gesicht, Günter wollte sich totlachen-
<lb/>Kaum 5 Minuten später schaukelt Günter
<lb/>holt auch tüchtig aus und landet mit
<lb/>dem Hosenboden so in der Miste daß er
<lb/>ausgezogen werden mußte. Das Schaukeln
<lb/>u Dreiradfahren geht, seit Gustav hier
<lb/>hinten vor die Tür die Platten gelegt
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>hat ganz wunderbar. Heute Nachmittag hat Reinhart
<lb/>mir einen Schrecken eingejagt. Ich suche ihn u
<lb/>plötzlich kommt Günter an u weint: „Reinhart fährt
<lb/>mit dem großen Auto weg“ Also da ist bei
<lb/>Meckens (Ludchen) ein Mann  (Flüchtlinge) die
<lb/>bei Meckens wohnen, der Mann fährt für die
<lb/>Tommys in Hannover einen großen Wagen.
<lb/>Weißt Du so wo immer Gefangene drauf
<lb/>gefahren werden, ein Mordsdings.
<lb/>In diesem Auto sitzt der Reinhart drinn u 
<lb/>dreht was er kann am Steuer, mir ist es
<lb/>heiß u kalt geworden. Stell Dir diese Höhe vor
<lb/>erst darein zu kommen, mir ist es immer
<lb/>noch nicht ganz aufgegangen, wie der Lause-
<lb/>bengel darein gekommen hist. Der Wagen
<lb/>stand oben auf Meckens Hof. Angst hat er
<lb/>auch kein bischen, alles muß er est aus-
<lb/>probieren. Günter ist viel zu ängstlich als
<lb/>daß er da rein geht. Neulich waren wir beim
<lb/>Kartoffeln roden für Kreugers am Wolfskamp.
<lb/>Da war ihm Günter wohl etwas hinderlich, weil
<lb/>er ihm seine Sandbauten auf dem Wege
<lb/>kaputt machte, hat er zu ihm gesagt, da
<lb/>kommt gleich ein Hirsch aus dem Wolfskamp.
<lb/>Aber Günter kam angesaust er ist nicht wieder
<lb/>auf den Weg gegangen. Für Reinhart kannst
<lb/>Du es ruhig sagen dann sagt er: „Zeig mir den
<lb/>Wolf, Hirsch oder Fuchs mal ich will den sehen.“
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am Freitag schrieb ich Dir um Vater in Grone.
<lb/>Ich habe nun noch keine Nachricht wieder bekommen.
<lb/>Ich hatte Vater einige Eier u eine Flasche Most
<lb/>mit genommen, ich sagte zu Luise von den Eiern
<lb/>soll sie ihm morgens immer eines schlagen.
<lb/>Von dem Most hat er gleich getrunken, es ist ja
<lb/>auch immer so schwer zu schleppen, man hätte
<lb/>ihm ja können einige Flaschen geben. Vielleicht
<lb/>fahre ich in Kürze noch mal hin. Am Dienstag
<lb/>roden wir unsere letzten Kartoffeln, Kreugers
<lb/>haben ihre schon raus. Warm ist es hier immer
<lb/>so sehr, gestern hatten wir über 40 Grad in der
<lb/>Sonne. Stelle Dir vor 5 Tagen waren die Schwalben
<lb/>fort, u gestern waren sie auf einmal alle
<lb/>wieder da, ob die auch das warme Wetter
<lb/>irre geleitet hat? Gestern ist hier an der Weper
<lb/>erst ein Ding passiert, da ist von oben Hennies
<lb/>die Reinhild 17 Jahre will nach Moringen
<lb/>um 2 Uhr Nachmittags, ihre Schwester näht dort
<lb/>u die beide wollen da zusammen in den
<lb/>Zirkus, u als sie zur Weper hoch kommt, weißt
<lb/>Du wo Müller sich den Brunnen mal gestampft
<lb/>hatte da wo der Dickicht ist kommt ein junger
<lb/>Kerl faßt sie unter die Kehle schleppt sie
<lb/>unter die Bäume u reißt ihr das Zeug
<lb/>kaputt, das Mädchen hat geschrien
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>da hat er ihr den Finger in den Hals gesteckt,
<lb/>Da hat sie kräftig drauf gebissen dann hat
<lb/>er sie los gelassen, die Polizei hat den Nachmittag
<lb/>gleich gesucht. Ergebnislos. Und um 5 Uhr
<lb/>kommt vom Tönnieshof ein Frl Müller,
<lb/>die Sekretäring von Herrn Karstens will nach
<lb/>Nienhagen wo sie wohnt, u wird von demselben
<lb/>Kerl auf derselben Stelle auch überfallen.
<lb/>Auch ihr soll er alles entzwei gerissen haben
<lb/>u ganz blutig geschlagen ist sie zum Tönnies-
<lb/>hof geflüchtet. Das Überfallkommando war
<lb/>wieder da, abermals nichts gefungen.
<lb/>Wie oft ist man nun schon da hoch gefahren
<lb/>u hat sich nie etwas dabei gedacht. Ebenfalls
<lb/>durch den Strahlenkamp man kann nirgens mehr
<lb/>alleine gehen. Auch Abends in Göttingen nicht.
<lb/>Irma hat neulich auch solche Angst um mich
<lb/>ausgestanden, als ich um 4.10 Uhr fuhr da wäre
<lb/>ich auch ein schöner Fang gewesen mit dem
<lb/>Pfeffer. Den einen Morgen um 8 Uhr haben sie
<lb/>bei Irma da in der Nähe eine Arzttochter
<lb/>auf der Straße ganz ausgezogen. Weißt Du das
<lb/>sind solche die die Kleider dann andern für
<lb/>schwer Geld oder Lebensmittel anbieten.
<lb/>Unterwelt direkte Unterwelt. Von Dir liebster
<lb/>Vati hatten wir diese Woche keine Post erhalten.
<lb/>Koch wird sicher jetzt bald kommen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gestern hätte er geschrieben er käme jetzt ins
<lb/>Entlassungslager, das wäre dann zu Dir.
<lb/>Windelbands hatten heute kein schönes
<lb/>Hochzeitswetter, heute morgen fing es
<lb/>so gar schon mal an zu regnen, u
<lb/>sonst war es den ganzen Tag sehr windig
<lb/>u trübe. Na, morgen werde ich dir von
<lb/>der Feier berichten, Tante Emma ist
<lb/>schon seit Donnerstag dort.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße von
<lb/>Deiner Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Schöne Grüße von Irma.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>