<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_198-1.jpg"/><div><lb/>92.                             Espol, den 24.9.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich heute Abend erst wieder zum
<lb/>schreiben. Gestern haben wir Kartoffeln gerodet an der
<lb/>Langen Grund. Nun haben wir für dieses Jahr die
<lb/>Kartoffeln im Keller. Wir sind ganz zufrieden.
<lb/>Die Wildschweine hatten ja zuletzt noch ordentlich
<lb/>dazwischen gehaust, aber sonst waren die Kartoffeln
<lb/>wieder ganz gut. Am Montag Abend kamen Vater
<lb/>u Mutter von der Hochzeit, es soll ja so prima ge-
<lb/>wesen sein. Alles war da, wie bei unserer
<lb/>Hochzeit. Gustav ist gestern morgen erst nach Haus
<lb/>gekommen. Auch er war ganz befriedigt.
<lb/>Aber es ist so, die mußten heiraten.
<lb/>Die Schwiegereltern sind auch da gewesen.
<lb/>Es  sind ganz einfache Leute, ärmlich,
<lb/>haben Ziegen u 1 Morgen Land. Der Vater hat
<lb/>die Fähre gehabt, so ein Übersetzboot über
<lb/>die Elbe. Der Erich hat in den Glückstopf
<lb/>gegriffen. Deshalb hat er sie auch fest gehalten.
<lb/>Aber, ich habe so das Empfinden, er ist bestimmt
<lb/>
<lb/>ein ordentlicher aufrichtiger Mann. Ich meine jeden-
<lb/>falls er ist kein schlechter. Na, Du wirst ihn ja
<lb/>auch mal kennen lernen. Er wird auch noch
<lb/>oft zu kämpfen haben bei Onkel Heinrich.
<lb/>Aber im großen u ganzen sagt Vater der Erich
<lb/>wäre tüchtig in seiner Arbeit. Nachsagen könnten
<lb/>sie ihm nichts, und anderes. Onkel Willi sagte schon
<lb/>mal: „Was er will das will er“ - Na, wenn
<lb/>der oder die kleine Windelband erst da ist
<lb/>werden sie sich schon richtig mit einander
<lb/>verstehen.
<lb/>Von Dir liebster Karl haben wir diese Tage auch
<lb/>noch keine Post bekommen, ob Du im nächsten
<lb/>Brief schon schreiben wirst, auf Lenz seine Bescheinigung.
<lb/>Reinhart u Günter waren gestern auch mit beim
<lb/>Kartoffelroden. Jetzt wird es langsam kalt.
<lb/>Heute Abend haben wir das erste mal ein-
<lb/>geheizt. Es ist sonst ungemütlich. Innerhalb 2
<lb/>Tagen hat es sich so abgekühlt.
<lb/>Lieber Karl, ich werde diesen Brief heute
<lb/>Abend beenden. Es wird mal wieder
<lb/>zuviel durch einander geredet.
<lb/>Nächstes Mal mehr vielleicht schon
<lb/>morgen. Tausend liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel
<lb/>    Deine Else u Reinhart.
</div>
</div></body>
</text></root>