<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_199-1.jpg"/><div><lb/>93.                    Espol, den 26.9.47.  
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute erhielten wir 3 liebe Briefe von Dir Brief Nr 38. vom 21.8.  39
<lb/>vom 23.8. u 40 vom 28.8. Liebster Karl hab vielen herzlichen Dank
<lb/>wir haben eine große Freude gehabt. Ich werde Dir heute Abend erst
<lb/>ganz kurz schreiben. Einen langen Brief auf Deine Briefe bekommst
<lb/>Du am Sonntag. Ich muß sie erst noch einmal richtig lesen.
<lb/>Heute war mal wieder alles toll durcheinander bei uns.
<lb/>Henne hat das Kartoffelnland für uns gepflügt. Tante Emma u
<lb/>ich mußten hinter dem Pflug nach lesen. Um nach 1 Uhr sind
<lb/>wir erst nach Haus gekommen. Eben reißt die Arbeit auch gar
<lb/>nicht ab. Du schriebst in Deinem  ersten Brief über Reinharts Anfälle. Ich
<lb/>habe sie schon seit vergangenes Jahr Sept. bis jetzt als ich ihn wieder
<lb/>zur Klinik brachte jeden Anfall aufgeschrieben. Damit der Professor
<lb/>sich mal ein Bild machen konnte wie oft sie auftraten. Also es
<lb/>ist sehr unregelmäßig. Mal viel mal weniger ohne Fieber
<lb/>ohne hohen Pulsschlag also ohne jede andere Veränderung eben
<lb/>nur daß es Reinhart zurecht schüttelt u daß er verkrampft ist.
<lb/>Ich fragte den Professor ob es Epilepsie sein könnte, da sagte
<lb/>er ja, das muß ich ihnen wohl sagen. Es ist eine reine
<lb/>Nervensache u da wissen die Ärzte nie  woher so was kommt.
<lb/>Der Professor hatte ihm nun eine flüssige Medizin verschrieben.
<lb/>Ich habe bald wieder damit aufgehört, u bei Prominal wieder
<lb/>angefangen, denn da war es ganz trostlos, da bekam er
<lb/>auch die Anfälle am Tage, während er sie sonst nur vor dem
<lb/>Aufwachen morgens im Bett bekommt. Am liebsten mag
<lb/>ich gar nichts davon schreiben, denn Du wirst Dich doch noch genug
<lb/>aufregen, diese ganze Zeit hindurch, 3 Wochen lang hatte er mal
<lb/>gar nichts, Dr. Brouwer frug vor Tagen auch wieder danach.
<lb/>Ich sagte auch: „Herr Dr. ich mag gar nicht gefragt werden
<lb/>weil es morgen schon wieder anders sein kann“. Seit 3
<lb/>Tagen hat er wieder jeden Morgen einen Anfall gehabt.
<lb/>Am Tage war er sonst ganz fidel. Ich habe nun schon
<lb/>so viel Ärzte gesprochen, alle sagen, ja es ist furchtbar.
<lb/>Aber es kann auch plötzlich wieder so verschwunden sein, wie
<lb/>es gekommen ist. Das sagte der Professor ja auch. Aber wo
<lb/>von so etwas kommen kann, weiß keiner. Meistens wird
<lb/>in der Familie nach Erbanlagen geforscht, aber bei
<lb/>uns sind keine vorhanden.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Bei der kleinen Pastor sind es Fieberkrämpfe. Die bekommt
<lb/>sie nur, wenn sie hohes Fieber hat, während Reinhart bei Fieber
<lb/>keine bekommt. Jedenfalls nicht anders als sonst auch.
<lb/>Ich schrieb Dir neulich schon mal da drüber. Der Pastor erzählte
<lb/>mir ein Neffe von seiner Frau, der hätte es als Kind genauso
<lb/>gehabt als Reinhart auch Epilepsie, sogar sehr schlimm. Zeit-
<lb/>weise hätte er Sprachstörungen gehabt usw. (Sprachstörungen
<lb/>hat Reinhart hin u wieder auch schon gehabt, jedenfalls fällt
<lb/>es ihm dann schwer) Dieser Junge hatte es auch gehabt, bis jetzt
<lb/>weiß ich nicht genau bis 8 oder 10 Jahre, u plötzlich wäre alles
<lb/>vorbei gewesen, wäre ein tüchtiger Schüler gewesen u alles.
<lb/>Leider wäre er gefallen. Die hätten ein amerikanischer
<lb/>Präparat gehabt, was der Junge eingenommen hätte.
<lb/>Ich erzählte es Dr. Brouwer neulich er sagt: „so was gibt es
<lb/>gar nicht, die Deutsche Wissenschaft ist doch so weit gewesen.
<lb/>Genauso gut kann bei Reinhart Prominal helfen, geben sie
<lb/>ruhig weiter.“ Oft macht man mich ganz verrückt. Vater redet
<lb/>auch immer es wird zu einem Heilpraktiker gegangen.
<lb/>Irma redet so klug, ach , es ist schon oft nicht leicht. Ich sage
<lb/>mir nur immer wieder was die Ärzte in Göttingen nicht
<lb/>feststellen können, u wo die kein Gegenmittel haben
<lb/>da hat so ein Kurpfuscher erst recht nichts. Wenn Du erst mal
<lb/>da wärst, es wäre bestimmt etwas leichter. Oft grüble ich
<lb/>noch sollte ich es doch mit einem Heilpraktiker versuchen?
<lb/>Luise schreibt mir heute eine Karte, Vater kommt zu Professor Stich.
<lb/>Friedrich Zimmer Klink zur Blasenoperation. Er hätte sich
<lb/>schon ganz gut in der kurzen Zeit erholt. Na, vielleicht
<lb/>übersteht er doch noch mal alles. Was Ernst seine Frau Dir geschrieben
<lb/>hat sieht ihr so recht ähnlich. Keiner ist ihr gut, ich habe mich über
<lb/>Hermann gewundert, der hat auf die geschimpft, Sie hätte zu
<lb/>Vater im Sommer gesagt er sollte Ernst als Erben einsetzen.
<lb/>Dann würde sie mit arbeiten, so fiele es ihr nicht
<lb/>ein. Da drüber war Hermann vielleicht wütend. Was die
<lb/>sich aber auch anmassen tut. Heini sagt Ernst wäre
<lb/>ein dummes Stück, deshalb redet sie so schlau.
<lb/>Am Sonntag schreibe ich Dir mehr liebster Karl für heute
<lb/>Abend soll es genug sein. Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Info über Prof.Stich:
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>