<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_2-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 16.             Espol, den 10.2.45.
<lb/>   Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße u dir alles alles gute.
<lb/>Dein Bübchen ist wieder mobil, er hatte aber auch eine ziemliche
<lb/>Mandelentzündung. Am besten ist es zurück gegangen als ich
<lb/>ihm Salbeitee gegeben hatte. Eigentlich sollte er ja damit gurgeln
<lb/>aber dazu ist er noch zu dumm, er hat ihn dann immer
<lb/>getrunken. Salbeitee ist wirklich das beste Mittel gegen Hals-
<lb/>entzündung. Ich hab mich bloß gewundert daß Reinhart den trinkt
<lb/>wo er wirklich bitter schmeckt. Heute morgen sollte Michel einen
<lb/>Brief mit nach Hardegsen nehmen, aber natürlich hat ihn der
<lb/>Dusel vergessen. Eben kommt er wieder vom Arzt nun soll sein
<lb/>Arm gebrochen sein. Das hatte er sich neulich beim Schlittenfahren
<lb/>geholt, weshalb hat ihn Vater jeden Abend Schlitten fahren lassen
<lb/>nun hat er 14 Tage mit angeblicher Sehnenzerrung gesessen u
<lb/>nun sitzt er  noch wieder 4 Wochen mit dem gebrochenen Arm.
<lb/>Und Vater macht die Arbeit allein. Heute kam Frieda Mecke
<lb/>aus Göttingen wieder, sie war einige Tage dort zu Unter-
<lb/>suchung bei der Weißenfeld. Sie soll zu viel Magensäure haben.
<lb/>Am Freitag hat es in Göttingen mächtig gerauscht. Hauptsächlich
<lb/>soll die Weender Landstraße was abbekommen haben. Alu.
<lb/>Der Angriff war gerade Mittags es soll auch eine Anzahl
<lb/>Schwerverwundeter u Tote gegeben haben. Frieda sagt ihr wäre
<lb/>es einen Augenblick doch anders gewesen. Holzwerke Vohl
<lb/>werden wohl auch ein Teil abbekommen haben. Bei
<lb/>Frau Hillebrand haben sicher auch die Fenster gewackelt.
<lb/>In letzter Zeit war es mit den Fliegern auch mal wieder
<lb/>ganz schlimm. Diese Amerikaner den müßte sonst was
<lb/>passieren,  diese Biester sind es gerade die den Russen
<lb/>helfen mit Waffen Flieger u was noch alles. Aber ich
<lb/>denke immer die kriegen auch noch ihr Teil. Laß sie
<lb/>sich man erst mit Stalin verbünden. Für uns ist
<lb/>es eben bloß sehr schmerzlich daß die ganzen Menschen
<lb/>aus Ost u Westpreußen Schlesien  usw umher ziehen
<lb/>müssen und dann bei dieser Kälte. Else Döring
<lb/>war neulich doch mit Wolfgang zur Klinik als den
<lb/>sein Bein in Gips kam(en). Da sind auch Flüchtlinge
<lb/>hinter Breslau weg, in Northeim bei der Bahnhofs-
<lb/>NSV gewesen. Die eine Frau hatte ein Kind von 12
<lb/>Tagen u dem kleinen Wesen waren beide Füße erfroren.
<lb/> #NEWPAGE
<lb/>Man hört ja soviel unendlich schauriges. Hier sind
<lb/>noch keine Flüchtlinge aus Schlesien usw angekommen.
<lb/>Wie wird es dir gehen liebster Karl? Ist das Wetter
<lb/>bei Euch jetzt etwas milder? Wir haben heute noch mal
<lb/>tüchtig Schnee bekommen. Vater macht Volkssturmdienst
<lb/>in Fredelsloh. (Müller Tönnieshof) sollte auch vom
<lb/>Volkssturm aus zur Front. Aber der Herr wird es
<lb/>mal wieder verstehen. Mich kann so etwas auf-
<lb/>regen wo jeder Pimpf sich mit seinem Leben schon ein-
<lb/>setzt. Sollte es da für so gewisse Herrn nicht Zeit sein.
<lb/>Wenn wir nicht so weit von allen abgelegen wären
<lb/>würde ich sofort 1/2 Tag in die Rüstung gegen so lange
<lb/>die Arbeit auf dem Felde noch nicht los geht. Aber Rein-
<lb/>hart braucht eben auch mal wieder etwas Aufmerk-
<lb/>samkeit. Besonders jetzt wo er öfters krank war.
<lb/>Im Radio wurden heute zum Volkskonzert lauter
<lb/>Freiheitslieder gesungen. Reinhart singt feste mit.
<lb/>Er schläft heute Mittag nicht, weil er heute morgen
<lb/>bis 10 Uhr geschlafen hat. Gestern hat er zu Opa gesagt:
<lb/>„Opa hast du noch Tabak?“ Als Opa dann gesagt hat: „ja
<lb/>aber nicht mehr viel“ da sagt er: „dann muß ich Vati
<lb/>mal schreiben, daß er dir welchen schickt.“ Was das
<lb/>auch für ein kleiner Wicht ist.
<lb/>Nun will ich noch ein paar Zeilen an Gustav schreiben.
<lb/>Für heute dir alles alles Gute u viele liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich herzlich.
</div>
</div></body>
</text></root>