<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_20-1.jpg"/><div><lb/>Brief 15                                      Espol, den 16.Juli 46
<lb/>
<lb/>      Mein lieber Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute haben wie Deinen lieben Brief vom 11 Juli
<lb/>erhalten. Liebster Vati wir danken Dir recht recht
<lb/>herzlich. Wir haben ja wieder solche Freude
<lb/>gehabt. Ich muss immer wieder Deine lieben
<lb/>Zeilen lesen, es ist gut liebster Karl das Du
<lb/>Beschäftigung hast das hilft über viele
<lb/>trübe Stunden hin weg. Liebster Karl muss
<lb/>ich eigentlich auch alles in Latein schreiben?
<lb/>Dann muss ich noch mächtig üben.
<lb/>Gespannt bin ich ob Du meine andern Briefe
<lb/>erhalten wirst. Die ersten müssten Dich bald
<lb/>erreicht haben. In Grone u Göttingen ist
<lb/>wie ich durch Vater weiß alles gesund.
<lb/><persName key="#478">Paul</persName> arbeitet mit Sohn von seinem Bruder
<lb/>als Lehrling, <persName key="#346">Luise</persName>  hätte einen Haushaltslehrling
<lb/>auch von Pauls Bruder ein Kind. Die Wohnung
<lb/>mußten sie mit dem Hausbesitzer teilen.
<lb/>Der als Flüchtling gekommen ist. <persName key="#347">Ernst</persName>  u <persName key="#1137">Frau</persName>
<lb/>wohnen in Grone beim <persName key="#71">Vater</persName>, <persName key="#348">Hermann</persName> arbeitet
<lb/>bei dem Friedhof gegenüber ich weiß nicht
<lb/>gleich wie das Werk heist. Auch <persName key="#349">Heini</persName> hätte
<lb/>gute Arbeit wie mir Vater erzählt hat.
<lb/>Sie haben alle den Krieg gut überstanden.
<lb/>An Vater werde ich heute auch gleich wieder
<lb/>schreiben daß wir einen lieben Brief
<lb/>von Dir bekommen haben. Er ist der
<lb/>einzige mit dem ich Post wechsele.
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_20-2.jpg"/><div>
<lb/>Uns liebster Vati geht es sonst so weit
<lb/>recht gut. Reinhart leistet sich oft aller-
<lb/>hand Steiche, gestern hat er das Dach
<lb/>vom Backofen abgedeckt und war auf den
<lb/>Dachlatten hoch geklettert u saß oben drauf
<lb/>als wenn er auf einem Pferde sitzt. <persName key="#73">Opa</persName>
<lb/>hat im angekündigt er soll sie wieder 
<lb/>drauf schaffen, sonst zieht er aus, „ach“ hat
<lb/>er gesagt „das kommt wohl nicht in Frage.
<lb/>Das ist ja mein Haus wo wir drin wohnen“.
<lb/>Auf jede Frage gibt es eine prompte Antwort
<lb/>keinem bleibt er ein Wort schuldig.
<lb/>Ich hatte vergessen Opa die Überschrift
<lb/>von deinem lieben Brief vorzulesen, und
<lb/>als ich zu Ende bin sagt unser Sohn: „Mutti
<lb/>Vati hat doch noch geschrieben mein liebes
<lb/>Bübchen“! Was meinst Du was er da stolz
<lb/>drauf ist. Alles was vom Vati ist u was Vati
<lb/>gemacht hat das muss er genau wissen.
<lb/>Liebster Vati könntest Du doch bald bei
<lb/>uns sein.
<lb/>
<lb/>    Für heute liebster Vati grüssen
<lb/>wir Dich herzlich u senden
<lb/>Dir viele liebe Bussel Dein Else
<lb/>         u dein Reinhart.
<lb/>
<lb/>Entschuldige meine Schrift ich muß erst lernen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
</div>
</div></body>
</text></root>