<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_200-1.jpg"/><div><lb/>Espol, den 28.9.47
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Nachmittag war ich bei Ernst Bierkamp, er hatte
<lb/>gestern angerufen. Freitag Abend ist er angekommen.
<lb/>Liebster Karl, gestern Abend kriegte ich ein Telegramm von Hermann.
<lb/>Vater heute morgen entschlafen, Beerdigung, Nachricht folgt.
<lb/>Ich schrieb es Dir ja schon nach meinem Besuch, daß es  nicht gut
<lb/>um ihn stand, die anderen meinten ja alle er hätte es überwunden
<lb/>auch Luise schrieb es mir vorgestern. Aber ich sagte zu Heini unter-
<lb/>wegs: „bereite dich vor Vater lebt nicht mehr lange“. Er war genau
<lb/>so verfallen wie unsere Großmutter. Karl es war dasselbe
<lb/>Bild wie ich Vater wieder sah. Ich bin nur froh, daß ich damals
<lb/>vor 14 Tagen noch mal bei ihm war, ich wollte ihn dann diese
<lb/>Woche in der Zimmerklinik besuchen, nun tragen wir ihn zum
<lb/>Grabe. Die Blasenoperation hätte er mit seinem Alter so wie so
<lb/>nicht überstanden, es ist zu viel auf einmal. Ja, wenn es nur
<lb/>die Bruchoperation gewesen wäre, aber nun die Blasensache noch
<lb/>dazu, u dann das Herz, ich habe seinen Puls gezählt, er
<lb/>hatte den Tag über 100. Das war viel zu viel wo die Operation
<lb/>schon so lange vorbei war. Das alte Herz wollte einfach nicht
<lb/>mehr. Alles Leben hat einmal ein Ende, u so hat auch
<lb/>Vater ausgekämpft. Wie nun seine letzten Stunden waren
<lb/>weiß ich noch nicht, ich werde es Dir aber genau schreiben.
<lb/>Luise hat ihn ja auch immer was auf gewartet.
<lb/>Mutter, die hat auch allerlei Arbeit, laß sie nun  sein
<lb/>wie sie will, aber arbeiten muß sie u tut sie, sie
<lb/>hat auch kein leichtes Brot gehabt, wer weiß was
<lb/>Landarbeit ist, weiß auch was sie leistet. Sie mußte auch
<lb/>immer zum Ackermann u helfen, zu mir war sie auch
<lb/>immer ganz ordentlich, u die andern wissen auch nie
<lb/>wie viel Arbeit sie hat.
<lb/>
<lb/>Sollte es einer wagen in meiner Gegenwart auf der Beerdigung
<lb/>schon von Erbsachen zu sprechen oder irgend welche Zankereien
<lb/>zu machen sag ich ganz gehörig Bescheid.
<lb/>Weißt Du Karl ich freue mich daß wir Vater das letzte mal
<lb/>als er bei uns war es ihm so gemütlich machten, er
<lb/>fühlte sich richtig wohl. Unser Vater hier sagte damals gleich
<lb/>er käme nach Espol nicht wieder. Du wolltest es ja nicht
<lb/>glauben, aber er hatte es damals schon genauso auf der
<lb/>Brust, so kurz atmend wie unsere Großmutter auch lange
<lb/>Zeit vorher war. Ja, nun siehst Du Vater auch nicht wieder.
<lb/>Sei nicht zu traurig liebster Karl gönne ihm seine Ruhe.
<lb/>Vater hat jetzt von allem genug.
<lb/>Nun war ich bei Bierkamps in Nienhagen. Du hast uns
<lb/>ja wieder so viele schöne Sachen mit geschickt, Liebster Karl
<lb/>wie soll ich es Dir nur danken. Die Zigaretten werde ich 
<lb/>zum Tauschen gebrauchen. Vater u Gustav sollen auch einige rauchen.
<lb/>Mit dem Kaffee könnte ich schwer Geschäfte machen, aber was soll
<lb/>ich nur das Geld hinlegen anders zum leben haben wir
<lb/>genug. Anders gebrauche ich ja kein Geld, es ist jetzt durch
<lb/>Reinharts Krankheit daß ich mir was abheben mußte.
<lb/>Man weiß ja auch noch nicht was mit dem Gelde wird.
<lb/>Alle haben eine große Freude über die schönen Sachen gehabt.
<lb/>Ich konnte gar nicht alles auf einmal tragen, die Hälfte
<lb/>steht noch in Nienhagen, ich hole es mir in nächster Zeit
<lb/>mal ab. Reinhart hat eine Freude über die Schokolade:
<lb/>„Mutti die schmeckt ja zu schön“ u Günter ist erst um
<lb/>micht rum gesprungen, die muß aber auch lange
<lb/>lange halten, Mutti wird gut damit einteilen.
<lb/>Solche kriegt man hier doch gar nicht zu sehen. Und dann
<lb/>der herrliche Kakao also so was schönes. Reinhart
<lb/>trinkt den auch zu gerne er wird ja nun auch richtig
<lb/>verwöhnt. Ernst hat mir heute viel von Dir erzählt
<lb/>
<lb/>viel mehr als Bleyer, von Deinen Mandolinen u daß Du
<lb/>so schön spielen kannst. Die eine Bitte habe ich bring nun
<lb/>aber auch eine mit wenn Du kannst, Ernst hat mir
<lb/>erzählt, daß wir noch warten müssen. Ja, es tut immer
<lb/>wieder weh, aber dann auch wieder ich bin ja so froh liebster
<lb/>Karl daß Du gesund bist u daß es Dir gut geht. Deshalb
<lb/>soll es auch nicht schaden, wenn wir noch warten müssen.
<lb/>Einmal kommst Du auch, laß es nun dauern so lange
<lb/>es will. Mit der Notlagebescheinigung werde ich es doch noch
<lb/>mal versuchen wie Du mir geschrieben hast.
<lb/>Hermann hatte mir neulich schon von seinem langen
<lb/>Brief an Dich erzählt. Seine Kinder sehen wirklich nicht
<lb/>gut aus, sie kleiden sie auch immer so komisch, Frieda
<lb/>hat darin keinen Geschmack u kann nicht nähen, das macht
<lb/>heute viel aus. Ich denke die Bilder die ich neulich knipste
<lb/>von Reinhart werden nun auch bald fertig sein. Reinhart
<lb/>sieht sonst recht gut aus, ein Jammer, daß das  Kind so was
<lb/>haben muß. Wenn die  beide Reinhart u Günter zusammen
<lb/>sind, meinen sie sie müssen sich ordentlich zeigen.
<lb/>Das sind 2 Schlote, Du glaubst es nicht. Heute ist hier Kirmeß
<lb/>Die beiden Halunken waren auch hin zum Saal, sie haben
<lb/>heute Abend davon erzählt. Dörntes beide Mädchen
<lb/>Hanne Maria u Li sind auch hier, schlafen die Nacht auch
<lb/>hier.
<lb/>Ich denke daß am Dienstag die Beerdigung von
<lb/>Vater sein wird, ich lasse mir durch Tante Else einen
<lb/>Kranz bei Ludolf bestellen. Den hole ich mir dann dort
<lb/>ab, Sonnabend ist Vater gestorben wird er doch sicher
<lb/>Dienstag beerdigt.
<lb/>Lieber Karl wenn meine Briefe manches mal
<lb/>ohne Nummer waren, ich habe es dann Abends oft
<lb/>
<lb/>so eilig, sei mir nicht böse darum, wenn wir jetzt
<lb/>die Rüben u Runkeln gerodet haben, habe ich auch wieder
<lb/>mehr Zeit. Gestern haben wir den ersten Roggen gesät.
<lb/>Auf das Kartoffelland lange Grund 1 ½ Morgen.
<lb/>Unsere ganzen Wiesen an der langen Grund haben die
<lb/>wilden Schweine umgerodet. Es geht aber allen Leuten
<lb/>so die Land oder Wiesen beim Walde haben.
<lb/>Ernst Bierkamp meinte auch es ginge uns hier noch
<lb/>recht gut. Er hätte es sich nicht so vorgestellt. Den Koffer
<lb/>hab ich nicht gesehen, den Du ihm gemacht hast, es war in
<lb/>der kurzen Zeit ja auch zu viel zum erzählen. 
<lb/>2 Dosen Kakao u das große Glas steht noch bei ihnen
<lb/>die andern Sachen nehme ich mit. Über die Druckknöpfe
<lb/>habe ich mit auch tüchtig gefreut solche Sachen gibt es hier
<lb/>nicht, wenn Du noch mal schmales Gummiband mit
<lb/>besorgen könntest hier bekommt man nichts.
<lb/>Einige Muskatnüsse es schmeckt immer so gut an
<lb/>Weißwurst u Rotwurst ich weiß ja nicht ob Du die auch
<lb/>bekommen kannst, ich dachte eben bloß gerade daran.
<lb/>Aber sonst haben wir Gewürze genug, neulich war ein
<lb/>Mann hier u bot uns Pfeffer an, ¼ Pfund 15 Eier.
<lb/>Ich sagte schon zu Mutter ob ich auch mal los gehen
<lb/>sollte-- Liebster Karl was ich nun heute Abend
<lb/>vergaß schreibe ich im nächsten Brief, Gustav brachte
<lb/>mich hin bis vor Nienhagen u Vater holte mich ab.
<lb/>Ja seit dem Überfall neulich ist man bange geworden.
<lb/>Bökers hatten Schokoladentorte u ganz starken
<lb/>Bohnenkaffee, der war bald zu stark. Wir werden
<lb/>uns zu Deinem Geburtstag auch eine schöne Torte backen.
<lb/>Du denkst auch liebster Vati was hab ich davon. Am
<lb/>Dienstag ist Dein Geburtstag dann bin ich sicher
<lb/>auf der Beerdigung. Sei nicht zu traurig.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Liebster Karl für heute Dir nochmals alles gute u tausend liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart Alle grüßen Dich herzlich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>