<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_201-1.jpg"/><div><lb/>Brief 95.              Espol, den 30.0.47.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute war nun dein Geburtstag, wir wünschen Dir alles
<lb/>gute, liebe u schöne fürs neue Lebensjahr vorallem, daß Du
<lb/>im nächsten Jahr bestimmt bei uns sein kannst.
<lb/>Nun bin ich heute morgen nicht nach Grone gefahren weil
<lb/>Luise mir gestern einen Brief schrieb wo wie sie schreibt
<lb/>sie weiß es noch nicht geanu, wann Vater beerdigt wird,
<lb/>ob Dienstag oder Mittwoch ich bekäme sofort Nachricht.
<lb/>Nun ist es Dienstagabend u ich weiß es immer noch
<lb/>nicht. Hermann schickt ein Telegramm „Vater heute ent-
<lb/>schlafen Beerdigung Nachricht folgt“ Und so läßt mich
<lb/>keiner wissen wann. Ich fahre nun morgen früh hin,
<lb/>sollten sie ihn heute doch schon beerdigt haben, ohne mich
<lb/>das wissen zu lassen sind sie alle für mich fertig.
<lb/>Sie brauchten ja bloß bei Regentes anzurufen die hätten
<lb/>es mir sofort bestellt. Wäre Luises Brief gestern nicht
<lb/>gekommen, fahren wollte ich ja heute schon, den Kranz
<lb/>hatte ich mir für heute auch bestellt.
<lb/>Sie haben Vater am Donnerstag noch zur Zimmerklinik
<lb/>geschafft, operiert worden ist er nicht mehr, es hätte
<lb/>schon vor  2 Jahren gemacht werden müssen. Weißt Du
<lb/>so eine Blasensache muß wirklich furchtbar sein.
<lb/>Ich lege Dir Luises Brief mal mit bei, auch Hermanns
<lb/>Telegramm, ich habe heute Abend so eine richtige Wut
<lb/>auf alle, daß sie mir keine Nachricht gegeben haben.
<lb/>Wie wirst Du Deinen Geburtstag verlebt haben. Habt
<lb/>Ihr ein bischen gefeiert? Ich bin heute vor aller Arbeit
<lb/>zu keinem Kuchen backen gekommen. Aber Reinhart
<lb/>macht sich auch nicht so viel daraus er ißt lieber
<lb/>
<lb/>ein Butterbrot u trinkt da Kakao zu. Kakao trinkt
<lb/>er ja zu gerne: „Mutti der schmeckt so schön“. Wir können
<lb/>es uns ja jetzt auch leisten, wo Vati uns so was schönes
<lb/>geschickt hat. Die restlichen Sachen muß ich bei Ernst
<lb/>auch noch mal abholen. Das große Glas u noch 2 Dosen
<lb/>ich muß aber erst warten bis Michel oder Gustav mal
<lb/>mit fährt. Denn allein kann man nirgends gehen
<lb/>Letzte Nacht ist bei Willi Hengst (der hat den Hof von
<lb/>oben Knokens geerbt) über Hennies, also bei dem ist
<lb/>die letzte Nacht eingebrochen das ganze Schlachtewerk gestohlen. 1
<lb/>1 Bett u von dem Mann den Wintermantel Anzüge u
<lb/>der Frau ihren Wintermantel u Winterkleider. Alles ist
<lb/>weg u keiner weiß wo u wer. Was das auch jetzt
<lb/>alles ist, u was sich alles umher treibt Michel muß 
<lb/>mich morgen früh zum Zug bringen. Man erzählt sich
<lb/>es trieben sich hier in der Umgebung 5 bewaffnete
<lb/>Banditen herum.
<lb/>Liebster Karl eigentlich wollte ich Dir heute Abend
<lb/>einen lieben langen Brief geschrieben haben, aber
<lb/>ich habe heute Abend solchen Ärger. Ich kann einfach
<lb/>nicht da drüber weg daß sie es noch nicht einmal
<lb/>für nötig halten mir zu sagen wann Vater
<lb/>beerdigt wird. Ich werde Dir morgen schreiben
<lb/>  Für heute Dir alles gute u viele
<lb/>liebe herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>