<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_202-1.jpg"/><div><lb/>Brief 96.             Espol , den 1.10.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun war ich heute in Göttingen. Frau Ludolf erzählte mir
<lb/>daß die Beerdigung von Vater gestern Nachmittag gewesen
<lb/>sei, u sie hatte gestern meinen bestellten Kranz mit ver-
<lb/>kauft, ihr Mann war in den Wald frisches Grün holen.
<lb/>Nun meinte sie bringen sie zum Totensonntag oder
<lb/>später mal einen schönen Kranz raus. Ich finde es nun
<lb/>auch eben so richtig, die Beerdigung habe ich so wie so ver-
<lb/>paßt u eben sind genug Kränze da. Später wenn das
<lb/>Grab erst leerer ist, schmückt ein neuer Kranz doppelt.
<lb/>Als Frau Ludolf es mir sagte, daß die Beerdigung gestern
<lb/>schon gewesen sei, mir war es bestimmt nicht einerlei
<lb/>aber was sollte ich nun schon machen. Bescheid hatte mir
<lb/>keiner gegeben, ein zweites Mal würde ich mich auf
<lb/>niemanden wieder verlassen. Nach Grone raus bin
<lb/>ich nicht gegangen was sollte ich dort, die Mutter
<lb/>wird so wie so nicht viel darum trauern.
<lb/>u alleine an Vaters Grab gehen ohne Kranz wollte
<lb/>ich auch nicht, also bin ich zu Heini, bei ihm hab
<lb/>ich mich für den Bescheid zur Beerdigung bedankt.
<lb/>Heini war ganz verdattert, er hätte Montag 1x telefoniert
<lb/>u keinen Anschluß bekommen. Mariechen schimpfte auch 
<lb/>auf Heini, er verstände auch von solchen Sachen nichts,
<lb/>er hätte es ja Hermann überlassen können, aber dann
<lb/>wollte er immer alles machen u es würde dann
<lb/>nichts. Aber Heini sagt Du hast nicht versäumt, er hätte
<lb/>sich schwer geärgert. Hermann hätte sich mal wieder
<lb/>gezeigt wie er wäre, richtig gemein.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Also jetzt will Herta u Ernst doch in Grone bleiben. Ernst
<lb/>hat sich auch so schuftig benommen, er hat gesagt seine
<lb/>Frau die stände haushoch über uns allen andern Frauen
<lb/>von den ganzen Brüdern. Er kann ja von Glück sagen, daß
<lb/>ich nicht da war, ich hätte mir Ernst mal gerupft. Den
<lb/>hätte ich erst mal gefragt in was sie über uns stände mit
<lb/>ihrem Charakter könnte sie doch wohl nicht so eine Wolke angeben
<lb/>Heini erzählte mir Hertha hätte es an der Lunge, Ernst hätte
<lb/>es gestern selber gesagt. Heini sagt auch die sieht sehr elend aus.
<lb/>Die Mutter hat gesagt, als es hieß Heini sollte nun nach 
<lb/>Grone ziehen. „Ja dann mußte sie sich wieder umgewöhnen“.
<lb/>An Hertha u Ernst hätte sie sich nun schon gewöhnt.
<lb/>Mariechen hat sich da tüchtig drüber betan, die traute sich
<lb/>nun schon wieder nicht raus. Ich habe die beiden heute
<lb/>erst mal wieder fertig gemacht, zu Heini habe ich gesagt
<lb/>wenn er jetzt nicht nach Grone raus zieht, soll er bloß
<lb/>kein Wort mehr sagen, von Hunger usw. Wenn er das
<lb/>ganze Land nicht bewirtschaften kann, soll er sich bloß
<lb/>einen Morgen nehmen u den Garten. Sie können sich
<lb/>aber ein Schwein füttern u Ziegen u Hühner halten.
<lb/>Mariechen guckte komisch, ich sagte auch zu ihr: „guck nicht
<lb/>komisch handelt endlich mal richtig“. Mit der Mutter
<lb/>wenn sie es richtig anfangen damit werden sie auch
<lb/>fertig, sie kann ja ihre Schlachtwurst für sich behalten
<lb/>u wenn sie für sich alleine kochen will soll sie es
<lb/>auch tun. Sie kriegt ja von allen den Niesbrauch
<lb/>1/2 Garten usw. Heini der kann sich auch nicht durch-
<lb/>setzen, er hat keine Traute zu sich selber, u Mariechen
<lb/>macht es ihm nur noch schwerer. Ach, daß ist ja
<lb/>nun ein Paar. Vater hat natürlich kein Testament
<lb/>gemacht.
<lb/>
<lb/>2)  Heini sagt auch seit  2 Jahren habe er davon geredet aber
<lb/>nichts gemacht. Heini sagt ihm graute auch für Hermann
<lb/>der wäre zu gemein. Von seinen 12 Seiten Brief an
<lb/>Dich hat er auch zu Heini geprahlt, er hätte Dir alles aus-
<lb/>führlich geschrieben, aber nichts gehässiges, Heini hat zu ihm
<lb/>gesagt: „Hermann ich kenne Deine Briefe, ich habe noch
<lb/>2 liegen“. Die Mutter hat vielleicht auch schon ihre Neben-
<lb/>gedanken bei Ernst, wenn Hertha nun krank ist.
<lb/>Schwindsucht, es geht mal schnell, überhaupt in der jetzigen
<lb/>Zeit, dann ist Ernst alleine u der ist ja dumm.
<lb/>Von Ernst die Frau aus Hillerse, also wo sie mit tauschen
<lb/>die will in Heinis Wohnung, das ist aber erst ein
<lb/>dummes Stück -- die redete immer von ihren vielen
<lb/>Ausgaben, u was meinst Du was sie damit meinte?
<lb/>Die hat sich ein Bild für 1000 u so viel RM gekauft
<lb/>um die Wand in Ernst seiner jetzigen Wohnung
<lb/>schön zu schmücken wenn sie darein zieht, u in 
<lb/>der Neustadt kann sie es nicht anbringen.-
<lb/>Aber dann zieht sie doch wieder zu gerne in 
<lb/>Heinis Wohnung weil sie in den Festsäälen
<lb/>am Variete arbeitet, an der Kasse ist sie da
<lb/>ihr Mann in Gefangenschaft Rußland. 2
<lb/>Kinder. Junge das von Ernst seinem
<lb/>besten Freund die Frau was  weiß ich alles
<lb/>die ganze Drogerie hatte sie im Gesicht.
<lb/>Neustadt ist bestimmt für die richtig. Heini
<lb/>mußte doch lachen als ich das feststellte
<lb/>als sie fort war. Als ich fort ging war Heini
<lb/>etwas zuversichtlicher, den Kinder tut Grone 
<lb/>bestimmt
<lb/>
<lb/>auch gut. Nach Hillebrands war ich heute nicht raus
<lb/>auch nach Irma nicht, 11.58 Uhr bin ich wieder zurück
<lb/>gefahren. Hier zu Haus haben wir Arbeit genug, u
<lb/>da kriegt man die Zeit hin.
<lb/>Vorhin lese ich in der Zeitung von Cholera in 
<lb/>Ägypten, so wird man die Sorgen nicht los.
<lb/>Liebster liebster Karl hätte ich Dich doch endlich einmal
<lb/>erst hier. Wenn Dich der liebe Gott uns bloß behüten
<lb/>wollte, aber er hat es ja immer  getan, u wird
<lb/>Dich auch weiter hin gesund erhalten.
<lb/>Hat Büschen Dir schon mal geschrieben? Mir gab er
<lb/>noch keine Nachricht wieder. Weißt Du wenn ich einige
<lb/>Stunden eben in Göttingen war hab ich von allen
<lb/>genug, diese Hungerei in der Stadt. Wir merken
<lb/>doch da nichts von, deshalb soll Heini auch nach Grone
<lb/>raus. Jürgen u Marlies gab ich ein Butterbrotwurst.
<lb/>Die sprangen wer weiß nicht wie ich dachte Heini gebe
<lb/>ich auch ein bis(chen) Kakao u den beiden Kindern etwas
<lb/>Schokolade, sie kriegen doch so was auch gar nicht.
<lb/>Du wirst nichts dagegen haben. Heini sieht sonst
<lb/>ganz gut aus, aber Mariechen sieht schrecklich aus.
<lb/>Sie hat es an der Schilddrüse, den Menschen fehlen
<lb/>die Fische Jod usw. Mariechen macht sich auch selber
<lb/>kaputt, die macht auch eine dusselige Rederei.-
<lb/>Nun liebster Vati für heute Abend soll es genug sein
<lb/>ich schreibe bald wieder. Alles Gute Tausend liebste 
<lb/>feste Bussel u allerherzlichste Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart  
<lb/>Alle grüßen Dich recht recht herzlichst
<lb/>
<lb/>Gustav schrieb 
<lb/>heute auch
<lb/>an Dich
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>