<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_203-1.jpg"/><div><lb/>Brief 97.             Espol , den 3.10.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Abend sollst Du wieder die liebsten u besten Grüße von
<lb/>uns erhalten. Wie geht es Dir? Otto Koch wird Dich sicher
<lb/>auch verlassen haben. Ich nehme an er wird auch bald ein-
<lb/>treffen. Liebster Karl für Dich ist es auch zu traurig, daß 
<lb/>Du immer noch zurück bleiben musst. Auch für uns.
<lb/>Aber was kann man daran machen, wenn man
<lb/>Trübsal bläst es wird nicht anders. Man muß weiter
<lb/>hoffen u dann bis Mai Juni ist es ja auch nicht mehr
<lb/>so lange, wenn wir Weihnachten noch mal alleine sein
<lb/>müssen, es ist ja nicht schön aber wir haben doch die Hoffnung
<lb/>Dich zum Sommer oder Frühjahr wieder zu sehen. Und das
<lb/>macht mich schon viel froher liebster Karl als vergangenes
<lb/>Jahr. Wenn wir nur gesund bleiben dann kommt
<lb/>auch der Tag wo wir uns wiedersehen. Ich freue mich
<lb/>jeden Tag über die schönen Sachen, die Du uns geschickt
<lb/>hast. Kakao brauchst Du aber nicht mehr zu kaufen, ich
<lb/>glaube der reicht lange für unsern Gebrauch. Pfeffer
<lb/>ebenfalls, u Zimt das ist alles genug. Ja, wenn Du noch
<lb/>mal Geld hast u willst uns noch etwas Gummiband schmales
<lb/>besorgen, weißt Du zu kaufen gibt es so etwas nicht.
<lb/>Guck mal wegen Pergamuttknöpfen jede Größe
<lb/>      ich weiß ja nicht ob es so was zu kaufen gibt. Feuersteine
<lb/>hier kostet 1 Feuerstein 5 RM. Was man hier kaufen kann
<lb/>an solchen Sachen muß man schwarz kaufen u das
<lb/>kostet entweder Fett, Eier oder unheimlich viel Geld. 1
<lb/>Zigarette ungl. 5 RM usw. Es gibt Menschen genug, die
<lb/>solche Preise bezahlen wenn sie nur was zu rauchen
<lb/>haben. Vater hatte sich genug im Garten angebaut
<lb/>
<lb/>eigene Ernte. Gustav lobt Deine Zigaretten. Heute
<lb/>hatte er für mich 100 umgesetzt, ich kann damit für ¼
<lb/>Jahr meine Krankenkasse bezahlen u habe noch was
<lb/>übrig. Wir sind eben feste beim Runkeln roden.
<lb/>Letzte Nacht hatte es ganz schön gereift. Siefgried Döring
<lb/>hat 2 Tage bei uns Holz klein gemacht für Irma.
<lb/>Irma u Frau März kommen dann mit dem Auto
<lb/>u holen die Kartoffeln u das Holz. März kriegen die
<lb/>Kartoffeln auch von uns. 2 Zentner pro Kopf können
<lb/>in der Stadt eingekellert werden. Jedenfalls hier bei
<lb/>uns, im Ruhrgebiet sind es viel weniger. 2
<lb/>Zentner Kartoffeln ist nicht viel. Den Menschen in
<lb/>der Stadt geht es schon nicht gut, aber hier in Göttingen
<lb/>usw. geht es immer noch. Denn hier ist die Landwirtschaft
<lb/>noch auf der Höhe. - Nächste Woche werde wir mit
<lb/>dem Saft kochen beginnen. Es ist wie jedes Jahr Irma
<lb/>wird zum Rübensaftkochen auch wieder kommen.
<lb/>Tante Emma ist heute nach Göttingen, sie ist 
<lb/>nach Fritschens wegen Briefpapier usw.
<lb/>Gustav fährt Sonnabend immer zur Schule nach Northeim.
<lb/>Den einen Tag kam sein Gewerbeoberlehrer auch an
<lb/>u wollte bei uns was holen, Äpfel oder so was.
<lb/>Wir haben ihn gut aufgewartet. Du wirst ihn auch
<lb/>noch haben, wenn Du Deine Meisterprüfung mal
<lb/>machen wirst. Liebster Karl ich will für heute
<lb/>Abend schließen ich bin müde. Große Wäsche haben wir
<lb/>gehabt, heute habe ich den ganzen Nachmittag gebügelt
<lb/>Reinhart war mit Vater Mutter u Michel im Hai.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u alles Gute
<lb/>Tausend liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart  Alle grüßen Dich herzlichst
</div>
</div></body>
</text></root>