<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_204-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 98              Espol, den 5.10.47.
<lb/>     Mein allerliebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Dir wieder für so viel zu danken,
<lb/>daß ich gar nicht weiß wo ich mit Danken zuerst
<lb/>anfangen soll. Gestern morgen bekam ich 2 liebe Briefe
<lb/>Nr. 41. u 42. vom 31.8. u 3.9. Dafür zuerst allerherzlichen
<lb/>Dank. Gestern Abend brachte uns der Knecht von Otto
<lb/>Hengst dann noch den Brief von Otto Koch u bestellte
<lb/>ich sollte heute Nachmittag einige Sachen abholen.
<lb/>Nun war ich vorhin nach Otto u habe mir die Sachen
<lb/>geholt, auch er hat mir wieder gesagt, es geht Dir
<lb/>gut u ich sollte mir man keine Gedanken weiter
<lb/>machen. Liebster Karl was hast Du uns wieder schöne
<lb/>Sachen geschickt. Die Seife also so was herrliches
<lb/>Gustav u ich hatten uns neulich schon mal zu-
<lb/>sammen getan u 1 Stück schwarz gekauft
<lb/>für 30 RM, genaus so groß als diese Stücken auch sind,
<lb/>bloß mehr Kernseife ohne Blumenduft. Die wird
<lb/>hier mindestens 50 RM kosten. Liebster Karl ich bin
<lb/>Dir ja so dankbar. Weißt Du mit der selbst gekochten
<lb/>Seife, ins Gesicht kann man sie nicht bringen
<lb/>zum Zeug waschen ist sie gut, aber so, wenn
<lb/>man sich selber mal gründlich waschen will
<lb/>beißt sie alles kaputt, u bei der Tan?seife
<lb/>gibt es eine Kruste. Reinhart bekommt auch
<lb/>seit 2 Jahren keine Feinseife mehr. Wir werden
<lb/>mit den 20 Stücken sehr sparsam umgehen. Die
<lb/>Nähmaschinennadel werde ich eintauschen. Hier
<lb/>sind sonst auch keine zu bekommen. Sacharin gibt
<lb/>
<lb/>es nur auf Rezept für Zuckerkranke. Zucker kriegen
<lb/>wir 1 Pfund im Monat. Wegen Muskat hatte ich Dir auch
<lb/>schon mal geschrieben, nun können wir ja schlachten.
<lb/>Aber es ist noch zu warm. Dazu Feuersteine kosten hier
<lb/>immer 5 RM. Also sie sind auch hier sehr teuer. Liebster
<lb/>Karl für alles noch mal tausend mal recht herzlichen
<lb/>Dank. Ich will Dir nun noch mal genau schreiben
<lb/>was ich von Ernst Bierkamp abgeholt habe. 12 Tafel
<lb/>Schokolade 2 Dosen Kakao 1 großes Glas Kako 300
<lb/>Zigaretten. 1 1/2 Klg. Kaffee mit dem Glas Zimt 
<lb/>    (in dem großen Glas ist keine Dose drin
<lb/>Gustav hat heute morgen die restlichen Sachen von
<lb/>Ernst abgeholt. Ich konnte den Tag nicht alles tragen.
<lb/>Weißt Du mit den Zigaretten hat Ernst halb zu halb
<lb/>gemacht, als er hier in Deutschland war wußte
<lb/>er sicher erst was er für einen Wert hatte. Und
<lb/>gerade Zigaretten gibt es auf Raucherkarten 
<lb/>selten. Ich habe hier zu Haus gar nichts gesagt daß
<lb/>es 400 sein sollten für mich. Gustav verscheuert
<lb/>mit heute Abend noch mal wieder 20 a 5 RM.
<lb/>100 RM. Die gehen ab wie warme Semmel. Zu Anfang
<lb/>waren sie noch teuerer 7 u 8 RM. Druckknöpfe hatte
<lb/>Ernst mir auch noch gegeben. Den Koffer haben sie mir
<lb/>nicht gezeigt, ich werde sie aber noch mal darauf
<lb/>bringen, Sehen möchte ich ihn natürlich zu gerne.
<lb/>Aber alleine nach Moringen oder Nienhagen
<lb/>als Frau kann man eben nicht gehen, der Kerl
<lb/>treibt sich immer noch da umher, Gustav hat
<lb/>ihn heute morgen auch gesehen. Und heute Nachmittag
<lb/>kamen 2 Mädchen von Dörntes aus Lutterbeck
<lb/>Tante Emma besuchen. Vor denen hat plötzlich
<lb/>der Beschreibung nach derselbe Kerl gestanden.
<lb/>
<lb/>u gefragt wo sie hin wollten, weil sie nun wohl
<lb/>zu 2 waren hat er sie laufen lassen. Man ver-
<lb/>mutet daß es ein Flüchtling ist, der hier irgend wo
<lb/>in der Nähe wohnt, denn Nachts friert es doch jetzt
<lb/>schon u so lange kann der sich draußen auch gar
<lb/>nicht halten. Wenn die Polizei einigermaßen auf 
<lb/>Draht wäre, hätten sie es schon heraus, aber es kümmert
<lb/>sich keiner darum. Wem es passiert ist der Dumme.
<lb/>Liebster Karl für Deine beiden Bilder auch noch recht
<lb/>herzlichen Dank Du bist aber noch der alte. Schlecht aus-
<lb/>sehen tust Du wirklich nicht. Von uns bekommst du
<lb/>in 8 Tagen auch wieder einige Bildchen, ich bin
<lb/>selber schon gespannt darauf was es geworden
<lb/>ist. Weißt Du lieber Karl nach Deinen Briefen
<lb/>mache ich mir jetzt Gedanken wegen der Notstands-
<lb/>bescheinigungen, wenn es recht gründlich geprüft
<lb/>wird mittellos usw. wegen der Krankeit von
<lb/>Reinhart trifft es ja wirklich zu. Ich muß mir
<lb/>Lenz noch mal vornehmen. Er hat da so
<lb/>Beziehungen zu der persönlichen Dolmetscherin
<lb/>von Sir Sohtes Douglas dem Oberbefehlshaber der
<lb/>britischen Zone, es ist die Tochter von Karstens
<lb/>Tönnieshof. Aber wie Du schreibst kann es mit
<lb/>der vorzeitigen Entlassung auch lange dauern.
<lb/>Vielleicht kommst Du eben so schnell bis Mai
<lb/>Juni so lange ist es ja auch nicht mehr.
<lb/>Ich weiß jetzt selber noch nicht recht ob ich was
<lb/>unternehmen soll oder nicht. Der Professor
<lb/>würde mir ohne weiteres jede gewünschte
<lb/>Bescheinigung schreiben.
<lb/>
<lb/>Koch erzählte mir Du hast große Aussicht auf den
<lb/>Schachmeister. Stimmt das? In letzter Zeit hast
<lb/>Du mir wenig davon geschrieben, sicher geht es
<lb/>jetzt wieder um ich glaube ich lerne es jetzt
<lb/>nie, denn Du bist ja nun schon eine Kanone
<lb/>der sich mit Anfängern erst gar nicht abgibt.
<lb/>Ich werde Bruder Heini mal davon erzählen.
<lb/>Luise schrieb mir beiliegenden Brief, ich werde
<lb/>vor nächster Woche keine Zeit haben aber
<lb/>findest Du nicht auch so eilig ist doch die
<lb/>Sache gar nicht. Vater ist erst einige Tage tot
<lb/>aber hinfahren werde ich, was man mir gibt
<lb/>nehme ich. Es wird auch Dir recht sein. Ich
<lb/>schreibe Luise heute Abend noch. Wegen dem selbst
<lb/>gebauten Tabak willst Du noch wissen.  Also der
<lb/>Hauptzüchter bin ich, Ich säe erst den Samen
<lb/>im Frühjahr auf große Blumentöpfe, dann
<lb/>werden sie auf andere Töpfe   verpflanzt oder
<lb/>vielmehr haben wir große Kästen. Darauf werden
<lb/>sie pikiert u dann im Juni nach draußen
<lb/>gepflanzt. Dieses Jahr hatten wir ein großes
<lb/>Teil hinter der Schmiede, Vater hat viel geraucht.
<lb/>Die Gardienen sahen gar nicht so schlimm da-
<lb/>nach aus. Michel ist angestellter Tabak-
<lb/>schneider, Feinschnitt, grob oder wie es sein
<lb/>soll. In Richtung Schnaps könnte ich Dir
<lb/>auch allerlei schreiben, aber davon später mehr.
<lb/>Der Mensch ist nun einmal erfinderisch.
<lb/>Heute Nachmittag hat die Mutti mit Reinhart
<lb/>
<lb/>einen schönen Spaziergang gemacht, wir wären
<lb/>ja zu gerne mal in die Weper wegen Haselnüssen
<lb/>aber so hab ich mich nicht hin getraut. Reinhart
<lb/>wollte zu gerne, aber ich habe ihn vertröstet bis
<lb/>Vati einmal kommt. Er ist dann auch
<lb/>zufrieden, je älter Reinhart wird, je mehr sieht
<lb/>er Dir ähnlich. Eben diese Zeit hin durch geht
<lb/>es einigermaßen es ist eben sehr verschieden
<lb/>mit ihm.
<lb/>Weißt Du Karl Tischlerei Werkzeug hab ich auch
<lb/>in Aussicht, vielmehr Gustav. Wir müssen
<lb/>nur erst einmal genau hören was der
<lb/>noch zusätzlich alles verlangt. Zu Dumm
<lb/>ist ja daß Du nicht selber da bist, aber ich
<lb/>meine wenn wir einige Hobel neue ge-
<lb/>kommen können, gebrauchen wirst Du
<lb/>sie immer können. Du schreibst von einer
<lb/>Drehbank, Onkel Heinrich hat eine ganz
<lb/>neue, aber prima prima. Weißt Du
<lb/>nach Hardegsen zum Arbeiten ist für 
<lb/>Dich nichts, der Weg ist zu weit, u deshalb
<lb/>dachte ich ans selbständig machen.
<lb/>Du kannst aber auch gleich in Fredelsloh
<lb/>Arbeit bekommen beim Stellmacher
<lb/>Müller der nimmt Dich bestimmt gleich.
<lb/>Vorerst eilt es noch nicht, u das findet sich
<lb/>alles wenn Du erst mal Da bist.
<lb/>Jetzt hab ich aber wieder Briefpapier. Tante
<lb/>Emma war bei Fritschens man muß
<lb/>eben in jeder Richtung Beziehungen haben.
<lb/>Liebster Karl, für heute Abend Dir alles
<lb/>gute u nochmals vielen herzlichen Dank
<lb/>für alles, Morgen werden wir den ganzen
<lb/>Tag Runkeln u Rüben roden.
<lb/>Tausend liebste Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>