<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_205-1.jpg"/><div><lb/>Brief 99.                  Espol, den 8.10.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder die liebsten u herzlichsten Grüße
<lb/>von uns bekommen. Wir hoffen es wird Dir weiter
<lb/>hin recht gut ergangen sein. Gestern kam Dein lieber
<lb/>Brief für Gustav an, vom 8.9. Gustav wird Dir selber
<lb/>ausführlich schreiben. Reinhart ist eben sehr erkältet.
<lb/>Heute hatte ich ihn mal ins Bett gesteckt, aber es
<lb/>ist heute Abend bedeutend besser, eben sind so viele
<lb/>Kinder erkältet, Reinhart hat es sich im Hai geholt
<lb/>die setzen sich dann auf die Erde, u wenn es auch
<lb/>noch so warm ist, es ist eben doch Herbst.
<lb/>Die Runkeln u Rüben haben wir raus, morgen
<lb/>werden wir die Finne am Vorling machen, es
<lb/>soll auch etwas Kartoffeln damit rein.
<lb/>Nächstes Jahr kommen die Runkeln unten vors Dorf.
<lb/>Na, bis dahin wirst Du sicher dann auch bei uns
<lb/>sein. Liebster Karl ich danke Dir nochmals recht
<lb/>herzlich für alles was Du uns mit Bierkamp
<lb/>u Koch mit geschickt hast. Du soll Dir aber nichts mehr
<lb/>von Deinem Geld entziehen für uns, Du sollst Dir
<lb/>selber dafür was zu gute tun.
<lb/>Otto Koch hat sich doch etwas verändert, aber
<lb/>sonst ist er noch der Alte. Älter ist er geworden
<lb/>aber das sind wir ja wohl alle.
<lb/>Bei Ernst Bierkamp hab ich das gar nicht so fest-
<lb/>gestellt, mit dem älter aussehen.
<lb/>
<lb/>Lieber Karl ich werde Dir im nächsten Brief
<lb/>wieder ausführlich schreiben. Heute Abend bin
<lb/>ich ziemlich müde. Aber es hat gut geklappt
<lb/>mit den Runkeln. Heute hatten wir von Meckens
<lb/>ein Pferd zum Runkeln abfahren. Vater muß ja
<lb/>auch immer allen zur Verfügung stehen, können
<lb/>sie uns auch mal gefällig sein. Nach Grone
<lb/>fahre ich nun nächste Woche, am Sonntag schreibe
<lb/>ich Luise wann. Ich denke Dienstag.
<lb/>Weißt Du wenn ich von Vaters Sachen etwas bekomme
<lb/>werde ich Reinhart davon was machen.
<lb/>Für heute Dir liebster Karl alles gute
<lb/>viele liebe herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>