<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_206-1.jpg"/><div><lb/>Brief 100.               Espol, den 10.10.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute schreibe ich nun wieder Nr 100 wenn ich so
<lb/>weiter schreiben würde, noch mal bis 100 wären
<lb/>es wieder 3/4 Jahr. Ich denke aber liebster Karl daß Du
<lb/>schon ehr bei uns sein wirst. Die Hauptsache ist es
<lb/>geht Dir weiter hin recht gut u uns hier desgleichen.
<lb/>Dann soll es weiter nichts schaden.
<lb/>Heute hat es bei uns mal geregnet, das ist etwas
<lb/>ganz seltenes. Dieses Jahr hatten wir ganz wenig
<lb/>Regen. Die Runkeln haben wir alle gut untergebracht.
<lb/>Ebenfalls die Rüben, in 14 Tagen ist große Saftkocherei.
<lb/>Heute habe ich mal etwas geschneidert für Reinhart
<lb/>eine neue Sackhose, die alte war schon so sehr gestopft
<lb/>u nicht mehr schön. Nun hing da noch immer
<lb/>eine alte blaue Hose von Helmut, sie war auch
<lb/>schon sehr schadhaft, aber ich habe sie gewendet,
<lb/>u es ist eine fabelhaft neue S?hose für Rein-
<lb/>hart geworden. Und was die Hose erst richtig
<lb/>fertig macht ist ein Lederhosenboden.
<lb/>Weißt Du, wie man ihn bei Reithosen hat.
<lb/>Du hattest Doch die abgetrennten Stulpen von Deinen
<lb/>blauen Lederfahrerhandschuhen, davon gab
<lb/>es einen prima Hosenboden, weißt Du auf
<lb/>den Stoff drauf gesteppt. Er ist vielleicht
<lb/>stolz auf die neue Hose, besonders natürlich
<lb/>
<lb/>auf den Lederhosenboden. Zum Winter  so bald
<lb/>ich zum spinnen u stricken komme kriegt er
<lb/>noch einen neuen dicken Pullover dann ist
<lb/>er wieder tüchtig ausgerüstet.Weißt Du liebster
<lb/>Karl mir geht es mit der Arbeit ähnlich wie Dir
<lb/>die Woche hat kaum angefangen, dann ist die schon
<lb/>wieder herum. Reinhart seine Erkältung hat sich
<lb/>tüchtig gebessert, morgen kann er wieder nach
<lb/>draußen, er hatte es so sehr auf der Brust, froh war
<lb/>ich daß Du uns mit Otto die Mukatnüsse geschickt
<lb/>hast, so konnte ich gleich ein Butterpflaster mit Muskat
<lb/>machen, das hilft wunderbar.
<lb/>Heut fährt Otto Koch Mist, ich mußte richtig lachen als
<lb/>ich in so sah. Das Handeln mit dem Vieh geht auch
<lb/>noch nicht alles so.
<lb/>Wie wird es mit Euch geworden sein? Ist eine neue
<lb/>Einheit gekommen? Tante Emma war gestern nach
<lb/>Fredelsloh, die meint Elfriede die kriegen gleich nach
<lb/>Weihnachten schon was Kleines. Die sind äußerst
<lb/>tüchtig, genau wie ihre Eltern auch. Die heiraten
<lb/>im November u Elfriede ist im März da.
<lb/>Morgen holt Irma u Frau März ihre Kartoffeln
<lb/>hier ab. Mit einem Auto, vielleicht bringt Irma
<lb/>auch die fertigen Bilder mit von Reinhart.
<lb/>Heute Abend ist alle Augenblick das Licht aus
<lb/>eben schreibe ich auch wieder bei Petrolium.
<lb/>Liebster Karl am Sonntag folgt ein langer
<lb/>Brief. Für heute Dir alles Gute, u tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>