<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_207-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 1.                Espol, den 12.10.47.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Wir senden Dir die liebsten u herzlichsten Sonntags-
<lb/>grüße u hoffen es wird Dir recht gut gehen, uns
<lb/>geht es auch recht gut. Eben komme ich mit Reinhart
<lb/>vom Sonntagsspaziergang zurück, ich mußte ihm
<lb/>ein Teil Stöcker schneiden für seine Pferde, die wollen
<lb/>oft nicht ziehen. Die neue lange Hose mit dem
<lb/>Lederhosenboden hat er am Berge ausprobiert.
<lb/>Es läßt sich gut damit rutschen meint er.
<lb/>Jetzt wird es doch schon kälter draußen, da kann
<lb/>er die lange Hose gut gebrauchen. Irma u Frau
<lb/>März sind gestern nicht gekommen, wahrscheinlich
<lb/>haben sie doch kein Auto bekommen. Ich fahre nun
<lb/>Dienstag nach Göttingen – Grone. Morgen werde
<lb/>ich mir bei Frau Ludolf einen Kranz bestellen.
<lb/>Gestern schrieb mir Frau Hillebrand wieder eine
<lb/>Karte, ich sollte ihnen dann Bescheid geben, ich
<lb/>könnte ja auch mal eine Nacht bei ihnen
<lb/>bleiben. Ich habe aber den festen Vorsatz lieber
<lb/>Karl, eh Du nicht zurück bist die ganze Ver-
<lb/>wandschaft nicht zuviel zu besuchen.  Ich bin freundlich
<lb/>mit jedem aber anders nicht zu weit. Du
<lb/>wirst mir sicher recht geben. Mit Luise haben wir
<lb/>ja die beste Erfahrung gemacht. Weißt Du wenn
<lb/>Ernst wieder über seine Frau sich betuen sollte
<lb/>
<lb/>kriegt er von mir eine richtige Antwort.
<lb/>Ich schrieb Dir neulich schon mal von dem Besuch
<lb/>bei Gerhard, der kleinen Jutta u dem kleinen
Reinhart, aus Hamburg. Es sind von Gerhards Mutter
<lb/>Bruder mit Frau. Sie waren nun vor 3 Wochen
<lb/>wieder nach Hamburg zurück gefahren u am
<lb/>Dienstag vergangener Woche kriegten sie plötzlich
<lb/>ein Telegramm daß die junge Frau gestorben ist.
<lb/>Und sie sollten nicht kommen. Nun ist aber doch
<lb/>jemand hin gefahren schon der Kinder wegen.
<lb/>Die junge Frau ist an Kinderlähmung gestorben.
<lb/>Das muß ja schrecklich in Hamburg sein.
<lb/>Nun haben sie die beiden Kinder nach hier geholt.
<lb/>Was soll der Vater mit so 2 kleinen in einer Stadt
<lb/>auch anfangen. 25 Jahre alt war die junge Frau alt.
<lb/>Es hat uns alle sehr erschüttert, sie war so eine
<lb/>wirklich freundliche Frau u konnte so sehr lustig sein.
<lb/>Die Kinder waren ja während ihres hierseins den
<lb/>ganzen Tag mit Gerhard bei uns, u so kam sie
<lb/>dann auch schon mal oft gucken. Sie erzählte
<lb/>auch wie schwierig das Leben in Hamburg ist
<lb/>usw. Ich schreibe Dir da etwas von ganz fremden
<lb/>Menschen, aber es hat mich wirklich sehr erschüttert.
<lb/>Tante Emma u Michel waren heute nach 
<lb/>Großenrode, für Vater die Kohlen abholen. Ernst
<lb/>holt sie von Northeim u von Großenrode
<lb/>müssen wir sie dann abholen. Zu Mittag
<lb/>waren sie auch noch dort gewesen, Gänsebraten
<lb/>hätten sie gehabt, Tante Emma u auch Michel
<lb/>werden gar nicht damit fertig, also das ganze
<lb/>
<lb/>hätte nach nichts geschmeckt, die Soße wäre eine
<lb/>Wassersoße gewesen. Um 4 Uhr als sie dann
<lb/>hier ankamen die beiden,  haben sie erst mal
<lb/>richtig Mittag gegessen. Weißt Du das steht lange
<lb/>bei uns allen fest, bei Vater Gustav u allen
<lb/>wenn Ernst mit seiner Frau hier mal über-
<lb/>nimmt, brauchen wir nach Haus nicht mehr
<lb/>hin zu gegen, da kriegst Du noch nicht mal
<lb/>Kaffee geboten, sie kommt zu nichts, das ist
<lb/>nicht übertrieben. In Großenrode ist es ähnlich, als
<lb/>wenn Du nach Grone raus kommst, ich möchte
<lb/>bald sagen in Grone ist der Empfang noch eine
<lb/>Idee besser. Gustav geht heut wieder schwofen
<lb/>nach Fedelsloh, hier ist immer noch allgemeines
<lb/>Gelächter über die schlauen Windelbands. Gustav
<lb/>soll Pate werden, gestern als er von der Schule
<lb/>kam, war er wieder kurz oben vor, im
<lb/>Januar rechnen sie schon  – Ich kann mich
<lb/>köstlich amüsieren, das so schlauen Leuten
<lb/>wie Elfriede so was passieren konnte.
<lb/>Wenn sie sich nicht immer so über andere
<lb/>betan hätte- Und dann noch zur Kirche
<lb/>geprotzt mit zaen? Kranz u Schleier-
<lb/>Aber jedenfalls war Windelband nicht
<lb/>dumm,er hat sich gesagt halt sie Dir feste.
<lb/>Ich meine auch er ist ein ganz ordentlicher
<lb/>Mann, also lass sein – Von Nienhagen hab
<lb/>ich noch nichts wieder gehört ich muß ja
<lb/>unbedingt mal wieder meine Zähne nach
<lb/>sehen lassen. Ich fahre auch nächste Woche mal
<lb/>
<lb/>hin nach Moringen. Mich wird nicht gleich
<lb/>jemand an der Weper schnappen-
<lb/>Reinhart sitzt hier neben mir u schmiert auch
<lb/>er sagt aber, er malt! Wenn es ihm diesen
Winter einigermaßen geht, muß ich mich
<lb/>mal öfters mit ihm beim malen beschäftigen.
<lb/>Aber Gerhard war kürzlich hier, er kommt
<lb/>doch nun Ostern schon zur Schule er kann
<lb/>auch nicht mehr. Ich glaube in diesem Alter
<lb/>gibt es nur wenige Ausnahmen die mehr
<lb/>können. Gestern Abend haben wir uns mit
<lb/>Deiner Seife gebadet. Sie ist ja ganz herrlich,
<lb/>u schäumen tut die also mir war ganz
<lb/>wunderbar zu Mute. Immer denken wir
<lb/>dankbar an Dich liebster Vati.
<lb/>Jetzt will ich Dir noch anvertrauen warum Gustav
<lb/>mit Helli Schluß machte, er hat heraus gekriegt
<lb/>als sie hier war, daß sie in der Zwischenzeit
<lb/>mit einem anderen Mann umher gemacht hat.
<lb/>Ich wollte ja nie was sagen, aber wie Die so die
<lb/>Nacht hier einfach ankam, ich hätte es nie
<lb/>getan, wenn Du mich auch immer als Angsthasen
<lb/>verschrien hast. Aber jedenfalls ist die nicht bange
<lb/>auch mit ihrem Koffer die Sache, Gustav sagt es
<lb/>mir jetzt selbst es kommt ihm spanisch vor.
<lb/>Ich bin nur froh, daß Gustav nicht so dumm ist
<lb/>er wird Dir sicher selbst mal schreiben, er hat es
<lb/>nur mir erzählt, also Du weißt von nichts. Ich
<lb/>frag auch weiter gar nicht danach, er ist jetzt
<lb/>selber mit sich im klaren.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Liebster Karl Dir alles gute u tausend liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart. Alle lassen Dich recht schön grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>