<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_208-1.jpg"/><div><lb/>Nr 2.                  Espol, den 15.10.47.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun war ich gestern nach Grone gefahren, und bin 
<lb/>heute Mittag wieder gekommen. Luise holte mich am
<lb/>Bahnhof ab, und hat mich dann mit zu sich heraus
<lb/>genommen. Ich bin bis ½ 12 Uhr bei ihr geblieben
<lb/>u dann nach Irma raus gegangen. Bei Irma
<lb/>hab ich Mittag gegessen, um 3 Uhr war ich bei
<lb/>Luise zum Geburtstagskaffee eingeladen.
<lb/>Der Alois hatte Geburtstag. Ich mußt Dir erst
<lb/>einmal vorstellen. Alois u Bärbel sind 2 Kinder
<lb/>von Pauls Bruder. Sie sehen beide Paul sehr ähnlich
<lb/>u könnten seine eigenen Kinder sein. Alois wurde
<lb/>gestern 16 Jahre er ist der zweite Onkel Paul die
<lb/>Bärbel ist 17 Jahre auch ein großes starkes Mädchen.
<lb/>Sie hat bei Luise den Haushalt gelernt u sucht
<lb/>jetzt eine Stellung, wahrscheinlich kommt sie zum
<lb/>Grafen v. Hardenberg. Paul u auch Luise haben
<lb/>sich wenig verändert, sie leben auch der heutigen
<lb/>Zeit entsprechend, aber nicht schlecht. Du kennst
<lb/>ja Paul – Vorallem soll ich Dir recht herzliche
<lb/>Grüße sagen, sie werden Dir selber einmal
<lb/>schreiben. Luise hatte mir nun die ganze Sache
<lb/>von der Erberei erzählt wie sie es alles
<lb/>dachte usw. Meine Meinung ist was gibt es
<lb/>schon groß zu reden, es regelt sich schon so
<lb/>
<lb/>wie es muß. Heini zieht nach Grone raus,
<lb/>als Nachlaßverwalter ist vorläufig Hermann
<lb/>bestimmt, später sollst Du Hermann ablösen.
<lb/>Also es geht nicht, daß Heini alles in einer
<lb/>Person vertritt. Überhaupt sagt Luise mußte Heini
<lb/>was auf die Finger gefaßt werden, denn Heini
<lb/>hätte wollen gleich eine Hypothek aufnehmen
<lb/>wofür eigentlich? Schulden sind keine da.
<lb/>Ein Familienrat ist festgesetzt worden
<lb/>Paul, Hermann Du u Else ihr Henze.
<lb/>Und dann die Vertreter dafür. Luise wird auch
<lb/>wohl da drüber schreiben. Diese ganze Sache muß
<lb/>ja erst geregelt werden, erst muß der Erbschein
<lb/>da sein. Vorläufig soll alles so bleiben wie
<lb/>es ist. Heini zieht nach Grone, Ernst nach
<lb/>Hillersen. Die zweifelhafte Freundin mit Mann
<lb/>(erwarten auch ein Kind) bleiben auf dem Stall
<lb/>in den 2 Zimmern. Die gehen Heini ab.
<lb/>Heini u Ernst sollen sich sehr für die Mutter
<lb/>einsetzen, daß Ernst sich einsetzt hab ich gestern
<lb/>Abend selber erlebt, sicher hat er sein Teil dafür
<lb/>bekommen. Luise sagt Heini hätte den
<lb/>allerwenigsten Grund, sich für die Mutter
<lb/>so einzusetzen, denn er verdankte doch
<lb/>nur ihr seine Krankheit. Stimmt das?
<lb/>Heini will ihr nun einen gemütlichen Lebens-
<lb/>abend machen, sie hätte ja noch nichts gehabt.-
<lb/>Es ist nur gut, daß ich zur Beerdigung gar nicht
<lb/>da war, sie haben sich tüchtig gezeigt, auch Else u ihr
<lb/>Mann, Else hat ordentlich mit dem Fuß aufgestampft.
<lb/>Herta soll sich so benommen haben u auch Ernst.
<lb/>Das hab ich ja den Mittwoch von Heini schon gehört.
<lb/>Hertas Mutter soll gleich nach Vaters Tod da
<lb/>gewesen sein u hat auch so dreist geredet.
<lb/>Ich könnte Dir auf 12 Seiten schreiben, aber es
<lb/>lohnt ja gar nicht, die zanken u vertragen
<lb/>sich – Ich sage gar nichts. Nun war Luise ver-
<lb/>gangene Woche draußen gewesen, u hatte um
<lb/>Rausgabe von Vaters Sachen gebeten. Da hat die
<lb/>Alte gesagt: Wat will jei denn, etwar Dei Saken
<lb/>ut Amairika“ das besagt mal wieder ihren
<lb/>ganzen Charakter. Am Sonntag war sie dann
<lb/>nach Esebeck u hat sich wohl Rat geholt, u gestern
<lb/>war sie sehr gefaßt, jedenfalls kann sie 3 oder
<lb/>mehrere Gesichter auf einmal haben.
<lb/>Heini den es am meisten anging
<lb/>war nicht erschienen, es hat auch mich
<lb/>gewundert. Heini ist auf Deutsch ein Wasch-
<lb/>lappen- Luise hat die Verteilung vorgenommen.
<lb/>Heini soll Vaters guten blauen Anzug bekommen.
<lb/>Hermann Mantel u Hut, ich habe für Dich Vaters
<lb/>Uhr bekommen. Ernst Vaters zweiten Anzug.
<lb/>
<lb/>Luise den Hochzeitsanzug. Das war alles.
<lb/>Die andern Sachen sind aus Amärika-
<lb/>Ich wollte ja gar nichts haben, aber Herrmann
<lb/>u auch Luise bestanden darauf Du sollt
<lb/>Vaters Uhr bekommen. Vaters Rad hat Ernst
<lb/>gleich genommen, die Bereifung wäre von Berti.
<lb/>Hermann wollte die Waschmaschine noch haben,
<lb/>weil sie Vater angeschafft hat, da hat Ernst sich
<lb/>schwer für Mutter eingesetzt. Meine Meinung ist
<lb/>was jetzt noch da ist, soll da bleiben.
<lb/>Hermann ist oft zu kleinlich, das ist nicht
<lb/>fein. Und er redet zu viel, meistens sich
<lb/>noch zum Schaden, gestern Abend hab ich ihn
<lb/>auch einige Male mit dem Fuß angestoßen.
<lb/>Schlecht ist Hermann nicht, bloß sein Reden.
<lb/>Gestern als wir hin nach Grone gingen prunkt
<lb/>er mit Gundel, die hätte ein gutes Zeugnis
<lb/>gebracht, Heini seine Marlis hätte reingeschrieben
<lb/>bekommen, mangelhaft u träumte-
<lb/>Jetzt als wir nach Grone kommen sagt die
<lb/>Mutter plötzlich Hermann ich habe Dein Schulzeugnis
<lb/>gefunden hier ist es, ich bin auch neugierig,
<lb/>lese auch Da steht bei der zweiten Versetzung
<lb/>A.  ist in seinen Sachen mangelhaft u
<lb/>unordentlich! Das ich das lesen mußte ärgert
<lb/>Hermann natürlich. Man soll sich nie über andere
<lb/>
<lb/>so betuen. Marlis kann noch genau so tüchtig werden
<lb/>als Gundel. Gestern sah ich Ernst seinen Jungen
<lb/>ich glaube Vaters Verdacht ist richtig. Da hat
<lb/>Luise Vater drauf gebracht. Ich dachte es mir
<lb/>ja gleich, aber wie Luise erzählt kommt es mir
<lb/>auch komisch vor. Jedenfalls hat Vater zu Mutter
<lb/>davon gesprochen u Horcher Herta hört ihre eigene
<lb/>Schande – Ernst hat sich mal gegen Paul u Luise
<lb/>los gelassen u Luise hat ihm ihre Meinung gesagt.
<lb/>Jedenfalls sollte eine Aussprache zwischen Luise
<lb/>u Herta stattfinden. Luise ist schon einige Male
<lb/>da gewesen auch jetzt als Vater krank war, war
<lb/>sie jeden Tag draußen. Frau Herta hat sie aber
<lb/>nie zur Rede gestellt. Wenn mir jemand so
<lb/>was nachsagen würde, ich hätte sie sonst wo hin
<lb/>gebracht. Aber das Gewissen muß nicht rein sein
<lb/>Herr Dette ist auch noch verreist. Seine Tochter
<lb/>fährt mit Tommys spazieren. Die Waltraud Schöfer
<lb/>hat sich auch mit einem T. verlobt, dadurch ist sie
<lb/>mit der Ursel bitterfeind geworden, weil die
<lb/>ihn auch haben wollte. Der ihr Mann ist gefallen.
<lb/>Bäckermeister Sinfort? Seine Tochter Margret
<lb/>ist mit ihrem Kind unter Bomben umgekommen.
<lb/>Ihr Verlobter war gefallen.- die andere Tochter geht feste
<lb/>mit To. Göttingen ist schon eine Welt.
<lb/>
<lb/>Else ihren Mann hab ich noch nicht gesehen.
<lb/>Er soll schwer krank sein. Der Verlobte
<lb/>aus Rußland soll immer noch schreiben.
<lb/>Liebes Elschen warum schreibst Du mir nicht.
<lb/>Die Mutter hat Else das Versprechen abgenommen
<lb/>dem Jungen nichts von ihrem jetzigen Mann
<lb/>zu schreiben. Weil sie glauben er wird dann
<lb/>nicht wieder kommen. Else ist Gewissenlos.
<lb/>Wo sie mit dem Mann verlobt war, u kaum
<lb/>ist er 1 Jahr fort, muß sie einen anderen haben.
<lb/>Sie soll nur nicht sagen, daß sie besonders
<lb/>deutsch fühlt. Von Treue kennt sie nichts.
<lb/>Luise sagt Herta u ihre Freundin haben sie
<lb/>verführt, aber ich sage die meiste Schuld liegt
<lb/>bei Else, wenn sie es nicht wollte konnte keiner
<lb/>etwas machen. Jedenfalls hat sie sich unvorteil-
<lb/>haft verändert, die Haare abgeschnitten, es
<lb/>steht ihr gar nicht. Lieber Karl heute Abend
<lb/>hab ich Dir nur von Grone geschrieben Vaters Grab
<lb/> hab ich mit Luise besucht, auch Mutters. Am Toten-
<lb/>sonntag werde ich einen schönen Kranz
<lb/>raus bringen. Für heute Dir liebster
<lb/>Karl alles gute u tausen liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich Grüßen
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Geschlafen hab ich bei Irma, um 11 Uhr Abends kamen wir an
<lb/>Hermann 
<lb/>brachte mich raus
<lb/>Grone nach Irma.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>