<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_209-1.jpg"/><div><lb/>Nr 3                            Espol, den 16.10.47.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute erhielt ich Deine liebe Karte Nr 46. vom 24.8.
<lb/>Hab vielen herzlichen Dank. Durch Otto Koch haben wir ja
<lb/>nun schon viel neuere Post von Dir bekommen.
<lb/>Die Post geht sehr langsam eben. Die Zeitungen schreiben
<lb/>von Krieg in Palästina das ist doch ganz in Eurer
<lb/>Nähe. Man sprach hier schon daß die Araber den
<lb/>Suez Kanal besetzt hätten. Es wäre ja furchtbar
<lb/>Ich wäre ja schon mal nach Ernst Bierkamp gefahren
<lb/>aber was haben die schon für ein Interesse daran,
<lb/>die Hauptsache sie sind zu Hause. Und dann schon
<lb/>was soll er mir sagen, er weiß nicht mehr als
<lb/>ich selber. Wir wollen fest weiter auf Gott vertrauen
<lb/>er wird Dich uns eines Tages auch mal wieder
<lb/>geben. Die Zeitungen werde ich Dir laufend
<lb/>weiter schicken, es ist eine demokratische.-
<lb/>Du wirst es schon gemerkt haben. Eigentlich sollen
<lb/>sie nur SPD Mitglieder bekommen, aber Vater
<lb/>kriegt sie genau so gebracht. Ich werde sie Dir
<lb/>weiter schicken. Von unserem Musterbürgermeister
<lb/>hab ich Dir damals auch gar nichts geschrieben.
<lb/>Es war mit zu unwahr, u lächerlich. Jetzt wird
<lb/>er nämlich doch wieder Bürgermeister. Regente
<lb/>hat schon wieder abgedankt. Sommerberg wollte
<lb/>man doch ins Gefängnis bringen, aber die Sache
<lb/>kam dann doch anders, es war da so eine Sache um die 
<lb/>
<lb/>Flüchtlinge. Luise die haben eine neue Wohnung in der
<lb/>Bertheaustr. 16. Es ist ein 1 stöckiges Haus sie haben 1
<lb/>schönes großes Wohnzimmer 1 schönes Schlafzimmer 2
<lb/>kleine schräge Zimmer ähnlich wie Dein Zimmer
Emilienstr. 9. Die Küche ist auch recht klein, aber niedlich
<lb/>auch der Flur ist ganz nett, sie haben sich da noch
<lb/>eine Speisekammer gemacht. Die Wohnung gefällt
<lb/>mir schon. Hillebrands hatten sich doch damals mit
<lb/>unsern Läufern einen ähnlichen Teppich fürs Wohnzimmer
<lb/>gekauft. Also der ist vollkommen alle, ich war eigentlich
<lb/>ziemlich überrascht als ich ihn wieder sah. Luise hat den
<lb/>zu viel gestaubsaugt, das können Teppiche nicht
<lb/>vertragen. Ich habe aber von meinem Bemerken nichts
<lb/>gesagt. Sonst ist es bei Luise eigentlich immer sehr
<lb/>ordentlich, anders als wenn man zu Heini kommt.
<lb/>Bei Heini ist es nie gemütlich. Heini kann ja nichts
<lb/>dafür, aber es ist scheußlich. Es wird auch in Grone
<lb/>nie anders werden. Na, uns soll es  egal bleiben
<lb/>Eigentlich kam ich mir den Tag in Grone richtig
<lb/>schäbig vor, als ich mit Luise u Hermann warten
<lb/>mußte bis die Mutter, Vaters Sachen hervor holte.
<lb/>Ich habe es nun gerne getan. Aber weil Du nicht da
<lb/>warst mußte ich mir ja wohl die ganzen Verhandlungen
<lb/>anhören. Am Sonnabend bringt Irma die Bilder 
<lb/>mit. Hoffentlich sind sie was geworden, ich schicke Dir
<lb/>sofort einige. Liebster Karl, liebster Vati für
<lb/>heute tausend liebste herzliche Grüße Deine Else u
<lb/>Reinhart, Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>