<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_21-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 16.                                            Espol, den 21.7.46
<lb/>
<lb/>        Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zu Sonntag senden wir Dir Du liebster Vati
<lb/>viele liebe herzliche Grüße. Und hoffen doch daß
<lb/>es dir Du lieber recht gut geht. Ich schrieb
<lb/>Dir schon in 2 Briefen, daß wir von dir Post erhalten
<lb/>haben 1. Karte u einen lieben Brief. beide vom
<lb/>11 Juni, liebster Vati wir danken Dir noch mal
<lb/>recht herzlich. Du glaubst gar nicht wie groß
<lb/>unsere Freude ist, endlich Post von dir. Ob Du
<lb/>von uns auch schon einige Briefe bekommen
<lb/>hast. Uns geht es so weit noch recht gut. Du
<lb/>brauchst Dich um uns keine Sorge zu machen.
<lb/>Heute ist Irma mit Günter hier bei uns. Irma
<lb/>hat von Heinrich noch keine Post wieder erhalten.
<lb/>Heinrich hatte einmal geschreiben vom 19.März 46.
<lb/>Helmut hat sich noch nicht gemeldet ob wir
<lb/>noch mal was hören werden? Bei uns fängt 
<lb/>jetzt die Roggenernte an, morgen wollen wir
<lb/>unsern Roggen unterm Dorf mähen, der ist
<lb/>wirklich sehr gut, auch sonst geht es mit der
<lb/>Ernte, nur die Wildschweine machen uns
<lb/>mit den Kartoffeln was zu schaffen. Vater
<lb/>hat wie immer viel Arbeit in der Schmiede
<lb/>Gustav hat die Woche auch wieder einige
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_21-2.jpg"/><div>
<lb/>Ausbesserungen im Stall unternommen, er hat
<lb/>den Stall geweißt usw. Dich hätten wir auch
<lb/>so nötig. Gustav sagt täglich: „ach wenn doch
<lb/>Karl da wäre“. Tannen haben wir auch für Bretter
<lb/>schneiden lassen. Reinhart spielt morgens
<lb/>oder Abends im Bett mit Mutti Schiff fahren
<lb/>Reinhart ist der Schiffsfahrer u dann fährt
<lb/>er mit mir nach Ägypten Vati abholen. Zu
<lb/>erst mit dem Zug nach Hamburg u dann
<lb/>mit dem Schiff sagt er. Ach das müsstest du
<lb/>mal hören. Gestern hat er sich eines geleistet
<lb/>wir haben 2 schlimme Gänseviecher aber
<lb/>wirklich schlimme. Wenn Reinhart in 
<lb/>den Garten kommt dan stürzen sie
<lb/>sich gleich auf ihn, u gestern hat der 
<lb/>eine seinen Kopf  Reinhart (durch) zwischen die
<lb/>Beine durch gesteckt u Reinhart faßte
<lb/>ihn vorn am Hals u hält ihn fest.
<lb/>Er ist so mit ihm eine ganze Ecke
<lb/>im Garten rum gezogen. Reinhart oben
<lb/>drauf, der andere Gänserich kam dann
<lb/>auch da zu, und sie hätten Reinhart 
<lb/>dann doch noch  bezwungen wenn
<lb/>ich nicht zur Hilfe gekommen wäre
</div>
<pb n="3" facs="#facs_78_21-3.jpg"/><div>
<lb/>2)
<lb/>Aber gefreut habe ich mich, daß er solchen
<lb/>Mut hat u nicht bange war.
<lb/>Er sagt nachher mit lachendem
<lb/>Gesicht: „wenn ich ihn jetzt mal schnappe
<lb/>dann halte ich ihn aber ganz fest“.
<lb/>Liebster Vati wenn ich doch bloß wüsste
<lb/>ob Du meine Briefe alle erhältst. Ich
<lb/>werde vorläufig so weiter schreiben.
<lb/>Vater aus Grone hatte neulich auch
<lb/>wieder geschrieben. Er freut sich
<lb/>daß wir endlich Post von dir haben.
<lb/>Vater ist eigentlich gar nicht älter
<lb/>geworden, habe ich festgestellt als
<lb/>er neulich bei uns war. Und
<lb/>auch sonst ist er immer noch der
<lb/>alte „unse Herzog“ Liebster Karl
<lb/>von allem andern hatte ich dir
<lb/>ja in den anderen Briefen
<lb/>geschrieben. Für heute will 
<lb/>ich diesen Brief beenden.
</div>
<pb n="4" facs="#facs_78_21-4.jpg"/><div>
<lb/>Sei du uns für heute vielmals
<lb/>recht herzlich gegrüßt, von uns allen
<lb/>besonders herzliche Grüße u liebe
<lb/>liebe Bussel senden Dir deine
<lb/>Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle grüßen dich herzlich
</div>
</div></body>
</text></root>