<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_210-1.jpg"/><div><lb/>Nr 4.             Espol, den 19.10.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Liebster Vati endlich wirst Du sagen mal wieder ein 
<lb/>paar Bildchen. Ja es hat lange gedauert, aber nun
<lb/>haben wir sie. Der Film war doch nicht ganz einwand-
<lb/>frei, aber es geht noch. Einige Bilder, die ersten sind
<lb/>gar nichts geworden. Wir müssen mal sehen ob
<lb/>wir noch mal einen Film bekommen. Aber erst
<lb/>mal kannst Du uns wieder im Bilde sehen.
<lb/>Die Bilder sind alle gemacht nach Reinharts Klinik-
<lb/>aufenthalt. Er sieht auf allen Bildern sehr gut aus,
<lb/>findest Du nicht auch? Sonst geht es ihm ja auch so
<lb/>weit ganz gut. Wie geht es Dir liebster Karl?
<lb/>Hoffentlich bekommen wir bald einmal wieder
<lb/>Post von Dir. Die neueste ist ja  mit Otto Koch
<lb/>vom 18.9. aber es sind schon wieder 4 Wochen her.
<lb/>Otto Koch hat sich zu Haus schon wieder gut einge-
<lb/>lebt, mir ist er noch genau so unsympatisch
<lb/>wie sonst auch, ich mag ihn nun einmal nicht.
<lb/>Aber es tut ja auch nichts zur Sache.
<lb/>Gestern Abend hat Irma u Frau März die Kartoffeln
<lb/>u Holz geholt. Sie kamen erst vor Einbruch der
<lb/>Dunkelheit, Günter war auch mit gekommen.
<lb/>Er ist dann bei uns geblieben, wenn
<lb/>er mich hat kann seine Mutter ruhig
<lb/>weg gehen. Reinhart u Günter verstehen sich
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>auch sonst ganz gut, es gibt ja auch mal
<lb/>Meinungsverschiedenheiten.
<lb/>Heute haben wir die Kühe am Berge gehütet, es ist
<lb/>jetzt schon ganz schön kalt draußen, im Mittag
<lb/>wenn die Sonne scheint geht es noch, aber morgens
<lb/>u Abends ist es sehr kalt. Gestern u heute sind den
<lb/>ganzen Tag Kraniche geflogen sie ziehen auch
<lb/>in ein wärmeres Quartier, man sagt sie
<lb/>haben Schnee unter dem Schwanz. Gestern haben
<lb/>wir die Holzfinne reingebracht. Weißt Du wenn
<lb/>wir nächstes Jahr noch hier sind, u Du bei
<lb/>uns bist bauen wir mal einen richtigen
<lb/>Holzstall diese Jahr ist es nichts geworden.
<lb/>Durch Gustavs Krankheit diesen Sommer ist
<lb/>vieles unterblieben. Ach man hat im 
<lb/>Augenblick auch mal wieder zu nichts
<lb/>recht Lust, es redet mal wieder alles vom R.(ussen)
<lb/>Ich rege mich schon lange nicht mehr auf.
<lb/>Es kommt doch alles wie es kommen
<lb/>soll. Liebster Karl für heute wünschen wir
<lb/>Dir alles gute u daß wir bald mal wieder
<lb/>von Dir Post bekommen.
<lb/>Tausend liebe Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>