<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_211-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 5.                  Espol, den 21.10.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir wieder 2 andere Bilder mit,
<lb/>die Geburtstagsfeier am 23.8. Erika war eigent-
<lb/>lich nicht eingeladen, aber sie fehlt ja nirgends.
<lb/>Hier war sie die böse 7. Zum Schluss haben die
<lb/>andern sich noch tüchtig mit ihr gezankt.
<lb/>Das andere Bildchen wurde am Berge gemacht
<lb/>durch den Pullover über die Seppelhose sieht es
<lb/>aus, als hätte Reinhart einen dichen Bauch.
<lb/>Hat er aber in Wirklichkeit keinen. Die Äpfel
<lb/>kann man auch gar nicht so sehen, als wie
<lb/>sie in Wirklichkeit waren. Jetzt fällt mir
<lb/>ein, ich habe Dir gar noch nicht vorgestellt
<lb/>wer es auf der Geburtstagsfeier alles ist.
<lb/>Mit Reinhart auf dem Dreirad sitzt Jutta, dann
<lb/>kommt Gerhard mit Schwester Helga, im Schaukel-
<lb/>pferd sitzt Juttas Bruder Reinhart. Jutta u Reinhart
<lb/>sind die beiden Kinder, deren Mutti jetzt gestorben
<lb/>ist. Dann zur Stalltür hin steht Erika Grimme
<lb/>u Karin, Karin ist auch eine liebe artige
<lb/>Spielfreundin von Reinhart. Du wirst Dich auch
<lb/>über Mutter gewundert haben, sie ist tüchtig
<lb/>dünn geworden. Sie hatte im Frühjahr die Grippe
<lb/>u dabei ist sie so runter gekommen und  hat
<lb/>es noch nicht wieder aufgeholt. Arbeit haben wir
<lb/>
<lb/>ja auch immer genug. Ich habe diese Tage Nach-
<lb/>mittags den Garten umgegraben, morgen noch
<lb/>mal unter den Johannisbeerbüschen, dann
<lb/>ist für dieses Jahr der Garten wieder gegraben.
<lb/>Dein Rasen ist eigentlich immer noch ganz gut.
<lb/>Wenn Du nächsten Herbst hier sein wirst, werden
<lb/>wir im Garten doch manches ändern. Es müßten
<lb/>so nötig einige Stachelbeerbüsche ausgerodet
<lb/>werden, weil sie trocken sind. Es könnte Gustav
<lb/>gut mal nach Feierabend machen, er ist schon
<lb/>um ½ 4 Uhr zu Haus, aber wenn man ihn
<lb/>was fragt, krigt man freche Reden. Ich werde
<lb/>es morgen selber versuchen, auf Deinen lieben
<lb/>Brief hat er Dir auch noch keine Antwort gegeben.
<lb/>Ich sage ihm auch gar nichts, aber merken
<lb/>wird er es doch mal. Sonntag kommt er vor
<lb/>allem Tanzen nicht so weit, so was verrücktes.
<lb/>Montag kann man den Rock trocknen, so hat
<lb/>er den zu recht geschwitzt, also so was hab ich noch
<lb/>nicht erlebt. Jedenfalls müssen die ganz un-
<lb/>vernünftig tanzen. Wir hoffen liebster Vati es wird
<lb/>Dir recht gut gehen. Post ist gestern u heute keine
<lb/>eingetroffen. Warten tun wir auch schon wieder
<lb/>jetzt kann ich bei Koch oder Bierkamp nicht mehr
<lb/>fragen ob die auch nicht geschrieben haben.
<lb/>Liebster Karl für heute Dir alles gute u tausend
<lb/>liebste herzliche Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/> Quer:
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>