<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_212-1.jpg"/><div><lb/>Brief 6.          Espol, den 22.10.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Deinen lieben Brief Nr. 43 vom 20.9.
<lb/>erhalten. Liebster Karl hab tausend mal
<lb/>recht herzlichen Dank. Nun haben wir gestern die
<lb/>Geburtstagsbilder abgeschickt, da kannst Du die
<lb/>kleine Gesellschaft richtig begucken. Erikas Schwester
<lb/>ist schon 2 Jahre alt, sie sieht genauso aus wie
<lb/>Erika. Sie ist auch schon wieder tüchtig groß.
<lb/>Eben hört man weniger vom Espoler Sport-
<lb/>verein, die Fußballmannschafft scheint auch nicht
<lb/>mehr so stark zu sein wie im Sommer.
<lb/>Eine Frauenhandballmannschaft gibt es, ich wäre
<lb/>da auch gar nicht so uninteressiert gewesen,
<lb/>aber mir paßt da so verschiedenes nicht, an
<lb/>dem ganzen Verein. Meistens sind es ja
<lb/>auch noch unverheiratete Mädchen. oder
<lb/>solche, die verheiratet sind, u nicht wissen
<lb/>wo ihre Männer sind, u dann auf diese
<lb/>Weise andere Männer kennen lernen
<lb/>möchten.  Es gibt da ein großes Teil
<lb/>meistens Evakuierte. Schrieb ich Dir eigent-
<lb/>lich schon einmal von Lenz seinem Bauplan?
<lb/>Zement u Backsteine soll er zusammen haben
<lb/>
<lb/>alles  durch Kastens Tönnieshof. Es wird so so
<lb/>vieles erzählt. Aber nun soll der Bauplatz
<lb/>wieder nicht bewilligt sein. Jedenfalls wird
<lb/>es auch noch nicht alles so glatt gehen wie
<lb/>der Schneider es sich wohl vorstellt.
<lb/>Auf Deine schönen Sachen mit Otto Koch habe ich ja
<lb/>schon eingehend geschrieben. Hab nochmals tausend
<lb/>mal recht herzlichen Dank. Die Seife ist ja auch
<lb/>zu herrlich, damit ist es bei uns mehr
<lb/>als knapp gewesen, diesen Monat gab es
<lb/>auch wieder nichts, kein Seifenpulver
<lb/>keine Seife u keine Streichhölzer. - Wenn wir
<lb/>nicht noch immer die selbstgekochte vom
<lb/>Schlachten gehabt hätten, mit Seife war es
<lb/>wirklich schlimm. Wir werden aber auch
<lb/>vorsichtig damit umgehen. Einige Feuer-
<lb/>steine 5 Stück hat mir Gustav für Arbeits-
<lb/>kameraden abgekauft. 1.F. 5 RM. Sonst
<lb/>kommt auch keiner mehr davon weg.
<lb/>Sonst bekommt jeder im Montat 1 Schachtel
<lb/>Steichhölzer da ging es, aber nun wird
<lb/>es schlimm. Briefpapier sollst Du auf gar
<lb/>keinen Fall besorgen, da haben wir ja frisches
<lb/>Sie haben auch wieder etwas Kartoffeln
<lb/>von uns bekommen, Wie wäre es mit
<lb/>einem Füllhalter für Dich? Soll ich Dir einen
<lb/>besorgen? Den  Kalender bekommst Du.
<lb/> Quer:
<lb/>Heute ist Irma wieder gekommen. Den Garten hab ich fertig.
<lb/>Morgen Abend schreibe ich Dir mehr. Tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u alles alles gute Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>