<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_213-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 7.            Espol, den 26.10.47
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun ist es inzwischen Sonntag geworden, u ich
<lb/>habe Dir am Freitag nicht mehr geschrieben, ich muß
<lb/>Dir gleich erzählen, wir sind an Vorbereitungen
<lb/>zum Rübensaft. Freitagabend u gestern Abend
<lb/>haben wir Rüben geschrabt, heute haben wir den
<lb/>ganzen Morgen mit sauber machen zu tun ge-
<lb/>habt. Dann ist Mutter wieder krank, Halsschmerzen.
<lb/>Gustav ist krank ein dickes Blutgeschwür genau
<lb/>oben auf dem Spann u dann noch eines am
<lb/>Finger, gestern hat es der Dr. geschnitten, mit Nar-
<lb/>kose. Ich u Irma haben ihn gehalten, er wollte trotz-
<lb/>dem um sich hauen. Dann hat uns gestern morgen
<lb/>Reinhart wieder einen Schock eingejagt, urplötz-
<lb/>lich schreit er übers Unterleib faßt sich immer
<lb/>an die rechte Seite, immer in einigen Abständen
<lb/>von 1/2 bis 1/4 Stunde, nun dachten wir erst an
<lb/>verschlagende Winde oder so was, aber dann
<lb/>schließlich es konnte auch Blinddarm sein.
<lb/>Also mußte der Dr. her, er ist dann auch
<lb/>gleich gekommen. Aber es war nichts mit
<lb/>dem Blinddarm, er war nur so ein Krampf.
<lb/>Der Dr. meinte er hat sich den Bauch erkältet
<lb/>nun mußte er gestern im Bett bleiben.
<lb/>
<lb/>Aber heute geht es ihm wieder recht gut aber er-
<lb/>kältet ist er ganz schön. Na, es geht wieder
<lb/>vorüber, aber um den Blinddarm waren
<lb/>wir erschrocken. Jedenfalls bin ich so froh, daß
<lb/>es nichts war. Morgen kratzen wir noch mal
<lb/>den ganzen Tag Rüben, u Dienstag fangen
<lb/>wir mit kochen u pressen an, bis Sonnabend
<lb/>wollen wir erst mal saften, mal sehen
<lb/>was wir bis dahin schaffen. Jedenfalls gibt
<lb/>es wieder herrlichen Saft. Morgen kommt
<lb/>Onkel Wollersen uns die Wolle kämmen.
<lb/>Ja da werden wir unsere Oma ganz
<lb/>besonders vermissen, sie hätte dann schon
<lb/>mit Spinnen angefangen. Aber wir müssen
<lb/>es nun selber tun, ich muß es jetzt
<lb/>auch lernen, u werde es auch richtig lernen.
<lb/>Jeder mußte es ja lernen, auch Kleine
<lb/>Oma. Irma u Günter bleiben noch zum
<lb/>Saft kochen, Günter ist oft ein ganzes Ekel,
<lb/>er kann sich mit keinem Kind vertragen.
<lb/>Mit Reinhart zankt er sich eben auch den
<lb/>ganzen Tag und dauernd steht er und petzt.
<lb/>Es ist ein ganz übler Zug von ihm.
<lb/>An Reinhart kennen wir so was gar nicht.
<lb/>Die beiden Reinhart u Günter haben diese Tage
<lb/>ihren Spaß an Onkel Gustav gehabt, Gustav konnte
<lb/>doch nicht gehen, mußte immer mit zwei
<lb/>Stöcken umher huschen u die beide  glaubten
<lb/>doch Gustav tut es aus lauter Albernheit
<lb/>u dann hinter her u gelacht, daß er schließlich
<lb/>frech werden mußte. Das muß ich ja noch sagen
<lb/>es sah auch wirklich ungewöhnlich lustig aus
<lb/>wenn Gustav da herum gehopst hat.
<lb/>Wie geht es Dir liebster Vati? Bei uns wird
<lb/>es jetzt sehr kalt, jedenfalls empfindet man
<lb/>es, heute morgen hatten wir 5 Grad Kälte.
<lb/>Hinten in unserem Schlafzimmer über dem
<lb/>Stall ist es schon ganz schön kalt wenn man
<lb/>Abends ins Bett geht, Reinhart schläft bei
<lb/>Gustav über der Küche, so lange es ihm mit
<lb/>seiner Erkältung nicht gut geht. Dann nehme
<lb/>ich ihn doch wieder mit zu mir, denn alleine
<lb/>ist es mir doch zu komisch. Liebster Vati
<lb/>die Hoffnung daß wir dich zum Frühjahr -
<lb/> Sommer bei uns haben läßt auch uns
<lb/>den Winter schneller vergehen. Wenn es
<lb/>Dir nur weiter hin gut geht, u wir
<lb/>alle gesund bleiben dann soll alles
<lb/>nichts schaden. Post haben wir in letzten
<lb/>Tagen keine bekommen.
<lb/>
<lb/>Ich denke doch diese Woche kommt mal
<lb/>wieder neuere Post von Dir.
<lb/>Heute haben wir keinen Spaziergang
<lb/>gemacht, wegen Reinharts Erkältung
<lb/>es war heute auch schon recht ungemütlich.
<lb/>Für heute Abend liebster Vati will ich
<lb/>Diesen Brief beenden ich werde dauernd
<lb/>gestört.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>u alles gute u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
<lb/> 
</div>
</div></body>
</text></root>