<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_214-1.jpg"/><div><lb/>Brief . 8              Espol, den 31.10.47.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun ist fast die ganze Woche vergangen, ohne
<lb/>daß wir Dir liebster Vati einen Brief geschrieben
<lb/>haben. Es war aber auch wirklich was los bei
<lb/>uns. Von Montag bis heute Mittag haben
<lb/>wir laufend mit Rüben u Saft zu tun
<lb/>gehabt. Jetzt sind wir aber auch endlich damit
<lb/>fertig. Es ist ja ein schönes Stück Arbeit, Abends
<lb/>weiß man wirklich was man getan hat.
<lb/>Irma u ich haben das Pressen auch alleine
<lb/>gemacht. Gustav sitzt wieder mit seinem Geschwür
<lb/>er hat immer was anderes. Vater ist
<lb/>auch krank, es geht ihm gar nicht gut, es müssen
<lb/>die Nerven sein, er hat sich vollkommen über-
<lb/>nommen. Es ist ihm auch zu viel geworden.
<lb/>Auf  Michel  kann er sich doch auch noch
<lb/>nicht so viel verlassen. Und diesen Sommer
<lb/>alles allein. Gustav war doch immer
<lb/>krank. Einmal kommt es dann u
<lb/>so geht es jetzt Vater. Mutter hat ein Geschwür
<lb/>am Arm, aber es geht schon wieder besser.
<lb/>So ist bei uns fast immer was anderes
<lb/>los. Reinhart hatte den einen Tag wieder
<lb/>plötzlich 39.4 Fieber, zufällig kam den Nachmittag
<lb/>
<lb/>der Dr. nach Gustav. So hat er gleich nach
<lb/>Reinhart gesehen, aber er konnte nichts finden.
<lb/>Am nächsten Tag ging es ihm wieder besser,
<lb/>es muß wohl wieder eine Erkältung ge-
<lb/>wesen sein. Die Erkältung ist wirklich hart-
<lb/>neckig er hat sie schon so lange, ich hatte ihn
<lb/>nun mal einen Tag dann im Bett
<lb/>gelassen, aber jetzt ist der Husten richtig los,
<lb/>Reinhart ist überempfindlich.
<lb/>Wie geht es Dir liebster Karl? Post haben wir
<lb/>die Woche keine bekommen. Deine letzte ist vom 29.9.
<lb/>als Otto Koch dich verlassen hatte. Am
<lb/>Montag war ich nach Moringen für Gustav
<lb/>zur Apotheke, in Nienhagen hab ich auch
<lb/>mal rein geguckt, die Frauen waren
<lb/>auch beim Rübenaft kochen, Ernst war
<lb/>zum Pflügen. An dich hätten sie auch schon
<lb/>mal geschrieben. Heinrich Pahre schrieb uns
<lb/>vergangene Woche auch eine Karte, Liebe 
<lb/>Eltern! Einige Zeilen von mir. Entschuldigt
<lb/>Postkarten wenig! Irma wird ja Euch be-
<lb/>richten. Auch wißt Ihr wohl näheres. Gebt
<lb/>bitte  Auskunft von Allen. - Karl -?
<lb/>Grüße Alle  mit Gruß Heinrich. Es ist wenig
<lb/>was er schreiben kann, aber immer hin
<lb/>ein Lebenszeichen, wie viele hören gar nichts.
<lb/>2)
<lb/>Heute ist Reformationsfest ein gesetzlicher Feier-
<lb/>tag. Heute Nachmittag waren Herr Dörnte
<lb/>Frau Dörnte, Justus u Anneliese hier. Sie wollten
<lb/>bei Hühne ein Pferd kaufen. Hühne war aber mal
<lb/>wieder nicht zu Hause. Nun müssen sie noch
<lb/>mal wieder kommen. Nächste Woche am 5.11.
<lb/>fahre ich nach Göttingen. Irma u Günter fahren
<lb/>auch zurück. Ich will noch mal zur Ärztin
<lb/>es hat sich mit meiner Blutsache eben noch
<lb/>nicht geändert. Jetzt will ich mal hören
<lb/>was sie wieder sagt, ich mußte ja schon
<lb/>vor 8 Wochen hin. Aber man nimmt
<lb/>sich nie für sich selbst die Zeit. Hat Dir
<lb/>Luise u Paul schon geschrieben? Schreib mal
<lb/>Ich werde auch mal wieder vorgucken,
<lb/>schreibe Dir dann wieder Neuigkeiten.
<lb/>Morgen will ich mal zum Lenz mit
<lb/>Reinhart, Reinhart soll eine neue Hose
<lb/>bekommen, von der blauen Fliegerhose.
<lb/>Eine hatte ich ihm schon davon gemacht
<lb/>aber die zweite soll Herr Lenz machen.
<lb/>Ich glaube mit dem Gesuch bespreche ich
<lb/>auch noch mal mit ihm. Aber ver-
<lb/>
<lb/>sprechen tue ich mir nicht zu viel davon.
<lb/>Liebster Karl ich werde für heute Abend diese
<lb/>Zeilen beenden, denn eben kommt wieder
<lb/>Frau Kohrs (Emmi) u Willi Henne ist hier.
<lb/>Alles erzählt durcheinander, Ich werde Dir
<lb/>am Sonntag einen längeren Brief schreiben.
<lb/>Vom alten Henne soll ich Dich wieder mal
<lb/>recht herzlichst grüßen, u wann er mit dir
<lb/>mal einen Skat kloppen kann?
<lb/>Liebster Karl für heute Abend
<lb/>Dir alles gute u tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u alles gute
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lasse Dich recht herzlichst grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>