<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_215-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 9.               Espol, den 2.11.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir Dir die liebsten
<lb/>u herzlichsten Grüße, u hoffen liebster Vati daß
<lb/>es Dir doch noch recht gut geht. Gestern hab ich mich
<lb/>mal wieder sehr aufgeregt, in der Zeitung
<lb/>steht ein schrecklicher Bericht über die Cholera
<lb/>in Ägypten. Aber ich kann Dir ja nicht damit
<lb/>helfen. Wenn wir nur erst einmal wieder
<lb/>Post von Dir hätten. Der Bericht in der Zeitung
<lb/>ist vom  23.9. als Otto Koch dich verlassen hat war
<lb/>Euch noch nichts davon bekannt. Wir wollen
<lb/>Gott bitten daß er Dich (auch) uns auch noch wieder
<lb/>behütet. Er hat Dich und uns schon so oft geholfen
<lb/>und wird uns auch dieses mal nicht verlassen.
<lb/>Heute legen wir Dir noch mal einige Bildchen
<lb/>von uns bei. Reinhart ist schon so groß aber
<lb/>daß seine Krankheit besser ist liebster Karl
<lb/>kann ich Dir immer noch nicht schreiben.
<lb/>Am Montag sprach ich mit dem Apotheker
<lb/>in Moringen. Er sagte auch das ist durch
<lb/>die Spritzen u meint auch es verwächst
<lb/>es wieder. Du siehst es ja selbst auf den
<lb/>Bildchen er sieht gut aus u ist auch ganz
<lb/>kräftig. Ich meine auch immer einmal
<lb/>muß es besser werden. Wenn der liebe Gott
<lb/>
<lb/>uns nur Dich gesund wieder geben wollte.
<lb/>Reinhart schreibt für Dich auch einen Brief, jedenfalls
<lb/>was er unter Brief versteht – Eben hab ich
<lb/>mit ihm Ernst eine  Ecke fort gebracht, bis
<lb/>unten an die Weper. Ernst war heute morgen
<lb/>zu Fuß von Großenrode gekommen, bei uns
<lb/>Mittag gegessen, Kaffe getrunken Mutter hat
<lb/>ihm noch ein Teil Brote geschnitten u nun
<lb/>ist er wieder zu Frau u Kindern gewandert.
<lb/>Motorrad durfte er heute nicht fahren-
<lb/>Ernst klagt tüchtig über die Küche bei sich zu
<lb/>Hause in Großenrode. Reinhart u ich haben
<lb/>eben dann noch die Schafherde besehen
<lb/>mitten drin hat er gestanden- Angst oder
<lb/>so was kennt er nicht. Gestern Abend kriegte
<lb/>Gustav Besuch. Ein Kriegskamerad aus Leipzig
<lb/>er bleibt bis morgen. Alles fährt aufs Dorf
<lb/>hamstern. Aus Grone hab ich nun noch
<lb/>nichts wieder erfahren, ob Heini wohl draußen
<lb/>ist? Zum Totensonntag schicke ich für Vater
<lb/>einen Kranz raus, selber  hin fahren werde
<lb/>ich dann wohl nicht. Immer kann ich nicht
<lb/>unterwegs sein weil ich diese Woche am Mittwoch
<lb/>erst rüber fahre, bei Paul u Luise werde ich
<lb/>vorsprechen so werde ich Dir dann auch
<lb/>mal wieder einige Neuigkeiten schreiben.
<lb/>
<lb/>Wie ist es liebster Vati bekommen wir
<lb/>bald mal wieder ein Bildchen von Dir?
<lb/>Ich will auch mal wieder um einen Film
<lb/>hören, dann sollst Du von uns auch wieder
<lb/>einige Bildchen bekommen.
<lb/>Wie ist das Wetter bei Euch? Noch immer sehr
<lb/>warm? Bei uns ist es kalt, heute am Tage
<lb/>hatten wir 5 Grad Wärme, über Nacht ist
<lb/>es dann immer Null Grad, oder 1 -4
<lb/>Grad Kälte. Irma u Günter sind gestern nach
<lb/>Üssinghausen u fahren morgen wieder nach
Göttingen. Ich schrieb Dir neulich mal von
<lb/>einer Einbrecherbande die soll hier aus
<lb/>dem Dorf u Üssinghausen u Trögen sich zusammen-
<lb/>setzen. So genau weiß es noch keiner.
<lb/>Aber es sind da wohl Spuren. Ich werde Dir
<lb/>wohl bald mal näheres schreiben können.
<lb/>Ebenfalls über die Überfälle auf Frauen,
<lb/>es soll ein Flüchtling aus Fredelsloh sein.
<lb/>Man kann es gar nicht glauben wie
<lb/>viele schlechte Menschen es gibt.
<lb/>Der alte Otto Hengst erzählte mir gestern
<lb/>Otto Koch wäre immer krank, er könnte
<lb/>hier das Klima nicht vertragen.
<lb/>
<lb/>Wenn Du nur erst hier sein könntest
<lb/>ich glaube kaum, daß Dir unser Klima
<lb/>viel zu schaffen machte.
<lb/>Liebster guter Karl für heute Dir
<lb/>alles alles gute u vor allem, daß es
<lb/>Dir recht gut geht.
<lb/>Tausend liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>