<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_216-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 10              Espol, den 3.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute danken wir Dir tausend mal recht recht
<lb/>herzlichst liebster Karl für Deinen lieben Brief
<lb/>u Deine liebe Karte. Deine liebe Karte Nr 47
<lb/>vom 24.9. u Deinen lieben Brief Nr 44. vom 30.9.
<lb/>Deinem Geburtstag, ja liebster Vati wir haben
<lb/>an Deinem Geburtstag sehr viel an Dich gedacht.
<lb/>Und ich freue mich sehr daß Du ihn so gut verlebt
<lb/>hast. An Deinem Geburtstag wurde Vater in
<lb/>Grone zur letzten Ruhe gebettet. Es wird auch
<lb/>Dich sehr überrascht haben, daß es mit Vater so schnell
<lb/>ging. Ich habe jedes mal das Gefühl es hat den
<lb/>andern gar nicht Leid getan. Mich schneidet es
<lb/>jedesmal ins Herz, u wenn es Luise ist, die 
<lb/>schreibt genau so laß Vater nun gewesen sein
<lb/>wie er ist. Ich hab ihn immer ganz gerne gehabt
<lb/>u es hat mir wirklich Leid um ihn getan.
<lb/>Gönnen wir Vater seine Ruhe.
<lb/>Heute morgen frug Otto Koch nach Dir, ich soll
<lb/>Dich vielmals grüßen, er könnte hier das Kalte
<lb/>nicht vertragen. Ich lese gerade in Deinem
<lb/>Brief vom daß du Coca Cola getrunken hast
<lb/>an Deinem Geburtstag, weißt Du wo ich daran
<lb/>denken mußte, an unsere Fahrt mit dem 
<lb/>Motorrad zum Forsthaus Donnershagen.
<lb/>
<lb/>Weißt Du noch damals tranken wir auch
<lb/>so was? Du hast uns wieder so einen langen
<lb/>lieben Brief geschrieben, ich habe heute solche Freude
<lb/>gehabt. Was bläst denn Euer Trompeter Paul
<lb/>für ein Ständchen? Kriegt jeder dasselbe Lied?
<lb/>Deine Drehbank möchte ich ja auch gerne mal
<lb/>sehen, ich hätte für den Weihnachtsmann auch 
<lb/>allerlei Bestellungen. Wir werden sie aufheben
<lb/>für nächstes Jahr. Allein werde ich doch nicht viel
<lb/>zu recht kriegen. Reinhart ist immer noch auf
<lb/>seinen Pferdestall aus. Gustav versteht ja auf
<lb/>diesem Gebiet auch nichts. Weißt Du was ich mir
<lb/>wunderbar vorstelle, wenn Du aus dem schönen
<lb/>Holz was Euch zur Verfügung steht allerlei Sachen
<lb/>drehen wirst. Was wirst Du als erstes machen
<lb/>wenn sie läuft? Ein ganz kleines Andenken
<lb/>bitte ich mir davon auch aus, ja geht das?
<lb/>Gestern sprachen wir mit Winters Göttingen.
<lb/>Die Segelfliegerei wird wohl doch wieder in
<lb/>Schuß kommen es soll schon wieder erlaubt
<lb/>sein. Vietert ist sehr oft hier bei uns.
<lb/>Er kommt viel nach Hühne, dem hat er
<lb/>Spargelbeete angelegt. Jeder weiß sich
<lb/>eben der heutigen Lage anzupassen.
<lb/>Kann Werner Luther auch noch nicht mit 
<lb/>Entlassung rechnen? Du hast doch noch allerlei
<lb/>Bekannte bei Dir, hier aus der angern?
<lb/>Heimat.
<lb/>
<lb/>2)
Ich habe mich neulich sehr über Paul gewundert.
<lb/>Er ist eigentlich doch noch wie früher. Luise
<lb/>ist wie ich Dir schon schrieb noch die alte Tratsch-
<lb/>tante. Sie muß auch so verschleppt werden
<lb/>wie sie ist. Ich sage es ihr doch bei Gelegenheit
<lb/>mal, daß sie mit Vater die größte Ähnlichkeit
<lb/>hatte. Hermann ist ein schlechtes Licht, er sieht
<lb/>nur seine Vorteile. Am liebsten von allen ist
<lb/>mir Heini, er kann sich bloß nicht durch-
<lb/>setzen u seine Frau macht ihm das Leben 
<lb/>doppelt schwer. Ich werde am Donnerstag
<lb/>Hillebrands aufsuchen, dann schreibe ich Dir
<lb/>wieder. Paul hat auch viele Vorteile durch
<lb/>sein Geschäft. Gibste mir geb ich Dir!!!
<lb/>Man kann ja auch keinem verdenken
<lb/>Vater macht es genau so bei den Geschäfts-
<lb/>leuten müssen wir auch immer rüber
<lb/>kommen. Alles redet von der Geldreform
<lb/>sie soll in Kürze kommen. Wer dann 
<lb/>sein Lager dick voll hat, hat gemacht
<lb/>ein Geschäft. Ach ist das eine Welt.
<lb/>Du schreibst gar nichts von Post von Burgmann
<lb/>hat er Dir auch länger nicht geschrieben?
<lb/>Er  hat sicher auch genug mit Hamstern
<lb/>zu tun. Oder hat er das wohl nicht
<lb/>      nötig?
<lb/>
<lb/>Büschen hat mir gar nicht wieder 
<lb/>geantwortet. Hat er Dir jedenfalls schon
<lb/>mal geschrieben?
<lb/>Am Freitag wird Herbert Falke beerdigt.
<lb/>Sie haben ihn aus Stade geholt, wo er 45
<lb/>gefallen ist. Herbert Falke mußt Du auch
<lb/>kennen, er machte mit Helmut immer
<lb/>Segelfliegerei u war Helmuts bester Freund.
<lb/>Der Bruder Willi Falke ist 44 in Rußland
<lb/>gefallen, er war so alt als Helmut. Wenn
<lb/>man so an die Jungs denkt, es ist
<lb/>vielleicht hart, unser Helmut würde am 7.
<lb/>November 24 Jahre. Vater wird am 6.11 61 Jahre.
<lb/>Es geht ihm wieder etwas besser, es ist
<lb/>Überarbeitung. Windelbands suchen
<lb/>einen Kinderwagen ich habe eigentlich nicht
<lb/>vor unsern zu verleihen – Sie sollen
<lb/>sich ruhig einen kaufen in Lauenförde
<lb/>werde ja die Einheitswagen hergestellt.
Dann wissen sie auch was er kostet.
<lb/>Reinhart will immer auch noch eine
<lb/>kleine Schwester haben, da kann doch ich
<lb/>den Wagen nicht fort geben.
<lb/>Schimpf uns nicht aus- Tausendmal
<lb/>liebte herzlichste Bussel Deine Else
<lb/>u Reinhart u allerherzlichste Grüße
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich vielmals herzlichst grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>