<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_217-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 10a   Espol, den 6.11.47.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Mittag bin ich von Göttingen wieder ge-
<lb/>kommen. Ich war gestern morgen mit dem
<lb/>ersten Zug rüber gefahren. Vom Zug aus war
<lb/>ich dann gleich zu Frau Dr. Hempelmann.
<lb/>Sie hat mir eigentlich etwas Schrecken eingejagt,
<lb/>sie meint wenn es mit mir in 4 Wochen
<lb/>nicht besser wäre müßte sie mal operieren.
<lb/>Es sollen Geschwüre am Muttermund sein,
<lb/>die sehr hartnäckig seien. Krebs wäre 100%
<lb/>ausgeschlossen hat sie mir versichert. Ich habe
<lb/>zu ihr zu Vertrauen, sie ist ein fabelhaftes
<lb/>Menschenkind, sie arbeitet ja mit Martius
<lb/>zusammen. Ich frug wodurch so etwas ent-
<lb/>stehen könnte, ja sagt sie das läßt sich schwer
<lb/>erklären, das wüßte man in allgemeinen
<lb/>selber nicht. Aber es wäre ganz bestimmt
<lb/>nichts gefährliches das könnte sie mir ver-
<lb/>sichern. Ich war gestern natürlich mal wieder
<lb/>zittrig, ein Unglück kommt selten allein
<lb/>aber dann muß man sich doch wieder
<lb/>fassen, es ändert nichts an der Tatsache.
<lb/>Wir wollen es erst mal abwarten viel-
<lb/>leicht geht es doch noch mal ohne Messer
<lb/>ab. Aber wenn ich an operieren denke läuft
<lb/>es mit richtig kalt den Rücken herunter.
<lb/>
<lb/>Wenn es nur mit Reinhart besser werden 
<lb/>wollte. Nun bin ich mal wieder mitten
<lb/>drin im Jammern. Und eigentlich wollte
<lb/>ich es Dir doch nicht sagen, aber dann auch
<lb/>wieder, ich weiß jetzt wirklich nicht mehr ob ich
<lb/>Recht tue. Ach was, es wird auch schon mal
<lb/>wieder besser mit uns werden, deshalb
<lb/>liebster Karl, bitte sorge Dich nicht um uns
<lb/>sonst schreibe ich nichts wieder, verstanden?
<lb/>Hermann hab ich besucht, sie hatten Deinen
<lb/>lieben Brief erhalten, ich hab Deinen lieben
<lb/>Brief gelesen. Du hast gut geschrieben, wirklich , Hermann
<lb/>hat nichts geäußert, die Kinder sind so weit
<lb/>ganz niedlich. Der Kleine ist ein drolliger
<lb/>Kerl, ich hatte ein Teil Äpfel mit, da konnten
<lb/>sie sich nicht genug dran tuen.
<lb/>Gundel kann sehr schön singen, aber ein
<lb/>komisches Sprechen macht sie, überhaupt
<lb/>ist sie im Benehmen sehr albern, zum
<lb/>Beispiel kündet sie noch an, wenn sie
<lb/>ein Bäuchlein machen muß usw. Für so
<lb/>ein großes Mädchen mehr als komisch.
<lb/>Reinhart ist da ganz anders wie soll ich
<lb/>gleich sagen, Reinhart ist natürlich u selb-
<lb/>verständlich, so albern sein kennt er
<lb/>gar nicht. Auch Günter ist ähnlich wie Reinhart.
<lb/>
<lb/>2)
<lb/>Nach Hillebrands war ich dieses mal nicht.
<lb/>Hermann hat mir erzählt, Heini sei die Woche
<lb/>nach Grone raus er hatte sich auch noch nicht
<lb/>wieder draußen sehen lassen, u wußte sonst auch
<lb/>nichts neues. Hermann sprach wieder über
<lb/>Else, das die sich jetzt so entpuppen würde.
<lb/>Mich überrascht es gar nicht, hat sie doch ihre Mutter
<lb/>als Vorbild gehabt. Schrieb ich Dir schon Else hat
<lb/>ihr Haar abschneiden lassen u sieht sehr un-
<lb/>vorteilhaft aus. Ernst hat Hertas Freundin
<lb/>mit Mann allerlei Platz in Grone ein-
<lb/>geräumt, der Heini abgeht. Da drüber wird
<lb/>es wohl auch schon zu Meinungsverschiedenheiten
<lb/>gekommen sein. Die zweifelhafte Frau aus
<lb/>Hillerse wohnte in Heinis Wohnung u
<lb/>Ernst mit Familie in Hillerse.
<lb/>Gestern Abend hat mich Irma u Frau März
<lb/>mit ins Kino geschleppt, ich hatte eigentlich
<lb/>gar keine Meinung, aber bin dann des
<lb/>lieben Friedens willen doch mal mit ge-
<lb/>gangen. Wir Deutschen dürfen Abends
<lb/>von 10 bis 12 Uhr ins Kino. Die Feuer-
<lb/>zangenbowle haben wir gesehen, mit Heinz
<lb/>Rühmann. Das Stück ist bestimmt
<lb/>ganz lustig. Es war das erste mal seit
<lb/>dem Umsturz daß ich wieder im Kino war.
<lb/>Ich vermisse es auch gar nicht.
<lb/>
<lb/>Gestern Nachmittag sollte ich nicht mehr
<lb/>fahren, weil der Zug dann erst um
<lb/>nach 6 Uhr in Hardegsen ist, u dann
<lb/>ist es dunkel u das ist zu gefährlich
<lb/>wenn man allein ist. In Moringen
<lb/>ist heute auch ein Bauer beerdigt, den
<lb/>Banden auf seinem Acker erschossen haben.
<lb/>Sie hatten ihm Rüben gestohlen u er sagte
<lb/>er käme da gleich hin, daraufhin haben
<lb/>sie ihn in den Leib geschossen.
<lb/>Liebster Karl ich werde heute Abend
<lb/>diesen Brief beenden, ich muß das Geld
<lb/>noch für unsere Krankenkasse fertig
<lb/>machen. 2 Zeitungen schicke ich auch
<lb/>wieder ab. Über Göttingen usw. schreibe
<lb/>ich im nächsten Brief noch mal mehr.
<lb/>Für heute Dir alles gute liebster Karl
<lb/>u tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alles lassen Dich recht herzlich Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>