<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_218-1.jpg"/><div><lb/>Brief 11.             Espol, den 9.11.47.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich heute erst am Sonntagabend zum
<lb/>schreiben, Nachmittags war es bei uns wieder sehr
<lb/>lebhaft, es kommt dann so allerlei Besuch.
<lb/>Reinhart u ich haben unsern üblichen Sonntags-
<lb/>spaziergang gemacht, heute haben wir eine Hasen-
<lb/>jagd mit erlebt, Professor Herlin u einige Tommys [Engländer]
<lb/>mit Frauen oder Bräuten machten Hasenjagd.
<lb/>Einen Hasern haben wir beide auch laufen sehen
<lb/>u Reinhart hat auch gesehen wie sie hinterher
<lb/>geschossen haben, weißt Du wir wollten wieder
<lb/>über den Eichelberg u da mußten wir wieder
<lb/>zurück gehen weil wir sonst die ganzen Hasen
<lb/>verjagt hätten. Heute schickte ich Dir einige
<lb/>Bilder von der Hochzeit mit so kannst Du den
<lb/>jungen Ehemann auch mal im Bilde sehen.
<lb/>
<lb/>Weiter will ich Dir gleich die Hochzeitsgesellschaft
<lb/>beschreiben. Neben Elfriede,  Erichs Eltern. Hinter
<lb/>Elfriede auch im weißen Kleid, Elfriedes Cusine
<lb/>aus Lutterbeck. Neben Erich seine Schwester. Dahinter
<lb/>Elfriedes Freundin mit dem Vetter aus Lutterbeck.
<lb/>Ganz hinten unter dem Fenster noch eine Freundin
<lb/>von Elfriede mit Mann. Zwischen Else u
<lb/>Rita Erichs Neffe. Unten vor der Junge auch ein
<lb/>Neffe von Erich. Das kleine Mädchen vor Tante Ella
<lb/>wohnt bei Horstmanns im Haus, sie
<lb/>haben eine 9 köpfige Familie wohnen. Das andere
<lb/>
<lb/>Mädchen ist von Tante Ellas Freundin aus Moringen.
<lb/>Alle andern Anwesenden wirst Du ja kennen.
<lb/>Elfriedes Brautkleid u Schleier usw. stammt von
<lb/>ihrer Cusine von Grimmerfeld, von Frau Schneider
<lb/>der Mann war doch Förster, ist auch gefallen.
<lb/>Diese Cusine wollte sie dann für den 2 ten Tag
<lb/>einladen u da hat sie lieber ganz verzichtet.
<lb/>Ich fand es ja auch ein starkes Stück, alles davon
<lb/>geliehen u dann zum 2 ten Tag einladen.
<lb/>Na, dann kann sie ja bald zur Kindtaufe
<lb/>kommen.-
<lb/>Wie geht es Dir liebster Karl in der Zeitung
<lb/>stand kürzlich die Entlassungszahl soll wieder
<lb/>erhöht werden. Morgen gehe ich zum Zahnarzt
<lb/>nach Moringen. Sehe dann Ernst Bierkamp
<lb/>sicher auch wieder. Ich denke immer ja der
<lb/>kann sich freuen, Aber wir können es ja dann
<lb/>auch bald, wenn Du nur gesund bleibst.
<lb/>Gestern war Gustav nach Northeim zur Schule
<lb/>er war auch mal wieder beim Schuster vor.
<lb/>Ganz wird es mit meinen Langschäftern nichts
<lb/>werden, aber nun gibt mir Gustav seine
<lb/>alten die wird mir der Schuster neu machen.
<lb/>Es ist schlecht mit dem feinen Oberleder.
<lb/>Aber Gustavs alte sind auch noch prima.
<lb/>wenn die umgearbeitet werden sehen sie
<lb/>doch aus wie neue. Gerade jetzt wenn
<lb/>es immer so schlechtes Wetter ist, fehlen
<lb/>
<lb/>einem wirklich so ein paar, zumal wir von
<lb/>allen so weit ab sind. Jetzt bin ich erst mal da-
<lb/>bei u mache Pantoffeln weißt Du was ich Dir
<lb/>immer schon mal schreiben wollte.  Wenn Du
<lb/>kannst besorge für Dich ein paar schöne Hand-
<lb/>schuhe, denn Deine alten Latschen sind wirklich nichts
<lb/>mehr wert. Hast Du eigentlich Deine Uhr
<lb/>Brieftasche usw. bei der Gefangennahme be-
<lb/>halten? Immer wollte ich Dich schon mal darum
<lb/>fragen. Ich bekomme jetzt 3 Paar Strümpfe
<lb/>für 105 Zigaretten. paar 35 Zigaretten, weißt 
<lb/>Du seidene, man bekommt sie sehr schwierig
<lb/>deutsche Zigaretten hääte ich 50 gebraucht.
<lb/>Gustav sitzt immer noch mit seinem
<lb/>Fuß. Er wird diese Woche noch nicht in Arbeit
<lb/>gehen können. Er sitzt nun schon 3 Wochen,
<lb/>aber der Fuß ist nun langsam heile.
<lb/>Zum schreiben an Dich ist er wieder nicht
<lb/>gekommen, ich sage ihm auch nichts mehr.
<lb/>
<lb/>Vater geht es wieder ganz gut. Er arbeitet wieder.
<lb/>Am Freitag war die Beerdigung für Herbert Falke [anr=855].
<lb/>Sie hatten ihn von Stade geholt, wo er 45 gefallen
<lb/>ist.
<lb/> Liebster Karl nun will ich diesen Brief
<lb/>beenden, eben fällt mir noch eine Neuigkeit
<lb/>ein, Espol bekommt keine Lebensmittel-
<lb/>karten, jedenfalls müssen erst wieder
<lb/>neue gedruckt werden.  Die für diese Periode
<lb/>sind in Northeim von einer Unbekannten
<lb/>Person abgeholt worden, u Espol hat sie nicht
<lb/>bekommen. Ich kann mir so was nicht
<lb/>erklären. Jeder der irgend wo was ab-
<lb/>holen soll, muß doch wohl zu mindest
<lb/>einen Ausweis von der Gemeinde haben-
<lb/>U die wollen das einer unbekannten Person
<lb/>gegeben haben --  Nur für Espol --
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart. Alle lassen Dich herzlich grüßen
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Im Bezug Marken kann man uns wenig ärgern

<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>