<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_219-1.jpg"/><div><lb/>Brief 11a        Espol, den 11.11.47.
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein  liebster Vati!
<lb/>Heute Abend schreibe ich mal wieder bei
<lb/>der Petroliumslampe, wir sind eben
<lb/>viel ohne Strom. Gestern war ich nicht
<lb/>zum Zahnarzt, weil es ein zu furchtbares
<lb/>Wetter war. Es hat den ganzen Tag ge-
<lb/>gossen, auch heute war es wieder so sehr
<lb/>häßlich draußen, nun werde ich erst nächsten
<lb/>Dienstag zum Zahnarzt fahren.
<lb/>Heute hat Reinharts Freund Gerhard Geburts-
<lb/>tag, er wird 6 Jahre, Reinhart war auch
<lb/>zum Kaffee eingeladen, ich konnte ihn
<lb/>aber nicht hin gehen lassen, er ist mal
<lb/>wieder zu wackelig. Gerhard kam u
<lb/>wollte ihn holen, es tut mir jedes mal
<lb/>in der Seele weh, wenn er nicht mit
<lb/>gehen kann. Aber was soll man machen
<lb/>es ändert nichts an der Tatsache.
<lb/>Eben ist es auch wieder besonders
<lb/>schlimm, nicht wegen der Anfälle aber
<lb/>er ist anders, so sehr wackelig, es hat
<lb/>sich eben immer noch nicht geändert.
<lb/>
<lb/>Wir warten auf Post von Dir liebster Vati
<lb/>aber es ist seit Deinem lieben Brief vom 30.9-
<lb/>Deinem Geburtstag noch keine wieder ein-
<lb/>getroffen. Ach auf Post vom Vati warten
<lb/>wir jeden Tag. Ich finde seit Du lateinisch
<lb/>schreibst hast Du eine ganz andere Hand-
<lb/>schrift, eine gute Handschrift. Ich kam
<lb/>mit dem lateinischen nicht so recht zu recht,
<lb/>habe mir aber auch noch keine richtige
<lb/>Zeit dazu genommen. Weißt Du was
<lb/>Gustav heute gemacht hat? Er hat an einen
<lb/>Hellseher geschrieben um Helmut u
<lb/>Heinrich Pahre. Dein Bild wollte er auch mit 
<lb/>bei legen, aber ich will es für Dich
<lb/>nicht. Genau wie ich noch nie zu einer
<lb/>Kartenlegerin war. Außerdem glaube
<lb/>ich auch an den Spuk nicht.
<lb/>Gustav hat nur von beiden ein Bild
<lb/> u den Geburtstag geschrieben.
<lb/>Ich schreibe Dir dann mal was der
<lb/>Kerl wieder geschrieben hat. Hier
<lb/>aus dem Dorf haben schon viele an
<lb/>
<lb/>den Mann geschrieben, in Hagen in
<lb/>Westfalen wohn er. Von vielen hab ich schon
<lb/>gehört, die haben es ihm gleich leicht gemacht,
<lb/>die haben gleich geschrieben wo vermißt
<lb/>usw. da kann jeder Hellseher sein. 
<lb/>10 -15 RM müssen beigelegt werden, ein
<lb/>ganz einträgliches Geschäft. Heute hat
<lb/>mir jemand erzählt, zu dem alten Henne
<lb/>sagen sie jetzt 30 000 Mark u der Feind
<lb/>steht vor der Tür. Das soll er 45 immer
<lb/>zu gerufen haben. So viele hatte er sich
<lb/>bis dahin zusammen gehamstert.
<lb/>Der Alte fragt auch so oft nach Dir, er
<lb/>denkt dabei immer an seinen Skat.
<lb/>Nochmal ein Bild vom Brautpaar
<lb/>Windelband ebenfalls einen Zeitungs-
<lb/>ausschnitt von Göttingen. Eine
<lb/>Zeitung schicke ich morgen früh auch 
<lb/>wieder mit ab. Heute haben wir
<lb/>die Lebensmittel u Brotkarten
<lb/>doch bekommen. Sie waren in Hardegsen
<lb/>also nicht gestohlen, Lenz hatte schon allen
<lb/>die Sache erzählt, wie ich sie Dir schrieb.
<lb/>
<lb/>Espol ist ein komisches Völkchen oft.
<lb/>Gestern war Martinstag, da kannst
<lb/>Du mal was erleben, alle Kinder
<lb/>kommen singen um Äpfel u Birnen
<lb/>es sind jetzt schon eine Menge Kinder
<lb/>durch die vielen Flüchtlinge. Wir haben auch
<lb/>jedem Kind einen Apfel gegeben wenn
<lb/>Reinhart hätte können nur auch mit
<lb/>machen. Aber gestern bei dem furchtbaren
<lb/>Wetter hätte ich ihn doch nicht mitgelassen.
<lb/>Gerhard Jutta u Karin waren auch
<lb/>nicht mit. Jutta u Gerhard sind sonst
<lb/>jeden Tag beim Reinhart. Reinhart hat
<lb/>Gerhard heute 2 Kästchen Schokolade u
<lb/>einen dicken Apfel geschenkt. Der hatte
<lb/>eine Freude. 5 Minuten früher brachte er
<lb/>Reinhart Geburtstags Kekse da hatte
<lb/>Reinhart wieder seine Freude dran,
<lb/>obwohl sie ganz trocken u hart waren.
<lb/>Aber es war mal was anderes.
<lb/>Für heute Dir liebster Karl alles gute
<lb/>u tausend mal liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht lieb u herzlich 
<lb/>    grüßen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>