<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_220-1.jpg"/><div><lb/>Brief 12.             Espol, den 13.11.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Hab tausend mal recht lieben herzlichen Dank für 2
<lb/>liebe Briefe u 1 Karte. Brief 45,46 vom 8.10 u 14.10
<lb/>u die Karte Nr 58 vom 3.10. Du hast uns wirklich ganz
<lb/>ausführlich geschrieben u ich danke nochmals für alles
<lb/>recht recht herzlich liebster Karl. Ich freue mich wenn wir
<lb/>Dir mit unsern Briefen etwas Freude machen.
<lb/>Der Mann, der auf dem Zementwerk mir damals
<lb/>den Brief von Fritz Bleyer mitbrachte, war vom Russen
<lb/>entlassen, u Bleyer hatte ihn in Munsterlager getroffen.
<lb/>Weißt Du es ist wunderbar, daß Du uns durch Kameraden
<lb/>was mitschicken konntest, wenn ich alles so zusammen
<lb/>im Schrank betrachte, ich kann mich immer wieder
<lb/>freuen. Wenn es nun mit dem Mitbringen vorbei
<lb/>sein sollte, so können wir mehr als zufrieden sein.
<lb/>Vielleicht ist es bis Du entlassen wirst auch schon wieder
<lb/>anders, aber Pfeffer Zimt Kaffee Tee brauchst Du
<lb/>auf gar keinen Fall mehr mitbringen. Tee haben
<lb/>wir immer noch eine Menge von Kreta.
<lb/>Wenn Du nochmal etwas Seife mitbringen kannst,
<lb/>denn Seife ist hier ganz knapp. Knapp ist alles
<lb/>also frei zu kaufen gibt es hier nichts. Besorg
<lb/>Dir nur eine oder mehrere Arbeitshosen, denn
<lb/>für Alltag hast Du eigentlich auch nichts mehr
<lb/>
<lb/>anzuziehen. Die eine blaue Hoste (Schlosserhose)
<lb/>ist doch auch nur was zum überziehen. Ich schreibe
<lb/>es Dir wenn Du so was bekommen kannst denk
<lb/>an Dich. Dein hellgrauer Sportanzug ist für alle
<lb/>Tage auch zu schade. Ich bin nur froh daß ich den
<lb/>damals nicht mit abgab. Schade um die andern
<lb/>schönen Hosen, man hätte sie Dir können heute
<lb/>schön umfärben. Weißt Du die Zimmerfrage
<lb/>ist vorläufig ganz behoben, ich schrieb Dir schon da-
<lb/>rüber. Wenn nun monatlich wieder mehr entlassen
<lb/>werden, wirst Du doch vielleicht bis Mai bei uns sein
<lb/>oder meinst Du nicht? Na, es soll nicht schaden wenn
<lb/>es auch noch etwas dauert, hauptsache Du bleibst 
<lb/>uns gesund, u wir das gleiche. Wenn Du drechseln
<lb/>kannst, dann kannst Du mir ja auch ein
<lb/>neues Spinnrad machen. Na, wir müssen
<lb/>erst man Ausschau nach passendem Holz halten.
<lb/>Ich freue mich was Du alles kannst. Wir wollen
<lb/>nächstes Jahr selber Flachs säen. Weißt Du
<lb/>ich kann dann selber Bezüge für Sessel usw
<lb/>weben. Hast Du schon mal solche gesehen? Leinen-
<lb/>Kette u Wollen Einschlag so Noppen Art, man
<lb/>kann ja auch Wolle in braun oder rotbraun
<lb/>färben, u weiße u graue Wolle. Polstern
<lb/>würde Ernst machen, Ernst woht ja nun
<lb/>
<lb/>in Hillerse. Frieda u Hermann meinten
<lb/>neulich Ernst seine Frau würde wohl auch nicht
<lb/>mehr lange machen sie wäre schwer Lungenkrank.
<lb/>Ernst soll es schon gewußt haben als er sie ge-
<lb/>heiratet hat. Deinen Brief auf Vaters Krankheit
<lb/>es wird Dich nicht so sehr überrascht haben Vaters Tod
<lb/>denn Du hattest Dich ja schon darauf vorbereitet.
<lb/>Zum Totensonntag lasse ich einen Kranz rausschicken
<lb/>selber hinfahren werde ich wohl nicht wieder
<lb/>denn es ist ja jetzt schon so scheußliches Wetter
<lb/>u dann der weite Weg nach Hardegsen, mit 
<lb/>dem Autobus von Fredelsloh ist ja gar kein Mitkommen.
<lb/>Wir haben hier immer noch Regen ganz fürchterlich.
<lb/>Gestern schrieb uns Herr Seeger mal wieder, Gustavs
<lb/>Kamerad, er schreibt ganz trostlos, den Bauern
<lb/>in der R Zone wird bestimmt das Leben zur Hölle
<lb/>gemacht. Seeger wohnt in der Brandenburger
<lb/>Gegend, nun diesen Sommer die große Dörre
<lb/>sie können ihr Soll fast nicht erfüllen u müssen
<lb/>es, Seeger ist bestimmt ein tüchtiger Bauer er
<lb/>kann nun etwas mit Kartoffeln ausgleichen.
<lb/>Aber wie viele können es nicht die wandern
<lb/>ins Kitchen.  Oder man hört überhaupt nichts
<lb/>wieder von ihnen. Hat Herr Borsig oder so ähnlich
<lb/>Dir schon mal wieder geschrieben?
<lb/>
<lb/>Von Luise wirst Du sicher Post erhalten haben.
<lb/>Ja?? Sie wollte Dir schreiben. Ich will ihr diese
<lb/>Tage auch mal schreiben, nächstes mal besuche
<lb/>ich sie wieder, aber ich kann nicht jedes mal
<lb/>wenn ich mal da bin von einer Ecke Göttingens
<lb/>zur andern laufen. Es macht mich mehr
<lb/>kaputt als wenn ich hier den ganzen Tag
<lb/>Kartoffeln auflese oder Rüben rode. Ich bin
<lb/>das Pflaster laufen einfach nicht mehr ge-
<lb/>wöhnt. Liebster Vati ich habe noch eine Menge
<lb/>was ich heute Abend noch nicht auf Deine
<lb/>lieben Briefe beantwortet habe, ich werde
<lb/>Dir am Sonntag einen langen Brief
<lb/>schreiben. Heut Abend war mal wieder
<lb/>kein Strom da, der wird uns sehr oft
<lb/>abgeschaltet mit uns kann man alles
<lb/>machen. Für heute Dir liebster guter
<lb/>Karl alles Gute nochmals tausend
<lb/>herzlichen Dank, Und tausendmal
<lb/>rech liebste Bussel Deine Else
<lb/>u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>