<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_221-1.jpg"/><div><lb/>Brief 13                         Espol, den 16.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir Dir liebster Vati
<lb/>die allerherzlichsten Sonntagsgrüße. Und hoffen es
<lb/>wird Dir noch recht gut gehen. Ich komme heute
<lb/>erst wieder am Abend zum Schreiben, heute Nachmittag
<lb/>hatte Gustav mit einem Kameraden großes Rechnen
<lb/>u da konnte ich nicht an den Tisch. Siehste uns
<lb/>fehlt immer ein Zimmer was sich noch heizen
<lb/>läßt. Deshalb müßte zum Sommer noch 1
<lb/>Schornstein gebaut werden, jedenfalls für den
<lb/>nächsten Winter. Morgen tue ich schon mal 
<lb/>wieder reisen, zuerst nach Northeim, Lang-
<lb/>schäfter anmessen lassen. Gustav hatte es gestern
<lb/>in Ordnung gebracht, also ich kriege Gustavs
<lb/>Schäfte. Die werden notdürftig ganz umge-
<lb/>arbeitet, einen neuen Fuß daran. Dann
<lb/>werde ich Futter u Zwirn für meinen
<lb/>Fuchs hinbringen u sagen wie sie ihn
<lb/>arbeiten sollen. Von Northeim werde ich
<lb/>weiter fahren nach Göttingen, ich bekomme
<lb/>Reinhart seine Tabletten hier nicht, Gustav
<lb/>versuchte es gestern in Northeim, auch ohne
<lb/>Erfolg. Dr. Brower hatte mir nun noch
<lb/>mal ein neues Rezept geschrieben.
<lb/>
<lb/>Hoffentlich bekomme ich sie in Göttingen.
<lb/>Ich werde dann morgen Abend in Göttingen
<lb/>bleiben, besuche Hillebrands auch mal.
<lb/>Am Dienstag morgen fahre ich 8.08 Uhr von
<lb/>Göttingen wieder ab, bis Northeim von da
<lb/>um 9 Uhr mit dem Autobus bis Moringen.
<lb/>Da gehe ich zum Zahnarzt u dann zu Fuß
<lb/>über die Weper. So hab ich dann alles erst
<lb/>mal wieder erledigt. Hoffentlich ist das
<lb/>Wetter einigermaßen, heute war es
<lb/>scheußlich kalt, u es hat schon mal
<lb/>geschneit. Die Dächer waren weiß aber
<lb/>Matschschnee. Am Freitag erhielten wir 2
<lb/>liebe Briefe u 1 Karte von Dir die Briefe vom
<lb/>vom 8.10. u 14.10 u die Karte vom 2.10 liebster
<lb/>Vati nochmals recht lieben herzlichen Dank.
<lb/>Am Freitag Abend waren wir noch bei
<lb/>Meckens Rübenschrappen, Tante Emma kocht
<lb/>seit gestern in Lutterbeck Rübensaft.
<lb/>Heute Nachmittag haben Mutter u ich einen
<lb/>Kranz gebunden, die alte Sommerbergs Tante
<lb/>ist tot, 76 Jahre. Ist in Göttingen gestorben
<lb/>an Darmverschlingung sie wird morgen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>beerdigt. Für die Jungs ist es jetzt auch schwer,
<lb/>keine Frau im Haus aber die sind nicht
<lb/>zu bedauern, der Heinrich ist 50 Jahre, der
<lb/>konnte schon große Kinder haben wenn er
<lb/>nicht so klug war. Der eine Junge ist ja noch
<lb/>in Rußland, hat aber auch schon seit 1 Jahr gar
<lb/>nicht geschrieben. Heinrich Pahre hätte vom 21.10.
<lb/>geschrieben, seine Post geht schneller als Deine.
<lb/>Am Buß u Bettag gehe ich mal wieder zur
<lb/>Kirche. Gehst Du auch mal hin? Wir sollen alle 
<lb/>für der Frieden beten- Du mußt 12 x zur
<lb/>Kirche gegen, eh, Du wieder aufgenommen wirst.
<lb/>Du kannst glaub ich auch dort eintreten-
<lb/>Ludchen Mecke geht auch feste zur Kirche.
<lb/>Gustav u Vater sind noch die alten Kirchen
<lb/>gänger. Wenn es Reinhart Heilig
<lb/>Abend gut geht soll er mit Mutter u mir
<lb/>mal zur Christkirche. Er will doch auch
<lb/>immer mal mit, aber er kann ja
<lb/>auch nicht still sitzen.
<lb/>Onkel Gustav sitzt heute u büffelt den
<lb/>ganzen Tag er hat sich noch nicht mal
<lb/>umgezogen, er sagt sie haben so viel
<lb/>
<lb/>Schularbeiten auf. Gustav geht erst am
<lb/>Donnerstag wieder in Arbeit. Er schläft
<lb/>morgen Abend beim Reinhart, hilft ihm
<lb/>aufs Töpfchen u sorgt sehr für ihn. Das tut
<lb/>er wirklich, da könnte ich ganz beruhigt fort
<lb/>fahren aber ich mache schon so schnell als möglich
<lb/>wieder nach Haus. Luise nehme ich morgen
<lb/>eine Flasche Milch mit, darum tut sie
<lb/>ja immer so, die bekommen doch gar
<lb/>keine. Liebster Karl, Für heute Dir aller-
<lb/>herzlichste Grüße u tausend mal liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>