<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_222-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 14.                        Espol, den 19.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder allerherzlichste Grüße
<lb/>und hoffen es wird Dir recht gut gehen. Eigentlich
<lb/>sollte dieser Brief heute ein Weihnachtsbrief werden
<lb/>aber wir können nun nicht richtig den Tannenzweig
<lb/>schmücken, weil ich im Augenblich nicht weiß wo die 
<lb/>Kiste mit dem Lametta u roten Bändchen steht.
<lb/>Aber einen Tannenzweig schicken wir Dir doch mit,
<lb/>denn Reinhart u ich haben ihn heute Nachmittag aus
<lb/>dem Strahlenkamp geholt, von einem kleinen
<lb/>Weihnachtsbaum haben wir ihn gepflückt, u Reinhart
<lb/>hat ihn bis nach Haus getragen. Die Tannen waren
<lb/>ganz voll Rauhreif, es sah wunderschön aus.
<lb/>Heute war es sehr kalt, aber doch sehr schön draußen.
<lb/>Im Walde die Bäume alle voller Rauhreif es
<lb/>sah aus wie im Märchenland.
<lb/>Heute Nachmittag kamen Emmi u Ernst Bier-
<lb/>kamp bei uns mal kurz vor. Sie wollten ihre
<lb/>Verwandten hier in Espol besuchen. Ernst frug
<lb/>ob Du schreiben würdest. Im Radio hätte er gehört
<lb/>daß nach u von Ägypten keine Post gehen sollte
<lb/>wegen Cholera. Wenn es doch bloß nicht was sein
<lb/>wollte. Ich habe auch immer die ganze Zeit Radio
<lb/>gehört, aber davon hab ich nichts gehört.
<lb/>
<lb/>Es wird ja auch oft so viel erzählt, ich glaube
<lb/>fast gar nichts mehr. Du wirst uns schon wieder
<lb/>schreiben. Nun bin ich am Montag doch nicht
<lb/>nach Göttingen gefahren, denn in Northeim
<lb/>bekam ich doch Tabletten, wenn auch nur 10 Stück.
<lb/>Aber so brauchte ich doch nicht nach Göttingen
<lb/>fahren. Beim Schuster ging alles wie erwartet,
<lb/>er hat mir versichert sie würden ganz prima.
<lb/>Um meinen Fuchspelz konnte ich nichts ausrichten
<lb/>das Geschäft war Montags geschlossen. Gestern
<lb/>morgen war ich nach Moringen zum Zahnarzt.
<lb/>Hin zu Fuß u zurück auch, da bekam ich in
<lb/>der Apotheke auch Tabletten für Reinhart, ich
<lb/>hatte neulich Gustav geschickt, hat es keine
<lb/>gegeben, ich bekomme sie gleich dafür hatte
<lb/>ich ihm neulich 2 von Deinen Zigaretten
<lb/>gegeben. Er hat auch wieder eine bekommen.
<lb/>Das zieht ganz mächtig. In Moringen
<lb/>ist auch ein neuer Apotheker, Herr
<lb/>? ist raus, Nazi- Nun bin ich heute
<lb/>doch nicht zur Kirche gekommen, wir haben
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>immer gleich viel Arbeit, ich muß aber
<lb/>jetzt bald mal wieder hin.
<lb/>Ich werde heute Abend wieder laufend bei
<lb/>meinem Brief gestört, sie laufen Vater mal
<lb/>wieder das Haus ein wegen Beschlagen u
<lb/>Vater hat keine Hufnägel, es wird überhaupt
<lb/>noch schlimm aussehen wegen Hufnägel u
<lb/>Hufeisen usw. Außerdem warum soll gerade
<lb/>Vater immer alles raus rücken, wenn sie mal
<lb/>etwas rüber kommen sollen, stellen sie sich zum
<lb/>Teil auch ziemlich an. Geld nutzt Vater heute
<lb/>auch nicht viel- Jetzt bin ich aber bei einem
<lb/>schönen Thema gelandet, aber schnell auf-
<lb/>gehört. Die Flasche Milch setzte ich beim Schuster
<lb/>ab, ja nach Luise bin ich ja nun doch
<lb/>nicht gekommen. Meine Stiefel werden
<lb/>schon in 14 Tagen fertig sein.-
<lb/>Bis dahin müssen wir einen
<lb/>Gänserich schlachten -  Deutlich durch
<lb/>die Blume gesprochen – aber ohne ist
<lb/>nichts heute.
<lb/>
<lb/>Am 15. Dez. wollen wir schlachten. 8
<lb/>Pfund Speck muß von jedem Schwein
<lb/>abgegeben werden, 2 werden wir
<lb/>wohl schlachten können. 16 Pfund. Hier
<lb/>wollen sie jetzt viele Handwerker usw
<lb/>aus der Selbstversorgung raus werfen
<lb/>aber bei uns werden sie es nicht ganz
<lb/>schaffen, denn Vater ist ja Landwirt u
<lb/>Schmiede. Das erste zählt wohl am meisten.
<lb/>Auf jeden Fall unsere Wurstpflanzen sind
<lb/>in Ordnung so oder so.
<lb/>       Für heute Abend Dir liebster
<lb/>Karl   liebster Vati alles gute
<lb/>u tausend liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst
<lb/>Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>