<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_223-1.jpg"/><div><lb/>Brief 15.          Espol, den 21.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Liebster Vati unsere herzlichsten Grüße, wie
<lb/>geht es Dir? Wir hoffen doch gut. Wie wird jetzt
<lb/>das Wetter bei Euch sein? Bei uns ist es seit
<lb/>gestern Abend wärmer geworden, heute hatten
<lb/>wir 7 Grad Wärme, es kommt einem nach der
<lb/>Kälte erst wieder komisch vor, aber so ein bischen
<lb/>Frostwetter ist immerhin doch gesünder.
<lb/>Nun ist morgen schon wieder Sonnabend
<lb/>wieder eine Woche hin, die Zeit läuft sehr
<lb/>schnell, u doch wieder dauert es einem lange
<lb/>in 4 Wochen ist schon wieder Weihnachten. Ja
<lb/>u Du liebster Vati wirst wieder noch nicht
<lb/>bei uns sein, wir können Dir wieder keine
<lb/>Weihnachtsgeschenke schicken, u überhaupt
<lb/>nichts für Dich tun als nur schreiben.
<lb/>Könnte ich Dir nur schreiben es geht Reinhart
<lb/>wirklich besser, aber es ist eben mal wieder
<lb/>sehr trostlos mit ihm, oft nimmt er seine
<lb/>Umgebung überhaupt nicht wahr, er döst
<lb/>so für sich hin, auch die Anfälle sind nicht
<lb/>
<lb/>besser, lieber Karl es ist bitter, ganz bitter.
<lb/>Weh tut es mir um Reinhart. Und man 
<lb/>kann nichts daran ändern, auch Du nicht
<lb/>wenn Du zu uns kommst. Hoffentlich be-
<lb/>kommst Du diese Zeilen nicht gerade zum
<lb/>Weihnachtsfest, u ich mache Dir damit Dein
<lb/>liebes Herz doppelt schwer. Aber ich mußte
<lb/>mal wieder über Reinhart schreiben. Jutta
<lb/>oder Gerhard sind fast jeden Tag da u
<lb/>spielen mit ihm, aber oft ist er gar nicht
<lb/>fähig dazu, allein raus gehen lassen
<lb/>kann ich ihn eben auch nicht, er ist
<lb/>so stakelig über alles fällt u stolpert er.
<lb/>Ich bin dann immer Mittags mit
<lb/>ihm raus gegangen. Wenn es doch bloß
<lb/>bald mal wieder anders mit Reinhart
<lb/>werden wollte. Ich fahre zum Toten-
<lb/>sonntag nicht hin nach Grone, ich muß
<lb/>ja zum 6. oder 7. Dez doch wieder zur
<lb/>Ärztin, dann bestelle ich mir einen
<lb/>Kranz bei Frau Ludolf u bringe
<lb/>ihn dann raus, Ich kann nicht schon
<lb/>wieder darum ekstra hin fahren.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ja wenn es Reinhart gut ging oder er gesund
<lb/>war hätte ich ihn mitgenommen, dann wären
<lb/>wir beide mal öfters gereist.
<lb/>Ich muß Dir noch eine lustige Sache schreiben.
<lb/>Als ich am Montag in Northeim war es
<lb/>regnete u war so häßlich draußen um 9 Uhr
<lb/>waren doch die Läden erst geöffnet, ich denke
<lb/>geh nach Gastwirtschaft Kählno u iß dein Frühstücks-
<lb/>brot u was meinst Du wer da im Sofa
<lb/>eng umschlungen sitzt? Hannemarie Dörnte
<lb/>u Fritz Böcker aus Fredelsloh, Böcker wohnt
<lb/>bei Küsters genau gegenüber. Er ist vielleicht 24
<lb/>Jahre, genau so groß wie Hannemarie, u
<lb/>ein ziemlicher lustiger Geselle, er war bei der
<lb/>Marine als Leutnant u früher auf der A.H. Schule.
<lb/>Zuletzt sogar als Einzelkämpfer bei der Marine.
<lb/>Er ist wohl kein schlechter Geselle, aber Hanne-
<lb/>marie ist doch noch viel zu jung, 16 Jahre.
<lb/>Frau Dörnte hat schon viel Ärger da drüber
<lb/>gehabt, nun hat sie sie zur Haushaltsschule
<lb/>nach Einbeck geschickt, bei Helmolds wohnt
<lb/>sie, aber mit Fritze trifft sie sich doch ?
<lb/>Sie war so sicher, die beide kennen sich bestimmt
<lb/>
<lb/>auch schon näher, Gustav u die anderen
<lb/>Jungs wie Schorse Groppe haben schon immer
<lb/>da drüber gelacht, auch als sie hier mit Li auf
<lb/>der Kirmeß war, wäre sie bald 2 Stunden
<lb/>mit Fritz verschwunden gewesen. Ich sage
<lb/>natürlich nichts. Dörtes werden es eines
<lb/>Tages schon sehen, Hannemarie tritt in 
<lb/>die Fußspur vom Großvater Dörnte, die Haupt-
<lb/>sache wenn sie ihren Fritz gern hat u nicht bald
<lb/>wieder einen anderen hat. Sie ist mächtig
<lb/>flatterhaft. Tante Emma schimpft natürlich
<lb/>mächtig auf Fritze – aber Hannemarie ist
<lb/>genau so, daß eine sie ist wohl noch zu jung
<lb/>und Böcker hat auch keinen Beruf. Es sind
<lb/>mal Sorgen auf anderer Art. Gustav sagt
<lb/>Hannemarie würde Li auch schon verführen.
<lb/>Liebster Karl, liebster Vati für heute Dir
<lb/>Alles gute u tausendmal liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich Grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>