<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_224-1.jpg"/><div><lb/>Brief 16.               Espol, den 23.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun ist heute wieder Sonntag, Totensonntag.
<lb/>Mutter war heute zur Kirche u anschließend
<lb/>waren wir Reinhart u ich mit Mutter zum
<lb/>Friedhof. Zu einem langen Spaziergang war
<lb/>es heute zu schlecht, es hat den ganzen Tag geregnet
<lb/>auch gestern, es ist wunderschön waren darußen
<lb/>u es regnete den ganzen Tag. Vater war
<lb/>gestern mit Heinrich Knoke nach Northeim
<lb/>Kohlen u Eisen abholen, er war auch vollkommen
<lb/>durchgeregnet. Eben ist es den ganzen
Tag dunkel, morgens wird es vor 8 Uhr
<lb/>nicht hell u Abend um 4 Uhr kann man
<lb/>ohne Licht schon nichts mehr sehen. Wie ist
<lb/>es um diese Jahreszeit bei Euch? Da
<lb/>wird es immer noch warm sein Ja?
<lb/>Post haben wir diese ganze Zeit keine
<lb/>bekommen, Heinrich Pahre hatte schon vom 21.10.
<lb/>geschrieben, seine Post geht schneller als Deine
<lb/>
<lb/>Mit dem Kommen muß er immer noch
<lb/>nicht schaffen können. Ich dachte immer er 
<lb/>hätte es ehr geschafft als Du, aber es muß
<lb/>auch nicht so gehen. Aber der Russe läßt sich
<lb/>ja auch nichts erzählen, von wegen guter
<lb/>Kirchengänger usw. Für die ist maßgebend
<lb/>gehste bald kaputt, dann kannste nach Haus.
<lb/>Wenn Du und wir alle gesund bleiben
<lb/>sehen wir uns doch hoffentlich zum
<lb/>Sommer. Aber so beim R. kann man
<lb/>gar nichts ausrechnen. Reinhart meinte
<lb/>heute: „ Wenn mein Vati Weihnachten nicht
<lb/>kommt, kriegt der Weihnachtsmann
<lb/>meinen Pferdestall allein auch nicht
<lb/>fertig.“ Er hat ja auch ganz Recht. Wenn
<lb/>Reinhart denn mal zu sich kommt hat
<lb/>er ganz klare u vernünftige Einfälle.
<lb/>Eben hat er eine Zeit, da döst er sehr viel.
<lb/>Mir klingelt es heute so viel vor dem
<lb/>rechten Ohr, ich kriege sicher von Luise eins
<lb/>abgerissen, daß ich nicht nach Grone
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gekommen bin, aber bei dem Regen wäre
<lb/>es ja doch ganz unmöglich gewesen, denn
<lb/>ich wäre schon ganz durchnäßt gewesen, wenn
<lb/>ich am Bahnhof angekommen wäre.
<lb/>Außerdem ist es ja auch egal ob ich unsern
<lb/>Kranz heute zum Grab gebracht hätte, oder
<lb/>in 14 Tagen. Beim 6. oder 7. Dez. muß ich
<lb/>ja doch rüber. Gestern schrieb mir Irma ob
<lb/>ich nicht 1 Pfund Kaffee verkaufen wollte, für
<lb/>den Onkel in Moringen 400 RM. Aber ich gebrauche
<lb/>vorläufig kein Geld, u der Kaffee läuft uns
<lb/>nicht weg. Wenn man wüßte, das Geld bleibt.
<lb/>Unsere Krankenkasse heißt jetzt „die neue Welt“
<lb/>Rechnungen so wie jede Beiträge usw kann ich 
<lb/>jetzt in Moringen erledigen bei Herrn
<lb/>Ludwig Schrader Amtsfreiheit Nr. 3. Ich schrieb
<lb/>dir neulich schon, daß er sich bei uns vorgestellt
<lb/>hatte. Ich muß jetzt auch wieder Reinharts
<lb/>Rechnungen von der Klinik einreichen 200 RM
<lb/>auf der Zahlstelle für Verpflegung
<lb/>usw. Und 70 RM beim Professor. Ich warte aber
<lb/>erst noch eine von Dr. Brower ab.
<lb/>
<lb/>Die Krankenkasse hat auch ihre Last mit uns.
<lb/>Die Beiträge überweise ich immer für ¼ Jahr.
<lb/>Heute hatte Gustav einen Brief mit der
<lb/>Maschine für Dich angefangen, ist aber nicht
<lb/>weit damit gekommen, weil zu viele
<lb/>Fehler dazwischen waren, er will Dir
<lb/>immer schreiben u kommt nicht so
<lb/>weit. Ob wir kommende Woche mal
<lb/>wieder von Dir hören? Ich meine
<lb/>morgen müßte ein Briefle vom
<lb/>Vati eintreffen. Dienstag gehe ich zum
<lb/>Zahnartzt. Michel geht auch mit. Bei mir
<lb/>wird einer plombiert mit Wurzelbe-
<lb/>handlung. Ich hatte die Tage viel Schmerzen.
<lb/>Sonst hab ich keine größeren Sachen.
<lb/>Ich passe auch immer auf, sonst wenn
<lb/>ich erst ein Gebiß haben muß, dann bin
<lb/>ich ganz alt, denn graue Haare hab ich
<lb/>schon tüchtig. Nun liebster guter Karl
<lb/>liebster guter Vati. Dir alles gute u
<lb/>tausend mal liebste Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart. Alle lassen Dich herzlichst
<lb/>grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>