<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_225-1.jpg"/><div><lb/>Brief 17.                  Espol, den 24.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun kam heute wirklich ein Brief von Dir
<lb/>u wir danken Dir vielmals recht recht herzlich.
<lb/>Heute erhielten wir Deinen lieben Brief Nr 47.
<lb/>vom 24.10. Nun werdet Ihr doch umziehen. Vielleicht
<lb/>läßt man Dich u einige auch ganz zurück
<lb/>aber dann auch wieder, sollte es wirklich nicht
<lb/>so gut sein wie bisher, dann kommt ja auch
<lb/>der Tag der Heimreise für Dich immer näher.
<lb/>Einmal ist es doch so weit.
<lb/>Weißt Du ich freu mich daß Du immer noch einige
<lb/>Kameraden aus der engeren Heimat bei
<lb/>Dir hast, dann sind aus Diemarden 2 noch da
<lb/>ist der Heinrich Schüddekopf schon älter?
<lb/>Oder auch wie Werner Lüther? Wir haben
<lb/>hier heute einen fürchterlichen Sturm
<lb/>u sprachen gerade wer jetzt auf See ist.
<lb/>Hoffentlich habt Ihr nicht mal solche stürmische
<lb/>Überfahrt. Ernst Bierkamp, Koch u Bleyer
<lb/>waren 1-2 Tage Seekrank gewesen.
<lb/>Bleyer sagte auch zu mir einem wäre
<lb/>dann ganz duselig zu Mute.
<lb/>
<lb/>Nun beginnt ja die große Konferenz in 
<lb/>London, ich glaube nicht daß wir viel 
<lb/>zu erwarten haben- Es ist ja auch egal
<lb/>sie sollten Euch nur nach Haus schicken.
<lb/>In Österreich hat man jetzt eine Währungs-
<lb/>reform durchgeführt. Danach bleiben von 100
<lb/>RM 25 RM. Na, die behalten doch immehin
<lb/>noch etwas, wie es bei uns mal werden 
<lb/>wird? -
<lb/>Morgen früh hab ich wieder einen schönen
<lb/>Weg nach Moringen, ¾ 8 Uhr gehen wir
<lb/>hier ab, Helma Regente geht noch mit
<lb/>mir zum Zahnarzt. Michel geht auch mit
<lb/>er geht aber schon früher weil er erst zum
<lb/>Dr. mit seinen Füßen soll, u anschließend
<lb/>zum Zahnarzt. Eben braucht man auch
<lb/>keine Angst alleine zu haben, da kann sich
<lb/>schon keiner lange draußen aufhalten.
<lb/>Am Sonntag ist hier große Hochzeit
<lb/>Erika Knoke (Wachtmeister) heiratet
<lb/>Willi Hengst, weißt Du von August
<lb/>Hengst, die mit Pahrens verwandt sind.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Das ist nun auch ein Paar, die sich gegen-
<lb/>seitig nichts vorwerfen können. 45 tanzte
<lb/>Erika mit Schotten usw. jedenfalls soll sie
<lb/>jeden Abend nach Hardegsen gefahren sein.
<lb/>Irma schickte heute auch 10 Tabletten
<lb/>sie hatte auch nicht mehr bekommen.
<lb/>Also muß ich mir den Apotheker in Moringen
<lb/>weiter warm halten. Jetzt hab ich ja auch erst
<lb/>einmal Vorrat. Sobald ich Brower er-
<lb/>wische muß er mir wieder ein Rezept
<lb/>schreiben. Wenn es Reinhart nur helfen
<lb/>würde. Irma hatte Luise getroffen die will
<lb/>mit dem Rezept auch noch mal los.
<lb/>Ich hatte ihnen neulich mal ein Bild
<lb/>von Dir mitgeschickt, weißt Du, Du hattest
<lb/>uns doch bei dem Koffer von Ernst
<lb/>Bierkamp 2 Bilder mit geschickt,
<lb/>davon hab ich Hillebrands eins geschickt.
<lb/>Du wirst nichts dagegen haben Ja??
<lb/>Die Tabletten die Reinhart bekommt sollen
<lb/>unschädlich sein, es soll lediglich ein
<lb/>Beruhigungsmittel sein. Prominal, 0,2
<lb/>
<lb/>Liebster Karl, liebster Vati für 
<lb/>heute Abend soll es genug sein.
<lb/>Du wirst bald wieder von uns hören
<lb/>Tausend liebste herzliche Bussel
<lb/>u herzliche Grüße Deine
<lb/>Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlich
<lb/>Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>