<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_226-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 18.            Espol, den 26.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder von uns hören, zunächst
<lb/>grüßen wir Dich recht recht herzlich liebster Vati.
<lb/>Eben hab ich Reinhart zu Bett gebracht, es ist gleich
<lb/>7 Uhr, Reinhart geht immer zeitig, weil er Mittags
<lb/>nicht schlafen will, u morgens ist er dann
<lb/>auch gleich wieder da. Und Ruhe meine ich ist
<lb/>das Beste für Reinhart. Eben bei diesem schrecklich
<lb/>naß kalten Wetter geht Reinhartauch nicht viel
<lb/>raus, heute war es auch wieder so scheußlich draußen.
<lb/>Gestern war ich nach Moringen, bei dem Regen
<lb/>auch eine schöne Angelegenheit ich muß nun
<lb/>in 14 Tagen wieder hin, denke doch daß ich dann
<lb/>fertig werde. In Nienhagen hab ich mich weiter
<lb/>nicht aufgehalten, habe auch niemanden gesehen.
<lb/>Heute Nachmittag war ich zum Gemeinde-
<lb/>büro hoch, ich will einen Bezugsschein für 1
<lb/>Paar Straßenschuhe beantragen, aber da
<lb/>war heute geschlossen. Ja wenn man nicht
<lb/>so oft hin geht, weiß man eben die 
<lb/>
<lb/>Zeiten nicht. Nun gehe ich morgen wieder.
<lb/>Lenz mochte ich heute in seiner Schneiderstube
<lb/>auch nicht aufsuchen, ich will es vorschrifts-
<lb/>mäßig im Büro erledigen. Ich habe nun
<lb/>seit 39 noch keine bekommen, bin ja mal
<lb/>gespannt. Lenz würde mir ja ohne weiteres
<lb/>einen geben, aber es muß ja erst der Aus-
<lb/>schuß da drüber entscheiden. Jetzt ist der
<lb/>Hillebrands Junge mit seinre Frau auch
<lb/>alleine gezogen, er geht zum Tönnieshof
<lb/>arbeiten. Nun steht klein Erna ganz alleine.
<lb/>Die hat sich eine Sorte von Kindern erzogen.
<lb/>Der Junge ist 22 Jahre seine Frau kommt
<lb/>auch bald wieder, sie ist aus der R Zone
<lb/>Das ganze Dorf spricht da drüber, die Wal-
<lb/>traut wohnt bei Falkens, der Mann arbeitet
<lb/>die Woche in Göttingen ist nur Sonntags
<lb/>zu Haus der arbeitet bei Apenberg auf 
<lb/>der Groner Landstraße, als Vulkanisör.
<lb/>Früher hat klein Erna immer gesagt: „Nein
<lb/>was haben wir für Goldschätze“, damit meinte
<lb/>sie ihre Kinder, u heute sieht sie es ein.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Neulich war sie auch wieder bei uns u
<lb/>weinte, ja wenn Hermann nur erst einmal
<lb/>da wäre, Hillebrand soll ja zum Sommer
<lb/>auch kommen sagt sie. Ich glaube das gar
<lb/>noch nicht, der soll Ortsgrl. über 7 Ortschaften
<lb/>gewesen sein, u man wird ihn von hier
<lb/>wohl auch tüchtig eingeweist haben, genau
<lb/>wie Preußen Heinrich von Fredelsloh.
<lb/>Der Engländer gibt sie frei, dann kommen
<lb/>die eigenen Deutschen u die verdonnern sie
<lb/>dann noch mal wieder.
<lb/>Gustav geht wieder nach Volpriehausen zur
<lb/>Arbeit, nicht ganz nach Volpriehausen Du weißt doch
<lb/>da im Walde, Gustav baute es damals
<lb/>mit, 45 wurde es gesprengt, u jetzt wird wieder
<lb/>eine große Nährmittelfabrik da gebaut.
<lb/>Liebster Karl ich will für heute Abend meinen
<lb/>Brief beenden, ich muß noch an Irma
<lb/>schreiben, dann muß ich noch haspeln.
<lb/>Mutter hat die Rolle voll, mit dem Haspeln
<lb/>kommt sie nicht zu recht.
<lb/>Für heute Dir alles gute u tausend mal
<lb/>
<lb/>liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich vielmals recht
<lb/>herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>