<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_227-1.jpg"/><div><lb/>19.                     Espol, den 28.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati.
<lb/>Bei uns wird es Winter, es schneit heute Abend
<lb/>tüchtig, seit gestern hat es wieder gefroren.
<lb/>Reinhart meint morgen kann er schon Schlitten
<lb/>fahren, aber so schnell wird es doch nichts werden.
<lb/>Wenn wir bloß nicht wieder solchen furchtbar
<lb/>kalten Winter bekommen würden, wie viele
<lb/>Menschen werden da wieder erfrieren. Da sind
<lb/>eigentlich die Südländer doch besser daran,
<lb/>Heute schrieb uns Tante Luise wieder einen
<lb/>Brief, sie waren am Totensonntag in Grone
<lb/>draußen, die „Alte“ wäre nicht da gewesen
<lb/>wäre nach Lütgenrode gewesen, Heini
<lb/>hätte es nicht leicht da draußen usw.
<lb/>schrieb Luise. Weißt Du Heini soll sich durch-
<lb/>setzen. Dafür ist er alt genug, u schließlich
<lb/>auch Mann genug, daß er sich gegen
<lb/>ein Frauenzimmer durchsetzen kann.
<lb/>Aber Heini ist so, ich kenne ihn ganz genau.
<lb/>Wenn ihn irgend welche Unannehmlichkeinten
<lb/>passieren setzt er sich hin u ärgert sich,
<lb/>als daß er nun mal sagt: „Hör mal
<lb/>zu, wenn das nicht anders wird
<lb/>
<lb/>kannst Du mich auch mal von einer
<lb/>anderen Seite kennen lernen“. Er ist ja
<lb/>nun schließlich nicht auf sie angewiesen.
<lb/>„Also bist Du nicht willig gebrauch ich Gewalt“.
<lb/>Sie ist bestimmt ein Kaliber, das hab ich den
<lb/>Tag bei der Zeugverteilung so recht fest
<lb/>gestellt. Ich hab sie mir mal so richtig ins
<lb/>Auge gefaßt, der kann man nur mit genau
<lb/>solcher Scheinheiligkeit was abhaben. Und
<lb/>vorallem weiß sie genau mit wem sie
<lb/>es machen kann. Mariechen wird mit  sich
<lb/>selber nicht fertig, geschweige denn --- Ich sage zu
<lb/>allem nichts, bloß sollte ich mal wieder
<lb/>nach Grone raus kommen, Heini nehme
<lb/>ich mir noch mal ganz gehörig bei Seite.
<lb/>Else ist genau wie ihre Mutter, die holt auch
<lb/>noch tüchtig von Grone, u Heini kann arbeiten.
<lb/>Nun kann man ja auf Luise auch nicht
<lb/>so viel geben, sie schneidet auch immer
<lb/>gern ein bischen auf in dieser Sache.
<lb/>Man muß erst mal mit Heini selber
<lb/>sprechen. Luise hat Dir auch geschrieben?
<lb/>Na, du wirst uns schon mal schreiben.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wir haben gestern u heute  tüchtig Arbeit gehabt,
<lb/>wir hatten große Wäsche, am Tage konnte
<lb/>man noch wenig in die Stube, ich muß
<lb/>dann erst mal ganz nötig flicken, tausend
<lb/>mal dank liebster Karl für den schönen
<lb/>Zwirn, Ich muß schon eine Rolle davon anbrechen.
<lb/>Weißt Du warum ich Dir doch noch schreiben
<lb/>will, guck mal wenn Du für Reinhart so
<lb/>eine Art Oberhemdenstoff, weißt Du bunten
<lb/>klein kariert, oder getupft. Du weißt schon wie
<lb/>ich meine ob es so was wohl da gibt? Eigentlich
<lb/>geniere ich mich daß ich Dir darum schreibe
<lb/>weil Du Dein Geld für Dich verbrauchen sollst.
<lb/>Reinhart ist mit andern Unterhemden mehr
<lb/>als gut versehen, bloß aus den Blusen u
<lb/>Blüschen ist er längst raus gewachsen.
<lb/>Hier bekommt man sehr schlecht solche Sachen,
<lb/>vergangenen Herbst haben wir hinten rum
<lb/>durch Fett eins bekommen, als es 2 x
<lb/>in der Wäsche gewesen war war es
<lb/>ein Fetzen. Für den Winter stricke ich ihm
<lb/>noch wieder einen dicken Pullover, so wäre
<lb/>schon alles gut, wenn es Reinhart nur wieder
<lb/>gut gehen wollte. Sonntag haben wir nun
<lb/>
<lb/>schon den ersten Advent. Damit kommt die
<lb/>vorweihnachtliche Zeit. Ich will morgen auch
<lb/>einen Adventskranz binden. Aber Kerzen
<lb/>gibt es nicht. Zu Weihnachten haben wir
<lb/>noch einige Stümpel aufgehoben, daß es
<lb/>jedes Jahr noch immer dasselbe ist! Wie
<lb/>lange wohl noch? Das fragen sich Millionen
<lb/>von Menschen. Wir werden Weihnachten feiern
<lb/>wie immer, aber wie viele nicht, seit
<lb/>vergangenem Sonntag bis Weihnachten haben
<lb/>wir jeden Sonntag zum Mittagessen ein
<lb/>Flüchtlingskind, die meisten Einheimischen
<lb/>Familien haben Kinder zum Sonntagessen
<lb/>genommen. Die Flüchtlinge hier im Ort haben
<lb/>es auch ganz ordentlich, so weit sie Lust zum
<lb/>arbeiten haben.
<lb/>Liebster Vati liebster Karl
<lb/>für heute   Abend Dir alles gute u
<lb/>tausend liebste herzliche Bussel u
<lb/>herzliche Grüße Dein Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlich Grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>