<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_228-1.jpg"/><div><lb/>Brief 20.                  Espol, den 30.11.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute zum 1. Advent senden wir Dir die allerherzlichsten 
<lb/>Grüße u allerbesten Wünsche. Gleichzeitig legen wir diesem
<lb/>Brief unsere Weihnachtsgrüße bei. Hoffentlich erreichen sie
<lb/>Dich bis Weihnachten. reinhart kann allein natürlich noch
<lb/>nicht schreiben, ich habe müssen mit helfen, aber er wollte Dir
<lb/>unbedingt den Nußknacker schicken. „Du sollst nach meinem
<lb/>Vati“ sagt er zu dem. Reinhart kann schon einige Buchstaben
<lb/>schreiben, zu mir sagt er immer ich machte das gar nicht
<lb/>richtig, es war eine Tour mit ihm zu schreiben, Er wollte immer
<lb/>zeigen wie ich es machen sollte. Immer will er Berge
<lb/>u straßen zeichnen. Spazieren war Reinhart heute eine Weile
<lb/>mit Michel, ich war Mittags noch nicht so früh fertig, u
<lb/>nachher ist es dann schon wieder zu kalt.
<lb/>Mit dem Schnee ist es nicht viel geworden, am andern
<lb/>Morgen war er schon wieder weg. Auch heute hat es
<lb/>wieder etwas geschneit. Vater war heute morgen bei
<lb/>Kochs Hengstens gewesen, er sollte da irgend was messen.
<lb/>Koch ist schon wieder 8 Tage krank gewesen, er ist immer
<lb/>gleich erkältet, er könnte sich einfach nicht gewöhnen
<lb/>u wenn man ihn sieht hat er immer den dicken
<lb/>Schal um, u Lederjacke an. Ob es Dir auch mal so
<lb/>ergehen wird? Aber Du wirst es besser haben wenn Du
<lb/>zum Sommer kommst. Ach liebster Vati hoffentlich kommst
<lb/>Du nun zum Sommer aber ganz bestimmt.
<lb/>Wenn ich denke müßte nächstes Jahr Weihnachten wärst
<lb/>Du auch noch nicht da, es wäre doch furchtbar.
<lb/>
<lb/>Ich mußte heute an Frau Görgen denken, ob ihr Mann
<lb/>wohl schon da ist? Er war doch beim Russen schrieb sie mir
<lb/>mal, ein entlassener Soldat hatte ihr die Nachricht überbracht.
<lb/>Damals hattest Du uns auch noch nicht selbst geschrieben.
<lb/>Aber durch einige Kameraden wußten wir von Dir, u
<lb/>Frau Görgen war in ihrem Brief richtig ein wenig
<lb/>neidisch. Wir haben usndann noch einige Male geschrieben.
<lb/>Ich wchrieb ihr damals auch als wir die erste Post von Dir hatten
<lb/>sie gab aber weiter keine Antwort.
<lb/>Vater sagtre Koch würde jedesmal mit Begeisterung von Dir
<lb/>sprechen, er hätte dich ins Herz geschlossen, bei Bleyer hast
<lb/>Du auch einen Stein im Brett, weißt Du der Bleyer scheint
<lb/>mir auch eine treue Seele zu sein.
<lb/>Heute habe ich 3 Paar Strümpfe bekommen, für 10 S
<lb/>Zigaretten. Die Zigaretten sind in der R Zone nicht mehr so
<lb/>gefragt, es gibt sie dort frei zu kaufen. Aber der junge Mann
<lb/>hat mir schöne Strümpfe besorgt, es ist ein Freund von Gustav.
<lb/>Jedenfalls freue ich mich richtig über die Strümpfe u Dir liebster
<lb/>Karl danke ich noch viel vielmals für die Zigaretten. Ich will
<lb/>mir auch noch einiges an Unterwäsche eintauschen, aber viele
<lb/>nehmen auch lieber Nährmittel, Rübensaft u solche Sachen.
<lb/>Wir wollen dieses Jahr auch mehr eintauschen.
<lb/>Liebster Karl liebster Vati für heute Dir alles alles gute
<lb/>u sei am Weihnachtsfest nicht raurig nächstes Jahr sind wir
<lb/>bestimmt zusammen. tausen liebste Bussel u Allerherzlichste
<lb/>Grüße Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>