<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_229-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 21.             Espol, den 1.12.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir 3 liebe Briefe bekommen. Montag
<lb/>ist jetzt bei uns groß Posttag. Am vergangenen
<lb/>Montag bekamen wir auch einen Brief.
<lb/>Aber so wie heute haben wir noch nie Post
<lb/>bekommen liebster Karl 3 liebe Briefe vom 27.
<lb/>Oktober, ganz für uns allein, tausend lieben
<lb/>Dank, vom 5.11. u 6.11. Brief 48,49 u 50.
<lb/>Heute Abend danken wir Dir erst mal ganz
<lb/>kurz, denn viel werde ich Dir heute Abend nicht
<lb/>schreiben können, ich nehme mir morgen
<lb/>mal etwas Zeit für einen richtigen Brief an
<lb/>Dich. Denk Dir mal vorhin hab ich von 5 bis 1/27
<lb/>Uhr bei Regentes gesessen, ich wurde aus
<lb/>Einbeck verlangtz u so konnte Fernamt Northeim
<lb/>den Anrufer nicht wieder bekommen. Man
<lb/>hatte mich rufen lassen, Frau Ahlborn geb. Horstmann
<lb/>wer mich sprechen wollte weiß ich immer
<lb/>noch nicht, ich habe dem Fräulein auf dem Fernamt
<lb/>geagt, ich könnte nicht merh warten, ich müßte
<lb/>nach Haus, ja sagt sie es hat such keinen
<lb/>Zweck daß sie noch warten, wir können
<lb/>ihnen nicht sagen wann wir den Teilnehmer
<lb/>erreichen.
<lb/>
<lb/>Ich weiß wirklich nicht we es sein könnte. Ilse
<lb/>Helmod aber die hätte tante Emma doch verlangt.
<lb/>Oder sollte von Dir iregend ein Kamerad gekommen
<lb/>sein? Na, ich werde es schon noch gewahr werden.
<lb/>Liebster Karl ich werde heute Abend immer zu
<lb/>gestört, u komme mit meinen Gedanke
<lb/>nicht zu recht. Die 3 Kämme hab ich die wirklich
<lb/>vergessen? Die haben wir natürlich bekommen.
<lb/>Mit den Zigaretten bei Ernst, weißt Di wie so
<lb/>der Irrtum bei mir entstand, weil Du mir
<lb/>schriebst 400 Zigaretten, Ernst hätte die 200 fürs mit-
<lb/>nehmen gleich direkt von Dir bekommen. Deshalb
<lb/>dachte ich, er hat sich dann noch 100 dazu genommen.
<lb/>War es halb zu halb. Denn 300 hatten wir bekommen.
<lb/>Hier zu Haus weiß niemend was davon was Ernst
<lb/>bekommen hat. Überhaupt ist mit Zigaretten gar nicht
<lb/>mehr so viel zu tauschen. beliebter ist Fett, Öl.
<lb/>Neulich konnte ich für 3 Liter Öl 2 Hober tauschen.
<lb/>Einen Doppelhobel u einen Schlichthobel
<lb/>oder so ähnlich, ich habe den tausch noch offen
<lb/>gelassen, u mache es wenn wir geschlachtet 
<lb/>haben, dann hab ich mir verschiedene Hobel-
<lb/>messer bestellt, die Hobel selber könntest Du
<lb/>die    Dir nicht machen? Über alles andere morgen
<lb/>ausführlich, morgen soll ich für Gustav einen Anzug
<lb/>kaufen 1.500 RM. Bei Heine in Moringen. Mir ist
<lb/>es zu viel Geld, aber Gustav will ihn sich kaufen.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>ich sage mir immer wer jetzt Geld hat auf der Kasse , alles kann nicht
<lb/>verfallen
<lb/>
<lb/>Tausend liebste Bussel u allerherzlichste Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart
</div>
</div></body>
</text></root>