<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_23-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 18.                                 Espol, den 28.Juli 46
<lb/>                                                    Sonntag
<lb/>Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Gestern haben wir deinen lieben Brief vom
<lb/>Juni erhalten. Hab vielen herzlichen Dank
<lb/>liebster Vati. Wie soll ich es Dir sagen wie
<lb/>wir uns gefreut haben liebster Vati. Ist das
<lb/>gut, daß Du uns nun schreiben kannst.
<lb/>Ich meine aber das Du jetzt auch Post von uns
<lb/>haben wirst, denn seit Ende Mai schreibe 
<lb/>ich Dir jede Woche 2 x. Liebster Vati Du machst
<lb/>mich so froh mit Deinen Briefen, ich habe
<lb/>doch nun nicht mehr so schlimme Gedanken
<lb/>um Dich. Wenn Du nun auch erst einmal
<lb/>Post von uns hättest. Ich stelle mir jetzt
<lb/>Deine Gefangenschaft nicht mehr so schlimm
<lb/>vor, wie zuerst, jetzt wo du arbeiten kannst
<lb/>wird es für Dich etwas leichter sein.
<lb/>Liebster Karl auch uns geht es recht gut.
<lb/>Du brauchst um uns keine Sorge zu
<lb/>haben, uns geht es wirklich gut.
<lb/>Auch um Reinhart mach Dir nicht so
<lb/>grosse Sorge es wird sich noch wieder
<lb/>auswachsen, die Anfälle wiederholen
<lb/>sich noch immer, es geht wohl auch nicht
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_23-2.jpg"/><div>
<lb/>so bald. Wir müssen Geduld haben.
<lb/>Sonst ist Reinhart ganz der alte. Gestern
<lb/>mit Deinem Brief hat er natürlich
<lb/>auch wieder eine Freude gehabt. Gestern
<lb/>sagt er zu mir: „Mutti ich bin dein Mann
<lb/>du musst auch Karl für mich sagen“.
<lb/>Er kommt sich dann aber ganz gross vor.
<lb/>Ach was der den Tag über vom Vati
<lb/>redet. Wenn er gross ist wird er zu-
<lb/>erst Bulldogfahrer dann wird er
<lb/>Tischler und dann Bauer. Aber ein
<lb/>grosser Bauer wird er. Ein Bauer
<lb/>muss ja alles können sagt er
<lb/>zu mir. Liebster Karl Dein lieber
<lb/>Brief hat genau 4 Wochen gebraucht
<lb/>bis zu uns. Nicht viel länger als
<lb/>sonst Deine Post auch, ich meine
<lb/>wie früher. An Vater in Grone
<lb/>musst du auch mal eine Karte
<lb/>schreiben, ich trete gern mal
<lb/>eine ab, wenn es mir auch schwer
<lb/>fällt. Gustav will Dir auch Bericht
<lb/>schreiben es wird ja auch mal Zeit.
<lb/>Ich möchte Dir auch noch mehr
<lb/>schreiben, will es aber auch heute
<lb/>bei diesen Blättlein lassen. Ich denke
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Du wirst bald schreiben daß Du Post bekommen hast.
<lb/>Dann wieder mehr. Ich weiß nicht ob ich mehr schreiben darf
<lb/>als 2 Seiten. Für heute Dir alles gute und    viele liebe herzliche 
<lb/>Grüße und liebe Bussel Deine Else u Reinhart. Alle Grüßen Dich
<lb/>recht herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>