<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_230-1.jpg"/><div><lb/>Brief 22.              Espol, den 2.12.47
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich heute Abend zu einem längeren Brief für Dich
<lb/>liebster Karl. Zuerst danke ich noch mal für Briefe 48,49 u 50,
<lb/>die wir alle drei gestern erhalten haben. Ganz besonders freue ich
<lb/>mich über Deine zu-en Briefe. So kannst Du uns schon mal ehr was
<lb/>schreiben. Gustavs Karte vom 4.11. ist gestern auch noch mit ange-
<lb/>kommen. Liebster Karl ja ich hab Dir wirklich viel zu schreiben.
<lb/>Manches in Deinen Briefen hab ich Dir schon mal geschrieben.
<lb/>Wissen möchstest Du   wie es so Abends bei uns zu geht. Eben
<lb/>geht gerade wieder das Licht aus. Reinhart schläft bereits eine
<lb/>1/2 Stunde, es ist jetzt 1/2 8 Uhr um 3/4 7 Uhr geht Reinhart zu Bett.
<lb/>Ja manches mal hat eer auch keine Lust, aber im großen u
<lb/>ganzen ist er sehr zufrieden. Er ist dan auch müde. Sonst ja wie
<lb/>geht es sonst bei uns zu. Duweißt ja wie früher, Gurstav rechnet
<lb/>jeden Abend u macht Buchführung. Vater liest die Zeitung u
<lb/>schmökt eine selbstbaute dabei. Wir schimpfen oft über den
<lb/>gräßlichen Geruch. Mutter sittzeben Abends beim Spinnrad
<lb/>wie sonst die kleine Oma. Tante Emma strickt oder die meiste
<lb/>Zeit läßt sie den Kopf baumeln u schläft. Ich schreibe Dir
<lb/>hin u wieder einen Brief oder ich stricke u nähe u denke
<lb/>an Dich. Wann bin ich wohl nicht mal in Gedanken bei Dir.
<lb/>Ja, Du hast recht liebster Karl wi4r haben trotz unseres wenigen
<lb/>Beisammenseins doch schon viele liebe u schöne Erinnerungen.
<lb/>Wie oft spreche ich mit Mutter weißt Du noch als Krl noch
<lb/>in Hildesheim war u Sonnabends mit dem Fahrrad kam?
<lb/>Weißt Du Kar lauch das war eine sehr schöne Zeit. Immer
<lb/>hab ich dann gewartet, aus welcher Richtung Du kommen wirst.
<lb/>Weißt Du als Dich einmal soch schreckliches Gewitter überrascht
<lb/>hatte? Ja, wie hast Du es erst angestellt, um Sonnabend
<lb/>Sonntag bei uns zu sein u es war doch immer so schön.
<lb/>Und es wird auch wieder schön werden, ja die Stube richten wir
<lb/>uns ein, ich habe es hier schon immer gesagt, es geht nicht
<lb/>heir alle zusammen, wir wollen dann auch mal
<lb/>für uns sein. Weißt Du gemütlich werden wir es uns
<lb/>schon mchen. Die stube soll auch ein großes Fenster
<lb/>bekommen, es ist hier alles schon besprochen worden.
<lb/>
<lb/>Wir wissen dann aber ehr wo wir hin gehören, wenn wir Lese-
<lb/>abend machen laden wir uns Zuhörer ein. Vater Mutter u sw.
<lb/>Auf Dein Vorlesen freue ich mich jetzt schon, ich habe es schon
<lb/>so lange vermißt. Abends hören wir immer Radio.
<lb/>Bloß an Jazz musika kann  u könnte ich mich nie ge-
<lb/>wöhnen. Denk Dir mal gestern kam auch der Brief vom
<lb/>Graphologisch-Psychologien Institut aus Hagen wieder zurück.
<lb/>Wir hatten doch von Hermut ein Bild hin geschickt. Herlmuts Geburts-
<lb/>datum, u geschrieben wir würden um Auskunft bitten, da
<lb/>wir länger nichts von ihm gehört hätten. Nun schreibt der Mann:
<lb/>„Anhand der eingesandten Bilder nebst Schriftstücks erteile ich nach
<lb/>bestem Wissen u Gewissen Auskunft. Dieser Mann hat Schweres erlebt
<lb/>uz man hat eine lange Zeit nichts mehr gehört. Er lebt noch, weit
<lb/>entfernt, der genaue Aufenthaltsort ist schlecht fest zu stellen, da-
<lb/>zwischen liegt Wasser, wahrscheinlich Schwarzes Meer. Es ist an-
<lb/>zumehmen daß man im Laufe der Zeit etwas positives
<lb/>erfahren wird u voraussichtlich d.h. wenn keine höhere Gewalten
<lb/>eintreten, ist zum Herbst nächsten Jahres mit einem Wieder-
<lb/>sehen zu rechnen. Der Gesundheitszustand ist in Ordnung.
<lb/>Die Verpflegung ausreichend, Behandlung gut. Beschäftigt
<lb/>ist er in einer Werkstatt“. Nun sollte es einen tat-
<lb/>sächlich mal verlangen ob wir von Helmut wirklich noch
<lb/>mal was hören. A ber es ist allerlei, was der geschrieben
<lb/>hat. Schreib Du mir mal Deine Meinung, ich bin in
<lb/>solchen Sachen ziemlich zweifelhaft, ich weißnicht recht.
<lb/>Ich meine immer es ist ein ganz gerissener gauner
<lb/>der sich auf solche Sachen versteht. Es wäre ja zu schön,
<lb/>wenn Helmut wieder kommen würde. Bist Du noch
<lb/>im Lager 380? Auf Gustavs Karte schreibst Du als wenn
<lb/>Du jetzt auch umgezogen bist? Onkel Heinrich hat siene
<lb/>Drehbank von Grimmerfeld 45 dort sollen viele mit
<lb/>Maschinen gestanden haben von Volpriehausen untergestellt.
<lb/>Onkel Heinrich hatte auch einen Fräser aber den hat man
<lb/>ihm nachher wieder weggeholt. Die Drehbank ist abgeschätzt u 
<lb/>er konnte sie behalten. Vater war in diere Richtung nicht
<lb/>genug auf Draht, wenn Du damals auch gleich hier warst,
<lb/>hätten wir auch genug Maschinen gehabt. In Volpriehausen sollen noch
<lb/>genug sein, bei ? aber wer verkauft heute solche Maschinen
<lb/>noch nicht mal gegen Schweinefutter. Ich hatte neulich
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>durch Ernst in Osterode eine Bandsäge mit allem möglichen Zubehör
<lb/>in Aussicht, aber als es so weit war, war sie beschlagnahmt.
<lb/>So geht es mit allem was gute sachen sind. Ich hatte mich mit Heini
<lb/>schon besprochen er sollte mit u sie sich ansehen. Weißt Du mite
<lb/>Deiner Arbeitsstelle Du wirst schon was finden. Du kannst doch
<lb/>nicht gleich weg, erst bleibtst Du auch mal zu Haus. Unser Brot ist
<lb/>immer noch so wie sonst, nich schwarz, wir holen es meistens bei  ?
<lb/>Und solltest Du es wirklich nicht vertragen können backen wir Luffen.
<lb/>An Herrn Lüttmann werde ich morgen oder so die Feuersteine abschicken.
<lb/>Genügen 10 Stück? Seine Anschrift hab ich ja. Der oder die geheimnis-
<lb/>volle Anrufer aus Einbeck hat nichts wieder von sich hören
<lb/>lassen, was die bloß von mir wollten? Jetzt wirst Du unsere Bilchen
<lb/>sicher auch haben. Lenz ist mit seinem Bauplan auch noch nicht weiter ge- 
<lb/>diehen, ob es ganz was werden wird, er hat ja einen mächtigen
<lb/>Vorsprung durch Karstens, der arbeitete denen die Anzüge usw.
<lb/> Tischtennis spielt nur Lenz mit Kasten u Freundinnen, ja sie sind
<lb/>ziemlich bekannt, denn sie sind täglich beisammen. Bei Lenz
<lb/>ist auch oft Abens Lesestunde. Adele geht da hin u ich weiß nicht wer
<lb/>noch alles. Gemütlich ist es in Lenzens Küche nicht, sie haben jetzt auch einen
<lb/>neuen weißen Küchenschrank bekommen, kleiner als unser denn was
<lb/>ihre gemütliche Ecke sein soll, da stht son unintelligenter Tisch mit
<lb/>zu hohen Beinen u 2 einfache Holz Balkonsessel u son Ziegenfell  in jedom als Sitzgelegenheit
<lb/>Wenn ich mir ausdenke wie schön wir es uns machen könnten, da ver-
<lb/>blassen Lenzens längst. Ich mach es auch nicht, daß wir später mit
<lb/>denen irgend welche Beziehungen aufnehmen, sie sind mir vile
<lb/>zu albern, Hennges, Gerhards Eltern haben auch schnell ihre Beziehung
<lb/>wieder abgebrochen, sie bleiben auch für sich alleine. Jetz hat man hier
<lb/>eine ev. Frauenbund gegründet am Sonntag hatten die Frauen
<lb/>große Kaffeetafel, ich lehne es ab irgend einem Verein beizutreten.
<lb/>Außerdem hab ich auch keine Zeit wegen Reinhart. Eine Gesangsverein
<lb/>ist auch gegründet worden, Michel ist auch drin, ich muß immer
<lb/>an „Euterpe“ denken.
<lb/>Ich war heute nicht nach Moringen, vater hat Gustav überredet es
<lb/>wäre zu teuer, wenn man sich überlegt 1500 für einen Anzug.
<lb/>Wenn das Geld tatsächlich entwertet wird, für 60 zug kann man
<lb/>sich immer noch einen kaufen, wenn alees erst mal wieder
<lb/>beständig ist. Was richtig ist weiß man nicht, aber 2000 RM
<lb/>mit Futter u allem, es ist für jemand der es ehrlich verdient
<lb/>viel Geld. Man muß auf dieser Basis schon Schieber oder
<lb/>Schwarzhändler sein.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am Donnerstag fahre ich zur Ärztin, ich glaube nicht
<lb/>daß ich ums operieren rum komme. Bloß vor Weihnachten
<lb/>möchte ich es nicht machen lassen. Heute gegen Abend war ich
<lb/>noch nach Üssinghausen zum Schuster u nach Pahrens, Heinrich hatte
<lb/>vom 21.11. geschrieben.
<lb/>Weißt Du wegen Holz zum basteln sollte man von dem Kirschen-
<lb/>baum hier vorne, den Glaskirschen, hatten wir letzen Herbst
<lb/>abgesägt, die Enden lieben auf dem Backhaus, außenrum
<lb/>ist ein Teil was nichts wert ist, hab ich schon festgestellt. Aber
<lb/>etwas wird noch davon  zu gebrauchen sein. Wenn ich nur mal
<lb/>so ein paar Nußbaumenden erwischen könnte. Ich muß mal
<lb/>bei Ludjchen rum horchen, der wollte bei seinen was absägen.
<lb/>Ich muß mal ein bischen freundlich mit ihm tuen.
<lb/>Liebster guter Karl für heute Dir alles alle gute u tausend
<lb/>mal liebste Bussel, wenn ich was vergessen haben sollte
<lb/>                      im nächsten Brief, ich muß Deine
<lb/>                      Briefe noch mal in Ruhe
<lb/>                      durch lesen.
<lb/>
<lb/>u freundlichen Grüßen
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>