<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_231-1.jpg"/><div><lb/>Brief 23.                Espol, den 9.12.1947	
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun sind bald 8 Tage vergangen, ohne daß ich Dir
<lb/>schrieb. Ich bin krank gewesen, mrt ging es schon
<lb/>länger nicht besonders, hatte immer solch Reißen
<lb/>in den Beinen. Am Donnerstag früh fuhr ich nun
<lb/>nach Göttingen zur Frauenärztin, operiert werden
<lb/>brauch ich nicht, es ist am abheilen, soll in 2 Monaten
<lb/>einmal wieder kommen. Da drüber bin ich ja
<lb/>heilfroh, am Freitag morgen fuhr ich dann nach
<lb/>Northeim. Dort hatte ich noch allerlei zu erledigen.
<lb/>Mich fror aber schon ganz erbärmlich, von
<lb/>Hardegsen rauf wurd es immer schlimmer.
<lb/>Als ich dann glücklich zu Haus war hatte ich 38.8
<lb/>Fieber u so liege ich heute noch mit Fieber. Gestern
<lb/>war Dr. Brouwer im Dorf, da hat ihn Mutter
<lb/>angerufen er kann nichts finden. Ich soll im
<lb/>Bett bleiben u schwitzen, na damit kann er
<lb/>mir keine Freude machen, ich hatte es so wie
<lb/>so schon getan. Ich denke daß das Fieber läßt
<lb/>auch bald nach, es wird eine Art Grippe sein,
<lb/>denn ich hatte solch schreckliches Reißen in allen
<lb/>Gliedern. Na, es wird schon wieder werden.
<lb/>Heute bleibe ich noch mal im Bett aber
<lb/>wenn es morgen nicht anders ist stehe ich
<lb/>auf, Brouwer will mir zwar die Ohren lang
<lb/>ziehen, aber ich halte es im Bett auch nicht mehr
<lb/>
<lb/>mehr aus. Liebster Karl in Göttingen waren sonst
<lb/>keine Neuigkeiten. Luise redet immer den selben
<lb/>Tratsch. Heini, Trottel! Die Alte ist eine Schlange
<lb/>Mariechen hat einen schweren Stand. Du es
<lb/>würgt einen im Hals wenn man weiter nichts
<lb/>tut. Ernst soll sich so für die Alte einsetzen. Neulich
<lb/>ist sie (Herta) nach Kassel gefahren. Ernst hat in Grone bei
<lb/>Freunden übernachtet u der Junge bei Kammbergs
<lb/>im Haus. U Morgen ist er dann zur Treppe runter
<lb/>gekommen mit einem Zettel. Mariechen nimmt
<lb/>ihm den ab u liest: Meine geliebte Omi!! Ich
<lb/>habe Dich noch nicht vergessen u all son Dreck soll
<lb/>da drauf gestanden haben. Als Ernst dann wieder ge-
<lb/>gangen ist hat er zur Alten gesagt nun
<lb/>schone Dich man Mutter, Du hats es nötig mach
<lb/>Dir Deine paar Jahre man noch schön gemütlich
<lb/>jetzt sind ja junge Leute da die können für
<lb/>Dich arbeiten. Bloß er [Ersnt] das faule Stück hat
<lb/>Vater es so schwer gemacht, als er nur konnte.
<lb/>Ernst läuft mir nur mal in die Finger-
<lb/>wohnen tut er ja in Hillerse. Marie ärgert
<lb/>sich noch tot denn die kommt doch nun gar
<lb/>nicht aus dem Ärgern heraus. Da kannst
<lb/>Du mal sehen was Ernst seine Frau für
<lb/>eine gemeine ist. Marie ist auf dem Hof
<lb/>gewesen, u Herta geht hinten zu ihrer
<lb/>Freundin, sagt aber nicht guten Tag. kein
<lb/>Wort. Marie muß wohl was von Anstand
<lb/>
<lb/>
<lb/>oder so was gesagt haben. Jedenfalls sagt
<lb/>sie für son doofes Biest. Ich müßte ja unbe-
<lb/>dingt Heini die alten Knochen mal wieder
<lb/>wach machen. Bloß von hier kriege ich jetzt immer
<lb/>geredet diesen Winter fährst Du nicht mehr umher.
<lb/>Wenn ich Heini auch schreiben würde, das wirkt bei
<lb/>ihm nicht. Den muß man so richtiges Selbst-
<lb/>bewußtsein einreden. Hillebrands wollen
<lb/>uns vielleicht zwischen Weihnachten u Neujahr
<lb/>besuchen. Bei Luise u auch Paul finde ich
<lb/>die alten Fäden von früher nicht wieder, ich
<lb/>komme noch nicht mit mir zu Recht. Am Sonnabend
<lb/>gehen sie zu Bärbel ihren Tanzstundenabschluß-
<lb/>ball. Bärbel die Nichte aus Schlesien. Ins
<lb/>Theater sollte ich mit ihnen, ehrlich ich bin
<lb/>ja doch so alleine, wenn Du nicht da bist
<lb/>so gehe ich schon lieber gar nicht. Freude
<lb/>hab ich keine. Außerdem freue ich mich
<lb/>jetzt schon da darauf wenn ich erst mal
<lb/>mit Dir wieder so irgend wo hin gehen
<lb/>kann. Reinhart ist auf dem Schlachte-
<lb/>fest bei Gerhard. Wir schlachten am
<lb/>Montag. Liebster Karl ich muß auf-
<lb/>hören. Ein anderes mal mehr.
<lb/>Tausend liebste Bussel u herzlichste
<lb/>
<lb/>Grüße Deine
<lb/>Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich grüßen.
<lb/>Reinhart ist eben ein Lausebengel, er stellt
<lb/>wieder allerlei an. Am Donnerstag als
<lb/>ich fort war ist dem Schaukelpferd der
<lb/>Kopf ab. Weißt Du genau da wo der
<lb/>Griff durch ist. Michel muß es mit 2 Schienen
<lb/>u Holzschrauben wieder zu Weihnachten
<lb/>flicken. Was das arme Pferd auch
<lb/>schon aushalten mußte. Am Freitag
<lb/>war er noch ganz betrübt als ich dann
<lb/>meinte der Weihnachtsmann kann
<lb/>es vielleicht hat er sich beruhigt
<lb/>
<lb/>Ich war heute Abend doch noch 1 Stunde aufgestanden
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Der Hampelmann ist noch heile, sein
<lb/>Bett ist vorerst noch lange groß
<lb/>genug – ich meine Reinharts
<lb/>Onkel Gustav macht sich Gedanken was Reinhart
<lb/>der Weihnachtsmann bringen soll, ich hab in  
<lb/>Göttingen auch wen gesehen, es gibt allerlei.
<lb/>Aber nichts als Kitsch, man hat es noch nicht
<lb/>ausgepackt und schon ist es kaputt.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>