<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_232-1.jpg"/><div><lb/>Brief 24            Espol, den 11.12.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute solltst Du nun mal wieder einen einigermaßen
<lb/>vernünftigen Brief von uns bekommen. Ich bin seit gestern
<lb/>wieder auf den Beinen. Im Bett habe ich es nicht mehr aus-
<lb/>gehalten. Gestern Nachmittag, als der Dr. wieder kam saß ich
<lb/>am Spinnrad u drellte Garn, er war sprachlos. Er setzt sich
<lb/>neben mich. Dann kommandiert er:„Frei machen! Ich
<lb/>will Sie noch mal abhorchen“. Am Montag dachte er wohl es
<lb/>würde eine Lungenentzündung bei mir aufziehen, aber
<lb/>ich wußte es, es war nur Grippe. Jedenfalls meinte er
<lb/>ich soll noch 1-2 Tage in der Stube bleiben u dann sollte
<lb/>es schon wieder in Ordnung sein. Fieber hab ich seit
<lb/>gestern morgen auch keins mehr gehabt.
<lb/>Reinhart ist vielleicht auch froh daß ich wieder auf bin, ohne
<lb/>Mutti ist eben doch nichts. Wie geht es Dir liebster Karl?
<lb/>Weihnachten kommt immer näher, Post haben wir
<lb/>diese Woche noch keine von Dir bekommen, wir wollen
<lb/>aber auch nicht unbescheiden werden, letzte Woche waren
<lb/>es ja gleich 3 Briefe auf einmal für uns. Weißt Du
<lb/>Karl, Vater hat neulich Henne seinen alten Kutschwagen
<lb/>zerschlagen, jedenfalls auseinander gebaut u da
<lb/>stellte er fest, daß 1 cm dicke Nußbaumbretter auf
<lb/>verschiedene Flächen geleimt waren. Vater hat sich einige
<lb/>scharfe Meißel gemacht u so weit er konnte hat er
<lb/>sie alle heile runter bekommen. So, wenn Du sie
<lb/>mal gebrauchen kannst ein ganzes Teil, wir haben
<lb/>sie oben hinten auf die Kammer gepackt. Ich denke Du
<lb/>wirst sie schon mal verwenden können. Dann beim 22.
<lb/>zigern gibt es wieder 2 schöne Tannen. Vater meinte
<lb/>wie er die nun schneiden lassen soll mal 2 cm u 2 ½
<lb/>Die andern hätte er alle 3 und 3 1/2 , welche sogar 4 cm.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Du sollst mal da drüber schreiben. Gustav brachte gestern Abend
<lb/>einen Hobel mit auch kein neuer mehr, der Mann besorgt
<lb/>uns aber noch mehr Sachen, er kriegt dafür von uns
<lb/>Küsters u Kastens Porzellan. Dieser Hobel ist genau so einer
<lb/>wie Du schon hast, wir haben ihn aber behalten kosten 1 Milch-
<lb/>topf. Bei Franke in Adelebsen soll man auch Werkzeug
<lb/>kaufen können, aber damit warten wir bis Du kommst.
<lb/>Lieber Karl, das schrieb ich Dir auch noch nicht, die Nähnadel ge-
<lb/>brauche ich nicht umtauschen die passen ganz genau in
<lb/>unsere Maschine. Ich habe den einen Tag eine probiert.
<lb/>Sie näht ganz prima. Mein jetziges Kranksein paßt mir
<lb/>gar nicht, ich hatte mir noch so viel vorgenommen was
<lb/>bis Weihnachten fertig sollte. Nun ist alles anders.
<lb/>So recht kann ich auch noch nichts tuen ich fege aus
<lb/>u bekümmere mit um Reinhart. Hoffentlich geht es ihm
<lb/>bis über Weihnachten so wie jetzt. Eben ist er ja oft zu
<lb/>drollig. Was der alles sagt, für Tante Emma kriegt er auch
<lb/>keinen Respekt. Es ist dasselbe wie wir früher auch, sie hat
<lb/>aber die meiste Schuld. Ich haue ihn darum nicht. Noch
<lb/>schlimmer ist es wenn Günter hier ist, u Reinhart ist
<lb/>richtig auf Draht, das ist oft nicht zum aushalten.
<lb/>Reinhart ist so, der sagt dann so allerlei, und der
<lb/>tut das Lachen. Wir schlafen eben wieder über der Küche
<lb/>wo sonst eigentlich Gustav schläft. Reinhart meint heute morgen
<lb/>wo hat den bloß Onkel Gustav von seiner Helli Schuster
<lb/>das große Bild gelassen? In unserem Schlafzimmer hat
<lb/>er sie auch nicht. Ich sage die hat er in die Schublade
<lb/>gelegt, ja sagt er plötzlich Onkel Gustav hat mir gesagt
<lb/>er mag sie nicht mehr leiden. Ich mag sie auch
<lb/>nicht hab ich gesagt. Dieses Gesicht dabei zum weglachen.
<lb/>Die Liebe zur Helli ist vorbei, er schreibt nicht, u sie
<lb/>auch nicht, weißt Du Gusstav ist nicht so wild als unser
<lb/>Ernst, wohin auch in solcher Zeit mit einer Frau u
<lb/>dann noch eine die wenn es mal nicht so viel gleich
<lb/>andern nach hat. Irma sagt die Familie Horstmann
<lb/>
<lb/>in Großenrode erwarten bestimmt zum
<lb/>Sommer wenn es so lange dauert Nr 3.
<lb/>Gustav spricht alle Jahre 1. Na, weißt Du die sollen
<lb/>nur so dran bleiben. Du kennst Doch Seidels?
<lb/>Die mit Hillebrands verkehrten? Die sind
<lb/>auch geschieden, er hat eine andere geheiratet
<lb/>u sie wäre vielliebchen. Ganz Schuldlos ist
<lb/>er auch nicht geschieden worden. Luise erzählte
<lb/>es mir. Ich schüttele bloß immer den Kopf,
<lb/>„Wat et nich all gift“
<lb/> Lieber Karl für heute will ich diese
<lb/>Zeilen beenden, das schreibe will
<lb/>heute noch nicht so recht.
<lb/>Tausen liebste herzliche Grüße u
<lb/>liebste Bussel Deine Else
<lb/>u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>