<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_234-1.jpg"/><div><lb/>B 25a                    Espol, den 17.12.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Am Sonntag schrieb ich Dir schon es ginge mir gar noch nicht gut.
<lb/>Am Abend konnte ich es vor Schmerzen vor allem im Bein u Arm-
<lb/>gelenke nicht aushalten. Am Montag kam dann der Dr. wieder
<lb/>Es soll leichtes Gelenkrheuma sein, soll 2 Woche im Bett bleiben.
<lb/>Na, halb hab ich sie ja schon herum, u wenn er mit die Sache
<lb/>micht so gefährlich gemacht hätte, ich könnte eigentlich aufstehen mir
<lb/>fehlt nichts mehr. Nur in dem rechten Knie tut es noch  schmerzen.
<lb/>Rechts hatte ich überhaupt alle Schmerzen. Nicht was Du denkst
<lb/>ich hätte die Grippe nicht ausgefeiert. Der Dr. sagt selbst ich
<lb/>hätte diese Sache gleich in mir gehabt, deshalb hätte er mir
<lb/>gesagt aufstehen, aber nicht raus gehen. Brouwer selber hatte dieselbe
<lb/>Krankheit gehabt, aber viel viel schlimmer.
<lb/>Also um mich brauchst Du Dir keine Sorge machen, ich altes Unkraut
<lb/>will schon nicht vergehen. Bloß es ist mir so ärgerlich jetzt vor
<lb/>Weihnachten bei der vielen Arbeit muß ich krank sein.
<lb/>Am Montag haben wir geschlachtet 1x können wir noch, es
<lb/>hat sich ganz gut geschlachtet. An Herrn Lüttmann schrieb ich einen
<lb/>Brief u legte 10 Feuersteine bei, weißt Du in dünnes Papier
<lb/>gewickelt, er wird sie schon erhalten.
<lb/>Was ist bloß mit Dir wir haben seit dem 6.11 noch keine
<lb/>Post von Dir wieder bekommen. Es kommt mir weil ich krank
<lb/>bin wohl auch viel länger vor. Heinrich Pahre soll schon wieder vom 28.11.
<lb/>geschrieben haben. Wir haben jetzt Schnee es schneit auch
<lb/>heute wieder. Ich dachte immer wie wird es jetzt bei Euch aus-
<lb/>sehen. Es gibt da wohl kaum eine Veränderung in der Natur.
<lb/>Das muß auf die Dauer langweilig sein. Otto Koch sagte mir
<lb/>neulich, er könnte u könnte sich hier nicht gewöhnen.
<lb/>Er läuft auch immer im dicken Schal u Lederjacke herum
<lb/>er stellt sich auch gern ein bischen an. Wenn Du nur hier sein
<lb/>könntest. Gustav ist heute auch zu Haus, er hat sich das Knie
<lb/>kaputt gefallen. Es ist aber nicht so schlimm. Er schreibt Dir sicher
<lb/>
<lb/>auch. Ich möchte Dir so viel liebes u schönes sagen. Reinhart fragt
<lb/>doch auch immer zu, ich hab ihm neulich die Weihnachtsgeschichte erzählt
<lb/>u daß Du in dem Lande bist, wo Herr Jesus geboren wurde.
<lb/>Jeden Tag will er ein anderes Märchen hören. Am Montag hat
<lb/>er sich doch was geleistet. Ich lag doch im Bett u Reinhart war
<lb/>unten ungezogen gewesen. Da hatte ihn Gustav zu mir gebracht u
<lb/>die Tür von außen   durch den Riegel verschlossen, es dauert
<lb/>nicht lange, da kommt der Dr. u Mutter kommt noch mit sah
<lb/>Reinhart aber schnell runter, als der Dr. weg will kommt er nicht
<lb/>raus, weil Reinhart wieder zugeschlossen hatte. Eben ist er auch
<lb/>mal wieder ganz schlimmm. Ich kann ihn auch gar nicht mehr erziehen
<lb/>mal ist es so mit ihm u dann wieder muß man froh sein wenn
<lb/>er überhaupt ein Wort von sich gibt. Ja, Reinhart ist eine
<lb/>schwere Sorge, wenn der liebe Gott doch bloß geben wollte, daß Reinhart
<lb/>diese furchtbare Sache verwächst, ich hoffe es ja immer.
<lb/>Mein Brief sieht wieder nach lauter Traurigkeit aus, liebster
<lb/>Karl, es wird auch noch mal wieder besser mit uns.
<lb/>Anfang Januar soll die neue Währung kommen von 1 RM
<lb/>
<lb/>10 Pf. Na, auch das wird ertragen, wenn Reinhart nicht diese
<lb/>Krankheit hätte, konnte ich auch ½ Tag arbeiten gehen. Auf
<lb/>dem Tönnieshof wird gut bezahlt. Geldnot haben wir
<lb/>noch keine gehabt. Ich will die Dr. Rechnung auch vorher
<lb/>noch schnell bezahlen, meine Stiefel holt Gustav am Freitag.
<lb/>Gustav sagt ja ganz herrliche Dinger wären es. Unser
<lb/>Gänserich ist auch herrlich. Wenn ich dann mal wo gehe
<lb/>habe ich auch nicht immer nasse Füße, davon ist auch meine
<lb/>jetzige Krankheit. Die Schuhe die ich mir in Moringen machen
<lb/>ließ taugen rein gar nichts., die halten nicht dicht.
<lb/>Weißt Du das Essen schmeckt mir ganz gewaltig.
<lb/>Gestern kriegte ich 1 Schnitzel mit Sauerkraut u heute
<lb/>Grünkohl auch mit Fleisch ich kann nicht verderben.
<lb/>Reinhart will mir immer den 2 ten Schlag bringen.
<lb/>„Du mußt richtig essen“ sagt er „dann wirst Du so stark
<lb/>als ich“. Vati, Grünkohl oder so was hast Du sicher auch schon
<lb/>lange nicht gegessen. Ich habe ein Teil Äpfel für Dich
<lb/>zurück gelegt. Ich warte bis Pfinsten halten sie sich
<lb/> 
<lb/>Quer:
<lb/>wirst Du dann wohl bei uns sein?
<lb/>Liebster Karl liebster Vati für heute Dir
<lb/>alles lieb u gute u tausend mal
<lb/>Liebste Bussel u herzliche Grüße.
<lb/>Alle lassen Dich 
<lb/>herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>Vorhin war der Dr. wieder da, bis
<lb/>Freitag muß ich noch im Bett 
<lb/>      bleiben.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>