<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_235-1.jpg"/><div><lb/>B 26.                      Espol, den 21.Dezember 1947
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zum Sonntag sollst Du wieder viele herzliche liebe Grüße
<lb/>von uns bekommen. Wie geht es Dir liebster Karl? Post
<lb/>haben wir immer noch keine wieder bekommen, ich denke immer
<lb/>sie wird wieder irgend wo auf gehalten werden. Oft hab ich
<lb/>auch Angst um Dich, aber es sind wohl eben  mehr meine Nerven
<lb/>weil ich selber krank bin. Mir geht es immer noch nicht geheuer.
<lb/>Gestern war ich 1 Stunde auf, bin dann aber wieder
<lb/>schnell ins Bett, aber heute habe ich es mal wieder versucht
<lb/>Ich soll aufstehen, jeden Tag immer etwas mehr. Was ich jetzt
<lb/>haben müßte wäre Sonne, wenn ich Dich mal ablösen könnte.
<lb/>Wir haben Schnee, die Nacht hat es dazwischen geregnet, nun ist
<lb/>es Glatteis. Reinhart hat die Tage auch etwas Schlitten gefahren, es
<lb/>geht ihm die Tage auch wieder gar nicht gut. Wir sind nun auch erst zwei!
<lb/>Ach, ich denke mit mir geht es bald wieder aufwärts. Am Freitag hat
<lb/>Gustav meine langen Stiefel geholt. Sie passen ganz prima u sehen
<lb/>eben so aus. Wenn ich nun wieder gesund bin , bekomme ich so
<lb/>leicht keine nasse Füße. Innen sind sie auch ganz mit dünnem hellem
<lb/>Leder gefüttert. Ganz erstklassig. Gestern schrieb mir Herr Lühmann
<lb/>auf die Feuersteine ich lege den Brief mit bei.
<lb/>Das Neuste hier im Dorf ist daß Hillebrand der Ortsgl. (Gauleiter?)
<lb/>in einigen Tagen nach Haus kommen soll, der aus
<lb/>Nienhagen ist schon zu Haus. Die kommen eher als die 
<lb/>Kgf. Fischer wird wohl auch bald kommen, wenn man sich
<lb/>überlegt, diese Herren konnten ruhig noch ein wenig sitzen.
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_235-2.jpg"/><div>
<lb/>War es ihm doch nicht vergönnt Soldat zu sein.
<lb/><persName key="#389">Tante Emma </persName>  ist nach Göttingen bringt Irma allerlei hin
<lb/>u holt von Fritschens einiges auch einen Taschenkalender für
<lb/>Dich. Hoffentlich bringt sie nicht solchen großen. Mutter hat diese
<lb/>Zeit viel Arbeit gehabt, auf Tante Emma ist doch kein Verlaß.
<lb/>Sie macht im Haus mehr Unordnung als Ordnung.
<lb/><persName key="#2721">Michel </persName>  seine Mutter war 4 Tage hier, wir könnten unser halbes
<lb/>Schwein man immer so vergeben. Ernst hat nichts, schlachten
<lb/>kann er dieses Jahr nicht. Irma u was nicht noch alles so
<lb/>kommt. Du machst Dir keine Vorstellung. Gustav sein Lehrer
<lb/>aus Northeim tauchte den einen Tag auf usw. Alles meint
<lb/>auf dem Dorf ist noch was zu holen. Es ist ja auch schlimm für
<lb/>die Menschen, aber uns wird es ja auch zu geteilt. Heute Mittag hätte
<lb/>ich Dich auch wieder so gerne bei uns gesehen, es gab Schnitzel
<lb/>u grüne Erbsen. Am Mittwoch ist nun schon Heilig Abend Donnerstag
<lb/>u Freitag Weihnachten. Unsere Bildchen vom August-Sept. Müsstest Du
<lb/>eigentlich auch schon erhalten haben. Ich denke Du wirst im nächsten
<lb/>Brief mal da drauf schreiben. Hast Du von Dir auch mal wieder
<lb/>ein paar Bildchen? <persName key="#340">Gustav </persName>  hat Dir neulich auch einen dicken Brief
<lb/>geschrieben, er hat jetzt mit Wurzel Rechnungen genug zu tun.
<lb/>Der Dr. sagte am Freitag aus Thüdinghausen wäre auch
<lb/>ein Mann in Ägypten. Brouwer erkundigt sich auch jedes
<lb/>mal nach Dir, er hat auch den Namen von dem Mann
<lb/>aus Thüdinghausen gesagt, Baukotte oder so heißt er.
<lb/>Am vergangenen Sonntag war <persName key="#2703">Erich Windelband </persName> kurz bei uns. Onkel 
<lb/><persName key="#357">Heinrich </persName> war morgens hier gewesen mit seinem Motrorad u konnte
<lb/>es nicht wieder in Gang kriegen, da mußte es Erich abholen
<lb/>er erzählte mir dann er wäre mit <persName key="#395">Elfriede </persName> nach
<lb/>Göttingen gewesen zur Untersuchung. Es wäre alles in
<lb/>Ordnung, sie wollte zu Haus bleiben. Nach Weihnachten
<lb/>rechnen sie wohl damit. Wir sollten sie bald mal
<lb/>besuchen, aber den Besuch müssen wir immer noch hinaus
<lb/>schieben. Liebster Karl ich muß aufhören mein Arm will
<lb/>nicht mehr, das Ziehen wird wieder schlimmer, ich habe
<lb/>vorhin schon zum Reinhart gesagt Deine Mutter hat es
<lb/>Zipperlein u es Reißen.
<lb/>Für heute Dir alles alles gute u tausend
<lb/>liebste herzliche Grüße u liebste Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart.  Alle lassen Dich
<lb/>herzlichst grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>