<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_236-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 27              Espol, den 23.12.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun hatte ich im letzten Brief doch <persName key="#2707">Lüttmann</persName> seinen Brief
<lb/>vergessen, ich lege ihn nun hier mit bei. Post haben
<lb/>wir von Dir gestern keine bekommen, u auch heute
<lb/>nicht. Hoffentlich bekommen wir zu Weihnachten
<lb/>noch welche. Sonst ist es eine traurige Weihnachten,
<lb/>zumal es Reinhart auch wieder nicht gut geht.
<lb/>Mit mir wird es langsam besser, Schmerzen
<lb/>hab ich immer noch, aber es wird besser.
<lb/><persName key="#389">Tante Emma</persName> brachte für Dich auch einen Kalender
<lb/>mit, ich muß ihn bei Regentes erst mal zeigen
<lb/>ob er überhaupt geht mit der Post. Es ist ein
<lb/>richtiger Taschenkalender, Briefpapier haben wir
<lb/>auch wieder bekommen, ich denke es langt
<lb/>bis Du kommst, oder sollte es noch mal bis
<lb/>Weihnachten dauern? Hildebrand ist am
<lb/>Sonntag schon gekommen, sie haben ihn von
<lb/>Northeim abgeholt. Fischer soll auch heute
<lb/>oder morgen eintreffen, sie können Weih-
<lb/>nachten bei ihren Angehörigen sein.
<lb/>Na, wir werden ja hoffentlich auch die längste
<lb/>Zeit auf Dich gewartet haben. Wenn wir nur
<lb/>ein Brieflein zum Weihnachten bekommen
<lb/>würden. Heute haben wir Weihnachtskuchen
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_236-2.jpg"/><div>
<lb/>gebacken. Du wirst sicher zum Weihnachtsfest auch
<lb/>Kuchen bekommen, vergangenes Jahr hatte
<lb/>man ganz nett für Euch gesorgt.
<lb/>Ich habe dieses Jahr gar keine Weihnachtsgrüße ver-
<lb/>schickt.Wir haben aber auch noch keine bekommen.
<lb/>Tante Emma hatte für Reinhart ein Malbuch
<lb/>u ein Bilderbuch mitgebracht, es ist auch genug
<lb/>alles andere ist ja doch großer Kitsch, in Northeim
<lb/>stand eine Postkutsche mit 2 Pferden davor 
<lb/>85 RM. Aber so leicht gearbeitet, sie hätte bei
<lb/>Reinhart keine 3 Tage gehalten. Gustav wollte
<lb/>sie ihm kaufen, aber ich habe geschimpft, so was
<lb/>hat doch keinen Zweck. Es ist nur was zum
<lb/>fortstellen. Sein Schaukelpferd ist auch noch
<lb/>nicht wieder lebendig. <persName key="#340">Gustav</persName> oder Michel müssen
<lb/>es aber für morgen noch heile machen. Wie
<lb/>das passiert ist weiß ich auch nicht. Wenn Du
<lb/>ihm bloß erst mal wieder einige Spielsachen
<lb/>machen könntest. Na, die längste Zeit hat
<lb/>es ja gedauert. Morgen Abend werde ich
<lb/>Dir wieder schreiben. Wir haben noch keinen
<lb/>Weihnachtsbaum, Gustav holt erst morgen einen.
<lb/>Weißt Du noch wie wir einen holten im letzten
<lb/>Urlaub? U einmal hast Du einen von
<lb/>der Weper geholt. Liebster  guter Karl für
<lb/>heute Dir  alles alles gute u viele liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel Deine Else u
<lb/>Reinhart.
<lb/>Alle lassen dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>