<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_238-1.jpg"/><div><lb/>Brief 28. 24.1.48                    Espol, den 24.12.47
<lb/>
<lb/>   Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Abend, an Heilig Abend senden wir Dir liebster
<lb/>Vati die allerherzlichsten Grüße. Eben hab ich Reinhart zu
<lb/>Bett gebracht, es ist spät geworden bald 8 Uhr aber es
<lb/>ist ja auch eine Ausnahme heute. Reinhart hat tüchtig
<lb/>Freude gehabt am Weihnachtsbaum und dann auch über
<lb/>seine neuen Spielsachen. Tante Emma hatte ihm noch
<lb/>einen Holzgaul von Göttingen mitgebracht, gerade
<lb/>über den hat er sich ganz besonders gefreut es ist
<lb/>ein ganz primitives Ding, die Räder lagen vorhin gleich
<lb/>daneben – aber es tut bei Reinhart der Liebe nichts an,
<lb/>der Gaul mußte mit ins Bett. Über sein Malbuch und
<lb/>Bilderbuch hat er sich auch sehr gefreut und die Schuko Autos
<lb/>waren wieder da ach u Schokolade u 1/2 Pfund Boldchen hat
<lb/>es zu Weihnachten gegeben, Reinhart war überglücklich
<lb/>Onkel Gustav hatte der Weihnachstsmann ein schönes Stück
<lb/>Seife vom Vati gebracht und große Oma auch, Opa hat ein paar
<lb/>Zigaretten bekommen  auf die Raucherkarten hatten wir
<lb/>eingekauft. Es sind alle bedacht worden. Tante Emma
<lb/>hat von Reinhart Schokolade abgekommen. Am meisten hat
<lb/>Mutti bekommen, die Stiefel. Liebster Vati wie wirst Du heute
<lb/>Abend verlebt haben, wir haben fest an Dich gedacht,
<lb/>einen schönen Weihnachtsbaum haben wir, u auch
<lb/>10 schöne Kerzen für 1/4 l Öl haben wir sie erstanden.
<lb/>Ich hatte schon meine Not daß wir keine Kerzen bekommen
<lb/>würden. Und nun haben wir doch welche bekommen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Post haben wir immer noch keine von Dir, morgen
<lb/>früh kommt ja auch noch mal Post, vielleicht ist
<lb/>dann welche dabei. Warum gerade zu Weihnachten
<lb/>die Post so lange gebraucht.
<lb/>Liebster Karl ich schicke morgen früh mit diesem Brief
<lb/>noch einen Brief, mit Deinem Kalender. Hoffentlich
<lb/>bekommst Du ihn, ich hab ein starkes Kuwert genommen.
<lb/>Weihnachten haben wir nun keinen Schnee, es
<lb/>regnet schon seit Montag, u einen fürchterlichen
<lb/>Sturm hatten wir diese Tage. Reinhart war
<lb/>nicht mit zur Christkirche, weil es ihm eben
<lb/>mal wieder nicht gut geht. Tante Emma war
<lb/>nur zur Kirche. Gustav hat heute wichtige Vorarbeit
<lb/>zum Gären angesetzt, es gärt ganz mächtig
<lb/>hinter dem Ofen, von Gustav soll ich Dir sagen
<lb/>Du sollst man bald kommen. damit ihr mal
<lb/>wieder tüchtig einen heben könnt. Prima prima
<lb/>jede Menge.
<lb/>        Für heute Dir alles gute u
<lb/>        tausend liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>        Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>        Alle lassen Dich herzlichst grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>