<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_239-1.jpg"/><div><lb/>Brief 29          Espol, den 26.12.1947
<lb/>                        (2. Weihnachtstag)
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du von uns weiter hören, nun ist schon
<lb/>der 2. Weihnachtstag. Wir haben wirklich keine Post von Dir
<lb/>bekommen. Gestern kam doch auch Post, aber wieder nichts.
<lb/>Im Moment ist man betrübt, aber dann auch wieder
<lb/>Du kannst ja doch nichts dafür, u im letzten Brief schreibst
<lb/>Du uns, wir brauchen uns keine Sorge zu machen.
<lb/>Ich glaube es ja auch, daß es Dir gut geht, die Post lagert
<lb/>sicher bloß irgendwo mal wieder. Irma schrieb gestern
<lb/>eine Weihnachtskarte. Hein hätte zum heilig Abend auch
<lb/>wieder eine Karte geschrieben, Heimkehr Mai 48. hat er
<lb/>geschrieben. Ob Du bis dahin auch bei uns sein wirst?
<lb/>Wir haben die Weihnachtstage verlebt, wie alle Jahre,
<lb/>gestern gab es Gänsebraten u als höchstes Schokoladenpudding.
<lb/>Nach draußen konnte man gestern nicht gehen, es hat
<lb/>dauernd geregnet. Reinhart war mal kurz mit Mutter
<lb/>zum Friedhof. Kleine Oma einige Weihnachtszweige
<lb/>hin bringen. Auch heute ist es solch schreckliches Wetter
<lb/>ich hatte mir gestern ein Teil Bücher her geholt u
<lb/>gelesen, heute werde ich stricken denn durch mein Krank-
<lb/>sein gibt es wieder nachzuholen. Mir geht es aber
<lb/>wieder gut, Reinhart ist heute mal wieder sehr benommen
<lb/>es ist furchtbar wechselnd mit ihm.
<lb/>Onkel Gustav war gestern Abend nach Delliehausen,
<lb/>er ist heut morgen erst nach Haus gekommen
<lb/>u schläft noch, sicher gab es wieder tüchtig Schnaps.
<lb/>Alle brauen ja selber, zum Teil schöne Sachen.
<lb/>
<lb/>Von unseren Verwandten aus Göttingen hat uns
<lb/>keiner zum Weihnachten geschrieben, ich werde aber
<lb/>allen ein frohes neues Jahr wünschen. Luise hatte
<lb/>ja angedeutet uns zwischen Weihnachten u Neujahr
<lb/>zu besuchen, ich schrieb Dir schon. Ich finde die alten
<lb/>Fäden von früher nicht wieder, u habe sie daher auch
<lb/>nicht groß eingeladen, wenn sie kommt ist es gut
<lb/>u anders auch. Ich hatte doch eine ganz neue große
<lb/>Kleiderschürze damals bei Luise hängen lassen. 
<lb/>Du warst doch noch mal da nachfragen, u sie konnte
<lb/>sie nicht finden oder wußte von nichts. Jetzt bei
<lb/>meinem letzten Besuch hab ich sie ganz zerschlissen wieder
<lb/>gesehen. Gesagt hab ich nichts, aber ich hätte es umgekehrt
<lb/>mit ihren Sachen nie getan. Ich stelle mich nicht darum
<lb/>an, u rede auch nichts da drüber , mich ärgert nur
<lb/>die Art u Weise. Genau so, ich hab es Dir doch noch nicht
<lb/>geschrieben? Ich wollte es schon mal.  Dieser Rundgesang?
<lb/>Jetzt wieder um Reinhart, ich lache ja nur da drüber.
<lb/>Luise sagt Mariechen hätte gemeint, wir hätten uns
<lb/>dürfen kein Kind anschaffen damals nach Kreta.
<lb/>Da wärst Du doch auch mit den Nerven so herunter
<lb/>gewesen. Also nein ich hab laut gelacht, dasselbe
<lb/>wußte ich aber schon von Irma, zu der hatte es
<lb/>Mariechen auch schon mal gesagt. Ich hab mir gesagt
<lb/>damals zu Irma, dann dürfte Mariechen gar
<lb/>keine Kinder kriegen. Lächerlich sind sie, aber ganz
<lb/>Wäre ich nun Mariechen gewesen oder Luise hatte
<lb/>ich schon wieder Grund übel zu nehmen. Ich las gestern
<lb/>
<lb/>im Kramer u Friemann weißt Du der Familiengeschichte
<lb/>Tante Schossensein die auch immer übel nahm, u mußte
<lb/>dabei so an Mariechen u Luise denken.
<lb/>Vorhin war die junge Frau Kraus hier die hat Zwillinge
<lb/>u der eine kleine 1 ½ Jahr bekommt auch solche Krampf-
<lb/>anfälle wie sie erzählt, ähnlich wie Reinharts. Nun ist sie
<lb/>auch schon mit dem Kind in der Kinderklinik gewesen.
<lb/>Auch schon zu verschiedenen Heilpraktikern u nun
<lb/>hätte sie nach Holzminden geschrieben, da hätte sich
<lb/>ein berühmter Nervenarzt niedergelassen, sie hätte
<lb/>angefragt ob er auch Krämpfe u solche Sachen behandeln
<lb/>würde. Er hätte ihr geschrieben das gerade das mit
<lb/>zu seiner größten Behandlung gehörte. Sie will nun 
<lb/>nach Neujahr mit dem Kind dahin, ich will erst ab-
<lb/>warten was sie sagt, wenn sie dort war, dann
<lb/>fährt Gustav mit uns eben auch mal hin.
<lb/>Versuchen möchte ich doch schon mal  irgend was.
<lb/>Vielleicht spreche ich auch mal mit Dr. Brouwer da drüber.
<lb/>Was er uns bis jetzt gesagt hat, war immer
<lb/>das richtigste. Als ich mit Reinhart zum Dr. Ewald
<lb/>Nervenartzt in Göttingen gewesen war sagte
<lb/>Brouwer zu mir, geben sie mir jede Woche 1000 RM
<lb/>dafür aus, das hilft ihnen. Oft könnte man
<lb/>wütend auf ihn sein, aber er hatte Recht.
<lb/>Ja, Reinhart aber ich gebrauchte keine Luise noch Mariechen
<lb/>zum bedauern, meinet wegen sollen sie reden was sie
<lb/>mögen.
<lb/>
<lb/>Was schlimm ist, ist daß Du so weit fort bist, u ich keinen
<lb/>habe, mit dem man mal so richtig sprechen kann.
<lb/>Wenn ich auch bei den Eltern bin, es bist immer
<lb/>nicht Du. Das ist das schlimmste noch mit. Und wenn
<lb/>dann gar mal länger keine Post kommt, wird
<lb/>es noch immer schlimmer. Wenn Du doch bloß zum
<lb/>Frühjahr oder Sommer auch zu uns kommen würdest.
<lb/>Ich weiß, in jedem Brief klage ich Dir nur etwas vor
<lb/>aber ich glaube ja auch es wird doch noch mal wieder
<lb/>besser. Was Essen trinken usw Kleidung anbe-
<lb/>langt haben wir keine Sorge, aber die Sorge um
<lb/>Reinhart ist ja auch viel schlimmer.
<lb/>Liebster Karl hoffentlich kommt bald mal wieder
<lb/>Post von Dir Für heute Dir alles alles gute u
<lb/>hoffentlich hast Du die Weihnachtstage recht gut
<lb/>verlebt sicher auch wieder zum Teil beim Schachspiel
<lb/>Dir liebster Karl nochmals allerherzlichste
<lb/>Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>