<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_240-1.jpg"/><div><lb/>Brief 30.                  Espol, den 28.12.1947
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir Dir liebster Vati
<lb/>wieder allerherzlichste Grüße u hoffen es wird Dir
<lb/>recht gut gehen. Post haben wir immer noch keine.
<lb/>Ich hatte gestern gehofft, aber da war es ein Brief
<lb/>von Hermann, Friedländer Weg 15. Er wünscht uns
<lb/>frohe Weihnachten u alles gute zum Neuen Jahr. Nun
<lb/>hoffen wir auf morgen Montag, daß wir dann endlich
<lb/>mal wieder eine Karte oder Brief bekommen.
<lb/>Dieses Warten ist nicht schön, wenn es lange dauert.
<lb/>Allmählich kriegt man Angst. Gustav redet Du kommst
<lb/>aber ich glaube nicht daran wage jedenfalls nicht daran
<lb/>zu glauben. Michel hatte die Nacht geträumt er wäre
<lb/>mit einem Pferd die Treppe rauf geritten u behauptet
<lb/>Du wirst ganz bestimmt kommen er hat schon mal
<lb/>so was geträumt u da bist Du gekommen. Aber dieses
<lb/>mal glaub ich es nicht, wer weiß was es wieder
<lb/>für Besuch wird. Stell Dir vor es regnet noch
<lb/>immer, die ganzen Weihnachtstage über.
<lb/>Die Gosse hier ist voller Wasser, als wenn es ein
<lb/>kleiner Fluß wäre, die Leine u andere Flüsse
<lb/>treten bestimmt wieder über die Ufer. Vor 2
<lb/>Jahren war auch solch schreckliche Überschwemmung
<lb/>in Hannover hat das Wasser so hoch gestanden, daß
<lb/>die Leute in den Straßen mit Kähnen fahren mußten.
<lb/>
<lb/>Bei Euch gibt es doch auch oft um diese Zeit eine
<lb/>Regenzeit? Vergangenes Jahr hast Du gar nichts vom
<lb/>Regen geschrieben. Ob unsere Weihnachtsgrüße Dich jedenfalls
<lb/>rechtzeitig erreicht haben, oder ob Du auch auf Post warten
<lb/>musstest? Wir leben eben wie auf dem Mond. Weihnachten
<lb/>über mußte das Radio kaputt sein. Jedenfalls haben wir
<lb/>keinen Ton daraus bekommen. Keine Zeitung hat es
<lb/>gegeben. Ich werde heute auch einige Neujahrsgrüße
<lb/>verschicken. Reinhart quält mich wir wollten spazieren
<lb/>gehen, aber es ist ja so häßlich u dann muß ich mit
<lb/>dem raus gehen doch noch ein bischen vorsichtig sein.
<lb/>Vielleicht gehe ich nachher doch noch ein bischen mit ihm
<lb/>wenn es mal einen Augenblick langsam
<lb/>regnet. So im Zimmer den ganzen Tag ist für so
<lb/>einen kleinen Kerl auch langweilig. Gerhard u
<lb/>Jutta kamen Sonntags nicht, da bleiben sie
<lb/>auch zu Haus. Erika, war heute morgen schon
<lb/>mal da, aber das ist nicht das richtige. Das
<lb/>Schaukelpferd ist nicht heile geworden, es muß
<lb/>warten bis Du kommst. Reinhart hat so wieder was
<lb/>auf Vati wartet. Ja, sagt er wenn mein Vati erst
<lb/>da ist, der macht mir alles heile.
<lb/>Liebster Karl für heute wird es kein langer Brief
<lb/>werden, ein anderes mal wieder mehr.
<lb/>Für heute Dir alles gute u tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel.
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>