<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_241-1.jpg"/><div><lb/>Brief 31.                   Espol, den 30.12.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun ist morgen noch, u dann ist wieder 1 Jahr zu
<lb/>Ende, wieder fängt ein neues an, was wird es
<lb/>uns gutes oder böses bringen? Neujahr ist unser
<lb/>Hochzeitstag. Du wirst auch daran denken. Ich bin
<lb/>in Sorge um Dich liebster Karl immer noch haben
<lb/>wir keine Post, es ist schon lange her seit dem 6. Nov.
<lb/>So lange haben wir brauchen noch nie zu warten.
<lb/>Ich weiß auch gar nicht was ich denken soll, würdest
<lb/>Du krank sein könnte doch jemand anders für Dich
<lb/>schreiben. Oder ob tatsächlich die Post mal so lange
<lb/>gebraucht hat? Ach liebster Karl würde doch bald mal
<lb/>wieder Post von Dir kommen. Am Sonntag hab
<lb/>ich Heini, Luise u Hermann nebst Familie allen
<lb/>ein frohes Neujahr gewünscht. An Irma hab ich noch
<lb/>geschrieben. Reinhart hatte Günter eine Karte zum
<lb/>Geburtstag geschrieben, er hat sie dann noch selber
<lb/>zum Briefkasten getragen. Heute hat es nun Schnee
<lb/>gegeben. Es hat den ganzen Tag geschneit u es
<lb/>schneit auch heute Abend noch weiter. Morgen kann
<lb/>Reinhart Schlitten fahren.
<lb/>In Deinem letzten Brief schreibst Du daß Burgmann
<lb/>auf dem Fliegerhost arbeitet. Ich war doch einige
<lb/>
<lb/>male mit Dir im Fliegerhorst drin damals
<lb/>als wir das Schaukelpferd abgeholt haben. Ich
<lb/>glaube Du kommst von Munsterlager auch erst nach
<lb/>Hildesheim, da in einer Ziegelei werden erst
<lb/>noch Marken oder so was ausgegeben. Bleyer
<lb/>erzählte so was. Dann besuchtst Du aber nicht erst
<lb/>Burgmann! Sondern machst schnell daß Du zu uns
<lb/>kommst. Aber das brauch ich Dir gar nicht erst zu
<lb/>schreiben. Hermann schrieb mir eine Weihnachtskarte
<lb/>u Gundel einige Zeilen auf einem Zettel.
<lb/>Gustav hat heute um Heinrich Pahre nach Hagen
<lb/>geschrieben. Irma wollte es haben, wir sind mal
<lb/>gespannt was er da drauf schreibt, der Hellseher.
<lb/>Irma schrieb heute Else aus Wiesbaden hätte
<lb/>für Reinhart nach Göttingen eine Pfeife u 1
<lb/>Hampelmann mit geschickt. Sie haben mich auch
<lb/>schon so oft mit Reinhart nach Wiesbaden ein-
<lb/>geladen, aber so kann man ja mit Reinhart
<lb/>doch nicht viel reisen. Wollte uns das neue
<lb/>Jahr Dich unsern lieben Vati wieder geben u
<lb/>Reinhart gesund werden lassen, da könnten
<lb/>wir mehr als glücklich sein. Liebster guter Karl
<lb/>für heute Dir alles gute u hoffentlich hören
<lb/>wir bald mal wieder von Dir.
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>