<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_242-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 32.              Espol, den 31.12.1947.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun haben wir heute zum Silvester endlich einen
<lb/>lieben Brief von Dir Du liebster Karl bekommen.
<lb/>Diese Freude! Hab tausend mal allerherzlichsten Dank
<lb/>Ja, die Post gebraucht eben mal wieder sehr lange,
<lb/>u Mutti macht sich dann gleich allerlei Gedanken.
<lb/>Weißt Du je länger man wartet um so schlimmer
<lb/>wird es dann auch. Hauptsache es kommt dann
<lb/>immer wieder ein Briefle. Nochmals allerherzlichsten
<lb/>Dank, für Brief 51. vom 16.11. So ein Pferderennen
<lb/>muß eine ganz feine Sache sein, ich habe noch
<lb/>nie eins gesehen. Aber Vater u Mutter erzählen
<lb/>oft von Harzburg wo sie mal eins gesehen haben.
<lb/>Vielleicht können wir uns später zusammen
<lb/>auch mal eins ansehen. Weißt Du was ich schon
<lb/>dachte dieser Tage Du seiest doch zu Arb.-Kp 2720 ge-
<lb/>kommen u deshalb dauerte es mit der Post so
<lb/>lange, aber nun bist Du ja doch noch im alten
<lb/>Lager. Warum willst Du dich als Kraftfahrer
<lb/>melden? Man wird zuletzt bei Dir noch so
<lb/>Fähigkeiten feststellen, u Dich noch länger behalten.
<lb/>Daß es bei Euch noch so warm ist, wir haben
<lb/>Schnee, herrlichen Schnee. Reinhart hat heute Schlitten
<lb/>gefahren, er war heute Abend so müde.
<lb/>Ich habe ihn vorhin gebadet u zu Bett gebracht.
<lb/>
<lb/>Vorhin hatten wir noch den Weihnachtsbaum
<lb/>angezündet. Seinen meisten Spaß hat er beim
<lb/>Lichter auspusten. Wir haben uns durch Michel
<lb/>Bier von Kreugers holen lassen u knabbern dazu
<lb/>Keks u Honigkuchen. Gustav ist nach Delliehausen.
<lb/>Dort hat er eine Flamme er ist vor 2 Jahren schon
<lb/>mal mit ihr gelaufen, kennen tue ich das Mädel
<lb/>noch nicht. Ruth Willebrand auf dem Büro von
<lb/>der Nährmittelfabrik wo Gustav mauert ist
<lb/>sie beschäftigt. Es wäre ein anständiges Mädchen,
<lb/>wollen wir auch hoffen. Schnaps haben wir auch
<lb/>aber ich mag von  dem Zeug nichts. Wir werden
<lb/>früh schlafen gehen. Vorhin heute in der Dämmerung
<lb/>hatte Vater u Gustav Ludchen Mecke bald einen
<lb/>angehikßt. Er hatte schon mächtigen Redefluß
<lb/>schließlich tauchte auf einmal sein Hausdrachen
<lb/>auf. Junge Junge die hat den wieder fertig ge-
<lb/>macht. Gustav u überhaupt wir alle waren
<lb/>ganz erschrocken. So ein Besen. Er selber
<lb/>hat Angst vor ihr. Weißt Du wer so eine Frau
<lb/>hat muß so werden. Wie ist es mit Eurem Bier
<lb/>hat es Prozente, unseres hat keine Molkebier-
<lb/>Heute Abend schmeckt es ganz angenehm. Wir
<lb/>hatten zu Abendbrot Heringssalat das gibt Durst.
<lb/>Meine oder unsere Verwandtschaft hat nun auch
<lb/>gleich Rückantwort gegeben auf meine Neujahrsgrüße
<lb/>
<lb/>Luise schrieb heute eine Karte u Marie u Heini
<lb/>nebst Kindern auch. Wie ist es mit Bernhardt
<lb/>Hartwig wird er auch immer noch nicht   ent-
<lb/>lassen? Liebster Karl ich denke mir immer
<lb/>wenn Du nur gesund bleibst u wir dasgleiche
<lb/>dann soll die Zeit bis zum Sommer schon
<lb/>schnell vergehen. Jetzt schreiben wir schon wieder
<lb/>Januar, die Zeit geht dann schnell dahin.
<lb/>Meinst Du zum Sommer wirst Du doch
<lb/>kommen? Auf eine Fotografie von Dir
<lb/>freuen wir uns schon sehr. Unsere Bilder
<lb/>mußt Du auch erhalten haben, ich denke
<lb/> im nächsten Brief wirst Du da drauf schreiben.
<lb/>Zu gerne ließe ich ja von Reinhart u mir
<lb/>auch mal ein nettes Postkarten Bild
<lb/>machen, aber mit dem meisten Fotografen
<lb/>ist es nichts. Die Bilder sind immer so
<lb/>verschroben, unsere kleinen Bilder sind da
<lb/>viel natürlicher. Es ist ja mit Reinhart auch
<lb/>immer so schlechtes Reisen, wegen seiner
<lb/>Krankheit. Wie weit ist Palästina von Euch
<lb/>entfernt? Es muß ein ganzes Ende sein,
<lb/>vielleicht wie von uns nach Berlin ja?
<lb/>
<lb/>Da sollen ja Weihnachten über wieder
<lb/>allerlei Kämpfe gewesen sein. Na,
<lb/>Hauptsache Ihr hört nichts davon.
<lb/>Du  wirst sicher auch ins neue Jahr rein-
<lb/>schlafen, es ist genauso angenehm u noch
<lb/>viel besser als wenn man verkatert ins
<lb/>Neue Jahr geht. Ach, Neujahr ist ja beim Engländer
<lb/>kein Feiertag. Weißt Du noch unser erstes 
<lb/>Silvester ich denke oft u gerne daran
<lb/>wie wir Paul bei Köhlers noch besucht haben.
<lb/>Morgen ist nun unser Hochzeitstag
<lb/>u Silvester vor 7 Jahren Polterabend. 7
<lb/>Jahre ich kann es mir oft gar nicht vorstellen.
<lb/>Gustav sagt den einen Tag 3 Jahre hast Du
<lb/>Karl schon nicht gesehen. Er kann es sich
<lb/>gar nicht vorstellen. Gustav hat ja Glück
<lb/>gehabt. Liebster guter Karl, liebster guter
<lb/>Vati für heute soll es der letzte Brief im
<lb/>alten Jahr sein. Im neuen geht es mit 
<lb/>frischem Mut weiter. Dir alles alles gute
<lb/>u tausend mal liebste herzlichste
<lb/>Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>