<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_243-1.jpg"/><div><lb/>Brief 33.                            Espol, den 2.1.1948.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun haben wir heute 2 liebe Briefe von Dir erhalten.
<lb/>Nr 52 vom 20.11 u Nr 56 vom 4.12. Liebster Karl hab
<lb/>für beide Briefe recht herzlichen Dank, Nun endlich hast Du
<lb/>auch unsere Bilder erhalten, ich, wir freuen uns jetzt
<lb/>noch viel mehr, wenn sie Dir etwas Freude bereitet
<lb/>haben. Ja, Reinhart ist wirklich groß geworden, 1,15 ist
<lb/>er jetzt.  Die Oma hat sich inzwischen auch wieder etwas
<lb/>erholt. Damals sah sie wirklich nicht gut aus, die
<lb/>Aufregung um Großmutter, ich war damals krank
<lb/>u Mutter selber, u auf Tante Emma ist doch kein
<lb/>Verlaß. Wenn sie mal tatsächlich was tuen soll
<lb/>hat sie ein freches Mundwerk. Dann hast Du die
<lb/>Bilder alle auf einmal erhalten. Gespannt bin
<lb/>ich doch wenn Du erst auf die Hochzeitsbilder  schreibst.
<lb/>Alles in allem Elfriede sieht gut aus auf den
<lb/>Bildern. Wann Dich wohl unsere Weihnachtsgrüße 
<lb/>erreicht haben? Wir haben eigentlich doch eine
<lb/>ganz nette Weihnachten verlebt, wenn man
<lb/>auch auf Post vom Vati warten mußte, u
<lb/>das Wetter so schlecht war u wir nicht raus
<lb/>konnten. Oft ist es aber auch mit der Postver-
<lb/>zögerung sehr schlimmm. Sonst konnte ich mich dann
<lb/>
<lb/>mit Koch seiner Frau trösten, oder mit Emmi.
<lb/>Sei mir nicht böse liebster Karl wenn ich Dir
<lb/>wieder allerlei vorgestöhnt haben sollte.
<lb/>Gestern am Neujahr hab ich fest an Dich gedacht, geschrieben
<lb/>hab ich gestern nicht, weil ich heute schon die Briefe von 
Dir wußte. Reinhart hat gestern noch mal tüchtig den
<lb/>Schnee ausgenutzt. Michel hat noch mal mit ihm
<lb/>gefahren u allein hat er sich abgemüht. Gestern
<lb/>vor dem Mittagessen war er mit Michel nach
Hühne, der hatte die Nacht zum Neujahr mit Förster
<lb/>Schubert von Dicklinge einen Keiler geschossen
<lb/>u einen hatte sie am Neujahrsmorgen noch
<lb/>im Saufang gefangen u da drin erschossen.
<lb/>Reinhart hat nun alle beide gesehen, als er wieder
<lb/>kam sagt er: „die haben richtige Haare und schwarz
<lb/>sehen sie aus“. Onkel Hühne hätte gerade die 
<lb/>Würste rausgemacht, er meinte die Därme
<lb/>Eingeweide. Reinhart war mächtig begeistert da-
<lb/>von. Unseren ganzen Roggen haben die Schweine kaputt
<lb/>aber es geht allen Leuten so. Daß ich auch die
<lb/>Kämme vergessen konnte, es war ja auch
<lb/>zu viel des Guten was auf einmal
<lb/>auf uns zu kam. Da muß ich
<lb/>die Kämme ganz übersehen haben. Sei mir
<lb/>nicht böse darum, ich weiß selber nicht wie es
<lb/>geschehen konnte.
<lb/>
<lb/>Du meinst wir hätten einen Stein unter
<lb/>die Wange gebaut gehabt, nein es ist eine Jacke
<lb/>von Mutter. Ich habe das gelbe Kleid nicht an,
<lb/>Gustav hab ich so oft da drum gebeten. Reinhart u
<lb/>mich mal zu knipsen, aber immer hatte er was
<lb/>anderes vorzubringen warum er keine Zeit hat.
<lb/>Wenn ich jetzt wieder einen Film bekomme
<lb/>machen wir mal ein richtiges Familienbild.
<lb/>Das gelbe Kleid hab ich vergangenen Sommer gar
<lb/>nicht angehabt, doch einmal mit Reinhart zum spazieren
<lb/>gehen, es ist zu schade für so zum anziehen.
<lb/>Die kleine Helga spielt mit einem Ball von Reinhart
<lb/>da ist ein Band dran zum schleudern.
<lb/>Günter sieht wirklich seiner Großmutter ähnlich,
<lb/>je älter er wird. Er hat auch böse Hengst
<lb/>Kneppe [Knepe = Dummheiten], Irma treibt sie ihm aber tüchtig aus.
<lb/>Ich wollte Dir heute Nachmittag schon schreiben
<lb/>aber wir hatten heute allerlei Besuch, Anna
<lb/>Hartmann kam mit dem Strickzeug, Hennies
<lb/>Riecke Tante, kam prahlen als die kaum
<lb/>draußen war kommt Otto Koch seine Frau
<lb/>rein, die wollte hören ob Tante Emma bei
<lb/>der Konfirmation von ihrere Tochter kochen will.
<lb/>Tante Emma muß aber nach Küsters, Rita
<lb/>kommt doch auch. Wir sagten auch noch
<lb/>daß neue Jahr fängt gut an.
<lb/>
<lb/>Liebster Karl beeile Dich nur mit Deinem
<lb/>Kommen damit Du von den Äpfeln von den
<lb/>Bäumen noch welche essen kannst. Auf dem vorderen
<lb/>saßen 5 Kiepen, der dicke daneben hatte fast eben
<lb/>so viele von denen hab ich Dir ein Teil fort
<lb/>gelegt, die halten sich doch so lange. Gustav u
<lb/>Michel sind heute Abend schon um ½ 8 Uhr zu
<lb/>Bett gegangen, sie hatten von dem Guten zu viel
<lb/>bekommen. Gustav ist von Silvester morgens um
<lb/>6 nach Haus gekommen u heute morgen um
<lb/>5 u um 6 ist er schon wieder über den Berg
<lb/>zur Arbeit. Er sagte vorhin es wäre jetzt aber auch
<lb/>erst mal vorbei. Ich habe heute den ganzen Tag seinen
<lb/>Anzug getrocknet es hat doch in der Nacht so ge-
<lb/>regnet. Der ganze Schnee ist fort wir hatten heute
<lb/>8 Grad Wärme. Das Spinnen tut Mutter doch 
<lb/>immer, ich mache nur das Haspeln u Drellen.
<lb/>Aber ans Spinnen muß ich ran. Ich hatte noch
<lb/>immer so viel zu flicken u stricken. Reinhart
<lb/>einen neuen Pullover mit Eicheln u Eichenblättern
<lb/>da drüber Hirsche mit Tannenbäumchen u oben
<lb/>zum Schluß Eichhörnchen. Es sieht nett aus
<lb/>gestern hatte er ihn zum ersten mal an.
<lb/>Jetzt stricke ich für mich lange Strümpfe da
<lb/>gehört auch eine Menge Zeit dran. Mir geht es
<lb/>sonst wieder recht gut, Dir alles gute morgen schreib
<lb/>ich weiter. Tausend liebste herzliche Grüße Deine
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Else u Reinhart. Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>