<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_244-1.jpg"/><div><lb/>Brief 34.         Espol, den 4.1.1948.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir die liebsten u herzlichsten
<lb/>Sonntagsgrüße. Gestern haben wir noch mal 2
<lb/>liebe Briefe bekommen u zwar Nr 53 u 54
<lb/>vom 23.11 u 30.11. Die Woche haben wir wirklich
<lb/>viel Post bekommen, von Nr 51 - 55. Für
<lb/>alles liebster Karl tausendmal liebsten Dank.
<lb/>Nach dem Warten gibt es dann die Post auf
<lb/>einmal. du hast müssen auch mal eine
<lb/>ganze Zeit auf Post von uns warten, ja
<lb/>oft geht die Post wirklich unregelmäßig.
<lb/>Die Bilder haben Dir wirklich Freude gemacht.
<lb/>Da drüber freuen auch wir uns, ich muß
<lb/>jetzt  bloß mal sehen ob ich nicht mal wieder
<lb/>einen Film tauschen kann. Auf Dein
<lb/>Bild freue ich mich schon sehr lieber Karl.
<lb/>Dann habt Ihr doch schon tüchtig Regen gehabt,
<lb/>so gar ganz gewaltig. Wenn die Sonne
<lb/>wieder scheint wird der Sand wieder
<lb/>ganz hart, jedenfalls die Sandmauern
<lb/>sehen auf den Bildern aus, als wenn sie
<lb/>aus Zement wären.
<lb/>
<lb/>Hast Du auf dem Geburtstagsbild von
<lb/>Reinhart keine Veränderung hinten vor
<lb/>der Tür fest gestellt?
<lb/>Wir machen heute keinen Sonntagsspazier-
<lb/>gang, Reinhart hat den Schnupfen ich will
<lb/>ihn heute lieber drin lassen. Michel liegt
<lb/>auch im Bett mit einer dicken Mandel-
<lb/>entzündung. Oma hat es im Hals die
<lb/>können alle die Feiertage nicht vertragen.
<lb/>Nur gut daß es mir wieder gut geht.
<lb/>Gustav war heute morgen mit Hanne
<lb/>unterwegs, das sind nun erst zwei Juden.
<lb/>Der Schnee ist nun wieder ganz fort
<lb/>u es ist so warm draußen 10 Grad W.
<lb/>deshalb erkälten sich auch die meinsten
<lb/>Leute.
<lb/>Von Lenz seinem Bauen hört man eben
<lb/>weniger, viele sagen den Platz soll
<lb/>er auch wieder hergeben, es ist eben
<lb/>eine Einigkeit im Dorf. Da kann
<lb/>man nichts zu sagen. Die CDU u NLP
<lb/>gehen zusammen u die SPD ist da
<lb/>wieder gegen. Es ist eine herrliche
<lb/>Einigkeit. Heinrich Knoke 6 soll auch
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Mitglied der SPD sein, Karl Grimme auch.
<lb/>Regente u der alte Grimme sind NLP.
<lb/>Lenz soll es mehr mit der CDU halten.
<lb/>Von Mai Schoningen hab ich lange nichts
<lb/>gehört, ich muß mal Schorse Groppe wieder
<lb/>fragen, die sind doch mit dem verwandt.
<lb/>Schorse geht oft hin. Die Eltern von dem Mai
<lb/>hatten aber Deine Adresse. Eine Frau hat sie
<lb/>doch mal bei mir geholt. Damals war seine
<lb/>Frau aber mit einem andern auf u davon
<lb/>u er sollte  geschrieben haben es wäre gut, nach
<lb/>seiner Entlassung würde er die Scheidung
<lb/>beantragen. Vielleicht war es ihr Gemüt?
<lb/>es gibt heute so allerlei. u sie ist wieder
<lb/>gekommen. Tante Emma hatte neulich
<lb/>Erbsen von Nienhagen geholt u da hatte
<lb/>sie mit Ernst gesprochen. Sie warten auch
<lb/>auf, daß Du ihnen mal schreibst. Vielleicht
<lb/>hast Du es auch schon getan. Luise hatte Dir
<lb/>doch gleich nach Vaters Beerdigung geschrieben
<lb/>oder ob sie es nur so zu mir gesagt
<lb/>hat. Heute hab ich mal den ganzen
<lb/>Nachmiitag die langen Sitefel angehabt.
<lb/>Die sitzen ganz prima, da könnte ich drin
<lb/>
<lb/>nach Göttingen marschieren. Wenn die
<lb/>Luise sieht guckt sie auch erst wieder schief.
<lb/>Sie klagt, sie wäre mit allen so   ab-
<lb/>gerissen. Meine braunen Sonntagsschuhe
<lb/>hab ich mit Tante Emma getauscht.
<lb/>Sie hatte ein paar ganz neue braune u
<lb/>die drückten sie, u meine die waren auch
<lb/>noch gut, aber schon ein bischen weiter, nun
<lb/>hat Tante Emma mit mir getauscht.
<lb/>Ich die neuen u sie die alten, fein was?
<lb/>Wie meinst Du möchtest Du auch einen
<lb/>weißen Pullover mit Rollkragen? Ich
<lb/>meine jetzt einen wirklich schicken meist
<lb/>so einen langen wie der graue-
<lb/>schreib doch mal oder soll ich das Garn
<lb/>lieber dunkelblau färben lassen?
<lb/>Gustav hat einen weißen ich hab ihn
<lb/>auch gestrickt. Er sieht sehr gut aus.
<lb/>Liebster Karl für heute will ich diesen Brief
<lb/>beenden, vielleicht schreibe ich morgen
<lb/>schon wieder. Dir liebster Karl alles gute
<lb/>u tausend liebste Bussel u liebste herrliche
<lb/>Grüße Deine Else u Reinhart. Alle lassen herzlich grüßen.
<lb/>Reinhart schreibt auch bald mal.
</div>
</div></body>
</text></root>