<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_245-1.jpg"/><div><lb/>Brief 35.              Espol, den 6.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute bekommen wir Deinen lieben langen
<lb/>Brief Nr 57 mit Heimkehrer. Hinten auf dem 
<lb/>Umschlag steht Frdl. Grüße! Abs. Ernst Droste u Frau
<lb/>Göttingen Goßlerstr. Nr 3  I.Etg. Liebster Karl für
<lb/>Deinen lieben Brief  tausend mal herzlichen Dank.
<lb/>Wir haben wieder sehr viel Freude gehabt.
<lb/>Wenn nun wieder laufend Transporte
<lb/>gehen wird auch einmal die Reihe an Dich
<lb/>kommen. Die Hauptsache ist Du bleibst uns
<lb/>gesund, u es gibt bis dahin nicht schon wieder
<lb/>einen neuen Krieg. Aber diesen Gedanken
<lb/>wollen wir bekämpfen. Ich freue mich daß
<lb/>Du wieder Post von uns bekommen hattest. Die
<lb/>Hochzeitsbilder waren auch schon mit dabei.
<lb/>Gefreut hab ich mich eigentlich auch über die Karte
<lb/>die Dir Mutter aus Grone geschrieben hat,
<lb/>(Wir haben sie nur ein x[mal] bekommen)
<lb/>eigentlich ganz gut. Schreib nur wieder hin.
<lb/>Hermann soll sie ja schon unterstützt haben
<lb/>mit Allerlei, da sagt Luise damit sie ihn auf
<lb/>ihre Seite kriegt. Ja siehst Du einen leichten
<lb/>Stand hat sie auch nicht, gibt sie wird so
<lb/>geredet, gibt sie nicht wird sie als geizig
<lb/>verschrien.
<lb/>
<lb/>Hermann macht von der Esserei viel Gerede.
<lb/>Leicht ist es heute nicht in der Stadt, aber jeder
<lb/>sieht ja bald zu, daß er auf irgend eine
<lb/>Art u Weise noch was dazu bekommt. Und
<lb/>Hermann besorgt sich auch allerlei. Ich habe auch 2
<lb/>oder 3 Körbe Wurzeln für sie stehen, warte auf
<lb/>Hermann Mecke von Holtensen, von da soll sie
<lb/>Hermann abholen. Er bastelte für seinen
<lb/>Jungen ein Karussell oder so was ähnliches.
<lb/>Ich sage ja Reinhart muß mit solchen Sachen warten
<lb/>bis Karl wieder da ist. Wenn er nur irgend
<lb/>eine Kleinigkeit mal für Reinhart gemacht 
<lb/>hätte. Ich hätte es ihm bestimmt wieder gut gemacht.
<lb/>Aber so, wer an uns nicht denkt, bin ich heute
<lb/>auch anders. An Heinrich Pahre kann
<lb/>man nur die Anhänge Karte zurück
<lb/>senden sonst nichts, ich lege diesem Brief mal
<lb/>die Karte mit bei die Heinrich uns
<lb/>schrieb, die andere Karte habe ich an ihn
<lb/>zurück geschrieben, er hat an Irma schon
<lb/>da drauf geschrieben. Ja es ist wenig 25
<lb/>Worte, Irma hat schon oft versucht Briefe
<lb/>oder andere Karten zu schreiben, aber es
<lb/>geht nicht durch, als nur die Anhängekarte.
<lb/>
<lb/>Lenz hat wohl nur wenige mit denen er sich
<lb/>duzt. Im allgemeinen ist er doch der Herr Direktor.
<lb/>Sprechstunden von morgens 10-11 Uhr vormittags.
<lb/>Ich habe wenig an ihm auszusetzen mir gegen-
<lb/>über ist er höchst zuvorkommend. Ich habe heute
<lb/>einen Antrag auf ein paar Straßenschuhe gestellt
<lb/>ich habe doch hier in Espol gar noch keine gehabt.
<lb/>Bin ja mal gespannt ob ich eine Bezugsmarke
<lb/>kriege. Der Ausschuß muß es erst bewilligen
<lb/>Reinharts Hose hab ich noch nicht machen lassen.
<lb/>Henne hatte zu Gustav gesagt ich hätte mich schon
<lb/>so lange nicht mehr sehen lassen. Nun will
<lb/>ich mir bei Heine einen blauen Kostümrock
<lb/>machen lassen u bei Lenz Reinhart seine Hose.
<lb/>Den blauen Rock hab ich bekommen, erst sollte Gustav
<lb/>eine Sonntagshose davon bekommen aber dafür 
<lb/>ist der Stoff zu leicht. nun wollte ich mir
<lb/>den Rock selber machen, aber so vom Schneider
<lb/>sitzt er doch besser. Gustav läßt seinen Mantel
<lb/>bei Heine ändern er fragt jedes mal nach
<lb/>uns. Frau Kohrs Emmi besucht uns nach wie
<lb/>vor. Die Jagd gepachtet hat immer noch
<lb/>Professor Herlin. Gewehr hat nur ein Förster
<lb/>auf Dicklinge die andern haben keins. Herlin
<lb/>kommt oft mit einigen Engländern schießen.
<lb/>Onkel Willi ist mit dem Auge fast blind geworden..
<lb/>
<lb/>Wenn ich es Dir nicht schon schrieb, die 3 paar Strümpfe
<lb/>hab ich bekommen. Weißt Du was ein paar
<lb/>Strümpfe sonst kostet 200 -250 RM oder 2 Pfund Speck.
<lb/>Weißt Du Reinhart konnte deshalb nicht zu Gerhards
<lb/>Geburtstag gehen, weil er so wackelig war.
<lb/>Er macht dann immer so für sich herum
<lb/>u nimmt von andern gar keine Notiz.
<lb/>Die Anfälle hat er wo anders noch nie bekommen.
<lb/>Aber ich kann ihn wenn er so wackelig ist
<lb/>auch nicht gehen lassen. Eben liegt er auch
<lb/>zu Bett seit gestern. Er hatte es wieder so
<lb/>sehr auf der Brust u Schnupfen leichtes Fieber.
<lb/>Ich hab einen Wickel gemacht. Heute geht es
<lb/>schon wieder besser. Deine Mittel wie über
<lb/>warmem Dampf ist sehr gut man kriegt bloß
<lb/>keine Eukalyptusöl oder so was mehr. Das Mittel
<lb/>ist sehr gut für Erwachsene. Beim Reinhart
<lb/>hilft ein Brustwickel gut oder auch ein
<lb/>Fett[p]flaster mit Muskat, dieses aber nur
<lb/>wenn er kein Fieber hat. so alte Haus-
<lb/>mittel sind oft die besten. Jutta Gerhard
<lb/>u Karin gingen wohl deshalb nicht mit
<lb/>Martini singen, weil es zu scheußliches
<lb/>Wetter war. Von Deiner Fahrt an Weihnachten
<lb/>wirst Du uns ja dann in einem Deiner nächsten Briefe berichten.
<lb/>
<lb/>Weißt Du mir fiel es schwer auf die Seele, ich
<lb/>habe geschrieben an Dich 7 Jahre verheiratet u 8
<lb/>sind es doch. Wie bin ich nur dazu gekommen?
<lb/>Schließlich weiß ich bald nicht mehr wie alt ich
<lb/>bin. Liebster Karl überseh bitte diesen meinen
<lb/>groben Fehler. Wie konnte es mir nur
<lb/>passieren mal wieder ohne Nachdenken.
<lb/>Was wirst Du bloß sagen? Weißt Du liebster Karl Du
<lb/>hast recht man trifft bloß wenig glückliche
<lb/>jeder hat schon seine Sorge.
<lb/>Hier zu Haus haben wir heute auch mal wieder
<lb/>Pech. Die Sau die wir noch schlachten wollten
<lb/>ist krank u wir müssen sie diese Woche vielleicht
<lb/>noch schlachten. Heute hatten wir den Tierarzt dabei.
<lb/>Das sollte nun so was rechtes werden und
<lb/>nun mal so. Aber so was gibt es immer
<lb/>schon mal, sie ist vollkommen steif u frißt
<lb/>auch nicht. Es ist eben eine Pleite.
<lb/>Ich habe neulich mal um so Stoff für Reinhart
<lb/>geschrieben, weißt Du jetzt habe ich was heraus.
<lb/>Ich hole mir Geschirr von Küsters, bringe das
<lb/>zur Tauschzentrale u tausche es gegen Stoff
<lb/>ein. Daß ich da noch nicht früher drauf
<lb/>gekommen bin? Knöpfe u so was besorg
<lb/>ja nicht, die kann man hier auch schon 
<lb/>kaufen.
<lb/>
<lb/>Liebster Karl für heute   Dir alles gute u nochmals
<lb/>vielen herzlichen Dank für Deinen lieben Brief.
<lb/>Ich schreibe Dir bald wieder
<lb/>Für heute viele liebe herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel Deine Else
<lb/>u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich
<lb/>grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>