<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_246-1.jpg"/><div><lb/>Brief 36.                       Espol, den
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute wieder liebste herzliche Grüße. Gestern schrieb
<lb/>ich Dir schon auf Deinen lieben Brief nr 57 mit
<lb/>Hein Schoor, die haben bestimmt eine stürmische
<lb/>Überfahrt gehabt, denn was war es für ein
<lb/>Sturm. Da wirst Du es im Frühjahr oder Sommer
<lb/>doch besser haben. Vater freut sich auch schon sehr.
<lb/>Weißt Du ihm wird die Arbiet auch zu viel
<lb/>die Landwirtschaft u alles. Er sagte schon Du
<lb/>brauchst gar nicht in Arbeit könntest die
<lb/>Landwirtschaft übernehmen.Aber das hat
<lb/>alles Zeit bis Du mal kommst. Ist das Deine
<lb/>Drehbank in der Bäckerei oder haben die sich
<lb/>auch selber eine gebaut? Du, wenn Du Dir
<lb/>hier eine bauen willst einen Motor könnten
<lb/>wir dafür auch bekommen. Vater hat neulich
<lb/>schon mal mit Hochmuth vom E-Werk Northeim
<lb/>verhandelt. Eisenscheine bekommen wir ja auch.
<lb/>Gerhards Großvater schnitzt Obstschalen u Keks-
<lb/>schalen u so allerlei Sachen. Er macht das
<lb/>schon 1 1/1 Jahre. Glaubst Du daß der sich da
<lb/>sehr gut bei steht? Das tut er. Eine Schale 35--40 RM:
<lb/>Und dabei sind es ganz einfache
<lb/>
<lb/>Sachen. In der Mitte einige Ähren oder Wein-
<lb/>blatt oder so ähnliches. In, Northeim stellt er seine
<lb/>Sachen aus u wird sie reißend los. Was
<lb/>meinst Du wenn Du auch so was ähnliches vor
<lb/>erst beginnen würdest? Ich bin bloß immer
<lb/>hinter Holz her, u es ist mir noch nicht viel ge-
<lb/>lungen. Na, es klappt auch noch mal.
<lb/>Heute haben wir einen großen Fleischwolf be-
<lb/>kommen von Gustavs Kameraden aus Leipzig.
<lb/>Er war doch mal über Sonntag bei uns, er
<lb/>handelt in Eisenwaren. Wir haben uns
<lb/>mächtig gefreut, wir waren schon so lange hinter so
<lb/>einer Maschine her, eigentlich konnte sie noch
<lb/>größer sein. Einen kleinen haben wir ja, aber
<lb/>damit ist ja nicht viel zu machen.
<lb/>Mit unserer Sau sieht es aus als wenn sie
<lb/>sich wieder bessern wollte, wir glauben es ist
<lb/>nur von dem brummen, das muß ihr in
<lb/>die Knochen geschlagen sein. Wir wollen erst
<lb/>noch mal warten. Vielleicht schlachten wir
<lb/>nächste Woche. Liebster Karl für heute 
<lb/>Abend nur diesen kurzen Brief ich schreibe
<lb/>morgen Brief 56. Onkel Ellies ist hier wir
<lb/>besprechen gerade das Schlachten. Er meinte
<lb/>Du solltest nur eine Flasche mit viel Schnüren mit
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>bringen so eine bunte wie einmal. Nun tausend liebste herzlichste
<lb/> grüße u liebster Busse Deine
<lb/>
<lb/>Else u Reinhart. Alle lassen Dich herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>