<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_247-1.jpg"/><div><lb/>Brief 37.          Espol, den 9.1.48.
<lb/>
<lb/>Mein lieber guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Wir  senden Dir heute wieder viele herzliche Grüße
<lb/>und hoffen es wird Dir recht gut gehen. Auch uns
<lb/>geht es recht gut. Heute hatten die Espoler ein seltenes
<lb/>Erlebnis. Im Saufang saßen 4 Wildschweine 2
<lb/>Sauen u 2 Eber, das ganze Dorf muß oben gewesen
<lb/>sein. Tante Emma war auch hin. Reinhart
<lb/>konnte nicht mit, weil er noch so sehr erkältet ist.
<lb/>Sonst wollte Opa mit ihm auch dahin. Die Schweine
<lb/>müssen die Nacht schon rein gegangen sein, heute
<lb/>morgen haben es die 22 ziger fest gestellt, die
<lb/>haben in der Nähe Holz gehauen. Hühne war nicht
<lb/>da, er holte Brot von Hardegsen, das wird jede
<lb/>Woche geholt, fürs ganze Dorf. Gerhards Mutter u
<lb/>Großvater geben es auch u haben auch das
<lb/>Markenabhschneiden. Wir holen unsers aber
<lb/>meistens bei Bäcker Eine in Fredelsloh es
<lb/>schmeckt uns nun mal besser.
<lb/>So nun wieder bei den Wildschweinen weiter.
<lb/>Der Förster, der 1 Gewehr hat war auch nicht
<lb/>da, jetzt Haben sich 2 Holzhauer mit Schäleisen
<lb/>
<lb/>aufgestellt u aufgepaßt daß sie sich nicht
<lb/>irgenwo ein Loch buddelten u doch noch raus
<lb/>kamen. Dann hat Willi Mecke den Professor Herlin
<lb/>antelefoniert, er ist aber auch erst Nachmittag
<lb/>gekommen u dann Hühne war nun auch da.
<lb/>Vater hat müssen einem Spieß machen u
<lb/>dann sind sie in den Fang gegangen der 
<lb/>Professor soll 2 gespießt haben Hühne hätte
<lb/>eins mit er Axt erschlagen u eines hätte
<lb/>Willi Mecke mit dem Holzhammer erledigt.
<lb/>Lenz soll mit drin gewesen sein u Sommerbergs
<lb/>Vater war gerade ersten bei Willi Mecke als
<lb/>sie damit nach Haus gekommen sind. Der
<lb/>Professor hatte ihm gezeigt gleich hinter dem
<lb/>Schulterblatt hat er durch gestochen. Das nächste
<lb/>mal sollen wir auch einen Braten haben
<lb/>weil es so vortrefflich mit dem Spieß ging. 3
<lb/>kommen nach Northeim u 1 nahm Herlin mit.
<lb/>Auf diese Weise werden mehr erledigt, als wenn
<lb/>er sich 10 Schützen von Göttingen mitbringt.
<lb/>Die haben wohl möglich noch Angst dafür.
<lb/>Herlin wäre ganz begeistert gewesen. Vater sagt
<lb/>es wären alles Tiere von 120 – 150 Pfund gewesen.
<lb/>Ist es nicht wie zu Urzeiten? Damals durfte
<lb/>man noch die Armbrust oder Pfeil u Bogen benützen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wir sind eben noch weiter zurück als zur Urzeit.
<lb/>Wenn Du hier gewesen wärst hättest Du auch vielleicht
<lb/>eins mit erledigt.
<lb/>Nun werden wir morgen das schlachten, das Schwein
<lb/>frißt ganz u gar nichts, steht nicht auf es hat
<lb/>keinen Zweck. Ellies wird es morgen wohl ins
<lb/>Wasser schlachten u Sonntag machen wir dann
<lb/>weiter. Es ist wirklich ein Pech, aber es geht nicht
<lb/>immer alles glatt.
<lb/>Gustav geht morgen Abend zum Turnerball
<lb/>nach Delliehausen seine Freundin hat ihn ein-
<lb/>geladen. Weißt Du es ist die Freundin mit der
<lb/>er schon mal eine Zeit ging.
<lb/>Die Frau Kraus ist mit ihrem Kind schon hin
<lb/>gewesen nach Holzminden. Es ist so wie
<lb/>ich mir schon  dachte, er weiß auch nichts. Noch
<lb/>nicht so viel als Brouwer, nämlich er hat
<lb/>zu ihr gesagt, wenn es sich nicht geben sollte
<lb/>müßten sie mit dem Kinde mal zur
<lb/>Nervenklinik.
<lb/>Euer 2 ter Transporter muß doch auch schon
<lb/>angekommen sein. Vielleicht hat es sich auch
<lb/>doch noch etwas verzögert. Liebster Karl wenn
<lb/>
<lb/>Du erst einmal in Hamburg oder Cuxhaven
<lb/>bist kriegen wir Dann gleich ein Telegramm? Aber
<lb/>Du mußt ja dann erst nach Munsterlager.
<lb/>Liebster Karl einmal ist es auch so weit
<lb/>daß Du auf Reisen gehst.
<lb/>Für heute grüßen wir Dich recht herzlich
<lb/>und  alles alles gute u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>