<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_248-1.jpg"/><div><lb/>Brief 38.                  Espol, den 12.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zuerst danken wir für Dein liebes Bild liebster Vati.
<lb/>Wir haben Deinen lieben Brief Nr 59 vom 18.12. am Sonnabend
<lb/>erhalten, u danken Dir recht herzlich. Du bist auf dem 
<lb/>Bild aber doch noch ganz der alte, wenn Du auch meinst
<lb/>es sei nicht besonders gelungen wir finden Dich ganz in 
<lb/>Ordnung. Ich bin doch ganz zufrieden. Mager siehst Du
<lb/>nicht aus. Reinhart sagt „ja Mutti es ist richtig mein Vati!
<lb/>Ich kenne ihn genau wieder“.  Ich hatte Dein Bild in
<lb/>den Rahmen gemacht, wo wir Dich sonst noch als Soldat
<lb/>drin hatten, für unten in der Stube an der Wand.
<lb/>Oben in unserm Kämmerlein haben wir Dich dann auch
<lb/>noch mal als Soldat. Den Abend mußte Dein neues
<lb/>Bild aber mit Reinhart rauf ins Schlafzimmer. Ich
<lb/>wollte es erst nicht,,er hat aber dicke Tränen darum
<lb/>geweint u war selig als Du oben bei dem andern Bilde
<lb/>warst. Was hast Du bloß für einen Haarschnitt?
<lb/>Kämmst Du die Haare ganz zurück, ich glaube
<lb/>Du kriegst  keinen richtigen Scheitel zurecht, bei
<lb/>Reinhart wird es genauso werden was hab ich
<lb/>mit dem schon alles aufgestellt, mit einer
<lb/>Haarklemme fest gemacht, es ist weil der Wirbel
<lb/>rechts ist u ihr beide so feine dünne Haare habt.
<lb/>Reinhart hat dichtes Haar, aber so dünn u Deins ist genauso.
<lb/>
<lb/>Lieber Karl ich bin gestern nicht zum Schreiben gekommen.
<lb/>Am Sonnabend hatte Ellies das Schwein tot gemacht
<lb/>u ausgenommen u gestern haben wir Wurst gemacht.
<lb/>Dem Schwein fehlte gar nichts, es muß sich überfressen
<lb/>haben u dann das brummen dazu. Der Tierartzt hatte
<lb/>zu Vater gesagt er könnte von Morgens bis Abends
<lb/>lahme Schweine behandeln. Weil die Kartoffeln dieses Jahr
<lb/>zu viel Stärke hätten u alles so trocken gewesen wäre.
<lb/>Es hat aber ganz gute Wurst gegeben wir sind zufrieden
<lb/>fürs erste reicht es – u sonst muß ein bischen nach
<lb/>geholfen werden. Ich wollte Dir gestern Abend noch schreiben
<lb/>aber dann war Ludchen Mecke noch rüber gekommen
<lb/>u dann Ellies u Vater es ging wieder bunt mit 
<lb/>dem Reden durcheinander. Dein Bild ging auch reihum
<lb/>jeder sagte er hat sich nicht verändert.
<lb/>Liebster Karl nun hab ich heute morgen die beiden
<lb/>lieben Briefe Nr. 56 vom 7.12 u Nr 58 vom 15.12. er
<lb/>halten. Du hast uns im Monat Dez. wirklich tüchtig
<lb/>mit Briefen bedacht u liebster Karl ich danke Dir
<lb/>recht recht herzlich. Weißt Du ob die beiden Briefe ich
<lb/>meine jetzt die Post auch mit dem Schiff gekommen
<lb/>ist wie der Kamerad aus Rosdorf? Der Brief
<lb/>war in Göttingen abgestempelt. Der Nr 59. mit Bild
<lb/>u die andern 2 Briefe bekam ich heute. Vielleicht geht
<lb/>alle Post mit den Schiffen. Mit Flugzeugen glaub ich
<lb/>kaum.
<lb/>In Deinem lieben Brief Nr 56 hast Du uns mal genau
<lb/>über die Entlassung geschrieben. Vielleicht hast Du doch
<lb/>auch das Glück wie Ernst Bierkamp oder Bleyer
<lb/>u ziehst eine niedrige Nummer beim Losen.
<lb/>Dann ist es Deine Drehbank wo der Motor daran soll
<lb/>ich hatte schon mal darum gefragt.
<lb/>Weißt Du wo Winters jetzt beschäftigt ist weiß ich
<lb/>jetzt noch nicht mal. Ich sehe ihn sicher bald wieder
<lb/>Da werde ich ihn mal fragen. Er kommt viel
<lb/>nach Hühne, bei Küsters Fredelsloh ist er auch
<lb/>viel. Bei Hühne hat er Spargelbeete angelegt.
<lb/>Er versteht sich wohl auch auf alles. Jeder arbeitet ja
<lb/>heute nur daß er was für sich u seine Angehörigen
<lb/>zusätzlich zu essen hat. Wenn Herr Pannkuche aber
<lb/>jetzt noch C+ ist, ist er aber ein ganz schwarzes Schaf.
<lb/>Diese Woche erzählte man sich bei uns schon mal
<lb/>Stalin wäre kaputt, aber es änderte ja doch
<lb/>wohl an nichts was. Wir haben uns nichts daraus
<lb/>gemacht, heute seht in der Zeitung es ist nicht
<lb/>wahr. Ich glaube aber die wissen nicht mehr als
<lb/>wir auch. Ist ja auch egal Unser Radio ist
<lb/>noch nicht wieder heile. Gustav sollte es mit nach
<lb/>Delliehausen mitnehmen, aber wie kann so ein
<lb/>„vornehmer Mann“ wenn er zu seiner
<lb/>Freundin geht einen Rucksack aufhucken?
<lb/>Nun muß Tante Emma da erst mal mit los.
<lb/>
<lb/>Liebster Karl in Brief 58 schreibst Du wegen Leder, wenn
<lb/>Du was besorgen kannst u hast Geld, aber machen
<lb/>lassen können wir sie in Northeim, da haben wir
<lb/>einen Schuster an der Hand. Der hat meine Stiefel
<lb/>auch gemacht. Er arbeitet bestimmt prima für Reinhart
<lb/>laß dort bitte keine machen. Erst hat er noch Schuh genug
<lb/>und wenn Du fertige mitbringen würdest, die sind
<lb/>für unseren Dreck doch nicht stabil genug. Ich sehe
<lb/>es an den schwarzen aus It. U dann sind die Schuhe
<lb/>auch gleich für Plattfüße eingerichtet. Ich glaube die 
<lb/>Ausländer kommen damit gleich auf die Welt.
<lb/>Ich bin vor der Hand auch ganz gut mit Schuhen
<lb/>versorgt, bin ja mal gespannt wegen meinem Bezugs-
<lb/>schein. Verstecken? Hab ich jetzt was gutes am Füßen
<lb/>bei Regen u Schnee wenn ich mal irgend wo
<lb/>hin muß zur Bahn oder so. Die Stiefel sitzen
<lb/>ganz prima. Weißt Du mit dem Arbeitszeug für
<lb/>Dich werden wir hier schon was schaffen. Gustav
<lb/>hat jetzt auch einen bekommen blauen  K?scher-
<lb/>anzug, Arbeitsanzug. Wir haben 20 Pfund weißes Mehl
<lb/>dafür gegeben. Auf diese Art gibt es immer was
<lb/>zu kaufen. Ich warte ruhig für Dich erst bis Du da
<lb/>bist. Vielleicht ist mit dem Gelde da auch schon was
<lb/>anderes u man kann schon mal wieder
<lb/>kaufen. U sonst können wir uns immer
<lb/>helfen. Also Du weißt Bescheid. Liebster Karl für
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>heute muß ich aufhören. Morgen schreib ich weiter, heute gab es noch allerlei
<lb/>Arbeit. Aber dann ist Ruhe. Tausend liebste
<lb/>
<lb/>herzliche Grüße u liebste liebste Bussel Deine Else u
<lb/>Reinhart. Alle lassen Dich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>