<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_249-1.jpg"/><div><lb/>Brief 39.             Espol, den 13.1.1948.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder einen Brief von uns bekommen.
<lb/>In letzter Zeit haben wir wirklich viel Post von
<lb/>Dir bekommen, liebster Karl hab nochmals recht
<lb/>herzlichen Dank. Neulich gleich den Tag da nach, als
<lb/>ich Deinen Brief bekam wo Du schriebst daß Du Dich
<lb/>Weihnachten mit H.Mai treffen wirst kam dessen Vater
<lb/>Herbert Mai der mit Helene Regente verlobt ist nach
<lb/>Deiner Adresse fragen. Ich sagte ihm es wäre jetzt nicht
<lb/>mehr nötig, weil Ihr Euch schon gefunden hättet.
<lb/>Er erzählte mir dann H.Mai's Mutter ginge es auch
<lb/>nicht gut, sie hätte eine Grippe gehabt u das müßte
<lb/>ihr auf die Lunge geschlagen sein. Sie hustete immer
<lb/>so u wäre viel krank. Seine Frau wäre mit einem
<lb/>andern fort er wußte auch nicht wo sie sich rum
<lb/>treiben würde. Ich denke wenn Du Mai getroffen hast
<lb/>er wird Dir erzählt haben. Um Deine Adresse hätte
<lb/>er schon immer nach Haus geschrieben, bald in jedem
<lb/>Brief. Du ich kenne den Mai auch. Wir sprachen
<lb/>dieser Tage hier dadrüber. Ich erinnere mich jetzt 
<lb/>wieder, ich ging damals noch eine Zeit zur
<lb/>Schule. 12 Jahre muß ich wohl gewesen sein.
<lb/>Bei Mecke 18 auf der Hochzeit war er damals
<lb/>auch, ich weiß daß wir zu den Mai Jungens
<lb/>immer ?büsche gesaagt haben. Wir haben damals
<lb/>viel Spaß gehabt.
<lb/>
<lb/>Wir haben hier ein abscheuliches Wetter jeden Tag Regen
<lb/>mit Schnee vermischt. Es ist ein Schlamm u Dreck
<lb/>auf der Straße, etwas trockener Frost u Schnee wäre
<lb/>gesünder. Reinhart liegt heute auch mal wieder
<lb/>im Bett. Karl Grimme hatte ihm am Sonnabend
<lb/>die Haare geschnitten, dann beim Schlachten
<lb/>immer raus u rein ohne Mütze natürlich.
<lb/>Heute hatte er wieder Fieber ich hab ihm einen
<lb/>Umschlag gemacht u ins Bett gesteckt. Ich denke
<lb/>morgen geht es wieder. Bei diesem Wetter erkältet
<lb/>man sich auch zu leicht. Luise schrieb mir heute
<lb/>auch eine Karte. Sie würden uns wenn sie
<lb/>mal Fahrgelegenheit hätten besuchen. So der Weg
<lb/>zu Fuß von Hardegsen wäre ihr zu weit gewesen.
<lb/>Sonst wären sie Neujahr gekommen. Ich werde 
<lb/>hin schreiben sie würden jeder Zeit gerne erwartet.
<lb/>Tante Emma fährt morgen nach Göttingen.
<lb/>Irma einiges vom Schlachten bringen. Ich
<lb/>muß auch diese Woche noch unbedingt zum
<lb/>Zahnarzt damit mein Zahn endlich fertig
<lb/>wird, Bei Bierkamps gucke ich auch rein.
<lb/>Nach Northeim muß ich , mein Pelz ist auch fertig.
<lb/>Mal sehen wann ich hin fahre. Ich dachte
<lb/>ja noch einen dazu zu kriegen, aber 300 RM
<lb/>gebe ich nicht dafür aus. Meiner war billiger.
<lb/>Es ist ein großer Fuchs. Für heute Dir liebster Karl
<lb/>alles alles gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>u liebste Bussel Deine Else u Reinhart. Alle lassen Dich
<lb/>herzlich grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>