<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_25-1.jpg"/><div><lb/>Brief. Nr. 20                              Espol, den 4. August 46
<lb/>
<lb/>1/  Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir Dir viele liebe
<lb/>herzliche Grüße, und hoffen daß es Dir noch
<lb/>recht gut geht. Ich denke in letzter Zeit so viel,
<lb/>ob Du wohl auch Post von mir bekommen
<lb/>hast. Eigentlich müßtest Du jetzt welche haben.
<lb/>Vergangenes Jahr um diese Zeit bekam ich
<lb/>die erste Nachricht von dir durch einen
<lb/>Kameraden, daß du gesund in Gefangen-
<lb/>schaft gekommen bist, und nun ist schon
<lb/>wieder 1 Jahr vergangen, und wer weiß
<lb/>wie lange wir noch auf Dich warten 
<lb/>müssen. Es soll ja gar nicht schaden,
<lb/>wenn wir Dich nur gesund wieder-
<lb/>sehen. An das Warten bin ich ja allm-
<lb/>ählich gewöhnt, das eine ist nur, die 
<lb/>besten Jahre sitzt jeder so alleine von
<lb/>uns herum, wir sind bald 7 Jahre
<lb/>verheiratet u waren doch kaum
<lb/>zusammen. Wenn Du noch ein paar
<lb/>Jahre fort bleibst findest Du eine
<lb/>alte graue Frau wieder.
<lb/>
<lb/>2/ Ich singe Dir heute Klagelieder, aber es ist
<lb/>doch so – Reinhart wird am 23. schon 4 Jahre
<lb/>alt, wie lange dauert es u er muß
<lb/>auch schon zur Schule. Reinhart ist ein
<lb/>drolliger Schatz, beseonders wenn er von
<lb/>seinem Bruder erzählt, den ihm der Weih-
<lb/>nachtsmann bringt. Also Du lachst Dich
<lb/>weg. Grimmes Erika <anr=923>hat eine kleine
<lb/>Schwester Ilse <anr=924>. Die alte Frau Grimme <anr=930>trägt
<lb/>sie oft spazieren u Reinhart kann sich
<lb/>immer wieder über Ilse freuen, Neulich
<lb/>hat er zu Frau Grimme <anr=933> gesagt, „wir
<lb/>wollen Eure Ilse gar nicht, ich kriege
<lb/>einen Bruder vom Weihnachtsmann
<lb/>der ist gleich so groß als ich“.
<lb/>Heute Nachmittag soll ich mit ihm zum
<lb/>Fischteich. Da geht er zu gerne hin, zum
<lb/>Fischteich u zum Panzer, der steht an
<lb/>der Straße nach Fredelshagen rüber.
<lb/>Heute haben wir auch mal wieder 
<lb/>herrliches Wetter, Bei dir da ist es
<lb/>wohl immer heißes Wetter, oder gibt
<lb/>es da auch Regen? bist du weit
<lb/>von Kairo, oder darfst du das nicht
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>3/ schreiben. Ich denke diesen Tag trifft auch
<lb/>wieder Post von Dir ein. Vater ist 
<lb/>heute Nachmittag nach Fredelsloh, er
<lb/>will mal hören ob wir den Grummel
<lb/>am Wolfskamp von Tante Else <anr=362> wieder
<lb/>bekommen. Elfriede <anr=395> hat zu Tante Ellas <anr=394>
<lb/>Bedauern auch immer noch keinen
<lb/>festen Schatz – Sonst ist in Fredelsloh
<lb/>auch alles wieder wie sonst, Onkel Heinrich <anr=357>
<lb/>hatte müssen allerlei  neubauen
<lb/>durch die Bomben, das Wohnhaus ist
<lb/>jetzt so groß geworden, die Räume
<lb/>sind nur noch zum Teil im Rohbau
<lb/>ich schrieb dir schon in einem der ersten
<lb/>Brief das wir Onkel Heinrich seine
<lb/>Treppe bekommen haben. Na, Gustav
<lb/>wird Dir auch da drüber geschrieben
<lb/>haben. Gustav hat auch viele Pläne
<lb/>ihn hindert nur das Material
<lb/>Schrieb ich dir eigentlich schon, das
<lb/>das Groppe mit zum Holz hacken
<lb/>geht. Sonst hat sich hier eigentlich
<lb/>
<lb/>
<lb/>4/ kaum was verändert. Eben haben
<lb/>wir im Dorf so viele Fremde Leute
<lb/>durch die Flüchtlinge. Kennen tuen wir
<lb/>sie gar nicht alle. Bei uns drüben
<lb/>in der langen Stube wohnen 5 Personen
<lb/>die beiden alten Leute die wir zu erst
<lb/>hatten, dazu ist noch ein Sohn gekommen
<lb/>mit 2 Kinder 6 u 5 Jahre alt. Reinhart
<lb/>hat viele Spielfreunde hier auf der
<lb/>Nachbarschaft.
<lb/>Für heute dir liebster Karl, liebster Vati
<lb/>dir alles alles gute u viele liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>
<lb/>         Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle Grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>