<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_250-1.jpg"/><div><lb/>Brief 40.                Espol, den 15.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vatil
<lb/>Wir senden Dir heute wieder viele liebe herzlich Grüße
<lb/>u hoffen liebster Karl es wird Dir recht gut gehen.
<lb/>Auch uns geht es wider gut. Reinhart war heute wieder
<lb/>aufgestanden., mit geht es auch sonst ganz gut.
<lb/>Das Reißen in den Beinen usw werde ich wohl diesen
<lb/>Winter behalten. Wir haben eben auch ein zu un-
<lb/>gesundes Wetter immer noch jeden Tag Regen
<lb/>u dabei so 3 Grad Wärme. Wenn Du schreibst ihr habt
<lb/>noch 25 - 30 Grad das ist hier Sommerhitze.
<lb/>Sobald die andere Wolle gekämmt ist will ich
<lb/>für Deinen Pullover man gleich das Garn spinnen
<lb/>u auch stricken, denn Du frierst bei uns mitten
<lb/>im Sommer.
<lb/>Eben ist im Dorf mal wieder toll was los.
<lb/>Neulich Abend war in der Schule eine öffentliche
<lb/>Gemeinderatssitzung, also wo alle Gemeindemit-
<lb/>glieder hin gehen konnten. Vater ist nicht hin
<lb/>gewesen, aber es soll schwer was los gewesen (sein)
<lb/>Der Ausschuß ist sich so uneinig wie auch
<lb/>wie Lenz sagt die Neubürger müßten genau
<lb/>so viel Wassergeld bezahlen als die Einheimischen.
<lb/>Händel sagt neine sie sollen nichts bezahlen.
<lb/>Wir müssen jezt wieder Wassergeld bezahlen
<lb/>obwohl doch alles abgetragen war. Aber die
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gemeindekasse ist pleite. Dann soll Lenz
<lb/>gesagt haben Espol wäre überbelegt mit Neubürgern
<lb/>u trotzdem wäre eine Einheimische Frau wieder
<lb/>auf dem Wohnungsamt gewesen u hätte gesagt:
<lb/>„Schneidermeister Hartmann u Heinrich Busemann
<lb/>(der kleine) hätten jeder noch 1 Zimmer frei.
<lb/>„Pfui“ soll Lenz gesagt haben so etwas gäbe es noch.
<lb/>Er wollte den Namen dieser Frau am Montag
<lb/>in der Gemeindeversammlung, wenn der Mann
<lb/>da wäre bekannt geben. Diese Frau würde es noch so
<lb/>weit treiben daß er ihr noch 10 Mann ins Haus stecken
<lb/>würde u wenn sie mit ihrem Mann in der Küche
<lb/>schlafen u wohnen müßten. Die nächste Versammlung
<lb/>wäre bei Volkmers. Nun am Dienstag morgen bei
<lb/>dem Regen alles zur Schmiede u erzälte, der kleine
<lb/>Busemann hat darum .gejawelt es war zum
<lb/>totlachen. Jeder sagt es hat „Berta“ gemacht die
<lb/>Volmarsche. Nun unser Vater sagt hat sie es gemacht
<lb/>schmeiße ich ihren Gustav mit der Arbeit raus
<lb/>u sage bedanke Dich bei Deiner noblen Frau.
<lb/>Was meinst Du wohl unser Nachbar Ludchen
<lb/>geht hin nach Berta u fragt sie ob sie das
<lb/>gemacht hätte. Regente hatte zu Vater auch
<lb/>schon verlauten lassen sie wäre es.
<lb/>Gestern Abend kommt „Berta“ an „Onkel Horstmann
<lb/>ich bin so unschuldig wie ein Würmchen daß an
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>der Erde kriecht“. Sie  möchte sich amliebsten aufhängen
<lb/>immer ginge es über sie her, u sie wäre es bestimmt
<lb/>nicht gewesen. Wir haben gesagt Frau Volkmar was regen
<lb/>sie sich auf, warten sie doch erst mal ab was
<lb/>Lenz für einen Namen nennt. Nun sind wir
<lb/>aber heute schon wieder von „Berta“ gewahr geworden
<lb/>sie ist auch mit ihrem Gustav u noch einem
<lb/>Zeugen zum Lenz rauf gerückt u da hat Lenz
<lb/>gesagt, vorläufig hätte er noch keinen Namen
<lb/>genannt, u ob er es tuen würde wüßte er
<lb/>noch nicht. Junge das wäre feige, dann ist
<lb/>es bestimmt aus der Luft gegriffen. Na, warten
<lb/>wir die Versammlung ab. Der kleine Busemann
<lb/>dem „Berti“ auch ihren Besuch gemacht hat, hätte
<lb/>sie bald rausgeschmissen. Nun sagen schon wieder
<lb/>andere Otto Koch seine Frau wäre es. Die ist
<lb/>auch für so Sachen bekannt. Aber ich werde
<lb/>das Gefühl nicht los u  so geht es allen hier
<lb/>zu Haus, Berta hat es gemacht. Nach Lenz seinen
<lb/>ganzen Andeutungen, nun kriecht sie hin
<lb/>u redet allerlei , dann vertragen sie sich
<lb/>wieder u keiner wird was gewahr.
<lb/>Lenz hätte heute schon zu ihr gesagt: „Frau
<lb/>Volkmar wir haben uns doch sonst so gut
<lb/>verstanden“
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>hat sie Vater selber erzählt. Es ist ein Fall von
<lb/>vielen, so geht es mit allem, bloß daß die Leute
<lb/>im Dorf Abwechslung haben. Lenz schnappt ja auch
<lb/>bald über. Uns läßt ja auch die ganze Sache kalt.
<lb/>Man amüsiert sich nur wie es gemacht wird.
<lb/>Nun werde ich diese Woche doch nicht mehr nach
<lb/>Moringen gehen, ich habe auch schon mal
<lb/>wieder den Schnupfen u im Hals ich erkälte
<lb/>mich eben furchtbar leicht.
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir
<lb/>Alles gute u tausend liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>