<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_251-1.jpg"/><div><lb/>Brief 41.              Espol, den 18.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder einen lieben Sonntagsbrief
<lb/>von uns bekommen. reinhart u ich haben eben einen
<lb/>kleinen Spaziergang gemacht, es ist seit langem wieder
<lb/>das erste mal. Über Nacht haben wir wieder Schnee be-
<lb/>kommen, aber es ist was für einen richtige Schnee-
<lb/>ballschlacht, er ist packig, nichts zum Schlitte-
<lb/>fahren. Darum wird er sich auch nicht lage halten.
<lb/>Reinhart u ich waren heute nicht so sehr weit spazieren
<lb/>weil man mit ihm doch so sehr vorsichtig sein muß.
<lb/>Er mu´ sich jatzt erst wieder langsasm gewöhnen.
<lb/>Reinhart ist so ein richtiges Küken, mit den Mandeln
<lb/>hat er auch zu leicht was. Er muß es wohl von
<lb/>mir geerbt haben, mir ging es als Kind genau
<lb/>so. Bei uns kriegt die Sonne schon wieder Kraft
<lb/>heute ist sie schon wieder richtig warm, auch Abends
<lb/>bleicht es schon länger hell, man ist aber auch
<lb/>richtig froh, wenn es wieder Bergauf geht.
<lb/>So die dunkeln Tage immer, das Frühjahr u
<lb/>Sommer ist doch viel besser. Ich mag den Winter
<lb/>auch gerne, aber nicht so einen matschigen.
<lb/>Am Freitag kam Tante Emma aus Göttingen
<lb/>wieder, sie brachte für Reinhart den Hampelmann
<lb/>aus Wiesbaden mit, es ist ein drolliges Spiel-
<lb/>zeug, weißt Du so ein Hampelmann der am Reck
<lb/>turnt.
<lb/>
<lb/> Die Tonpfeife hat nicht lange gelebt, sie hat den
<lb/>Abend nicht erlebt. „Ach“ sagt er zu mir: „ dann
<lb/>hab ich eben eine Zigarette u eine Pfeife“,
<lb/>als er zwei davon hatte. Im letzten Brief
<lb/>schrieb ich Dir die Sache um „Berti“ und weißt Du
<lb/>den übernächsten Abend fand der Vorleseabend bei
<lb/>„Berti“ im Klubzimmer statt. Der Vorleseabend
<lb/>ist auch so eine Sache. Da ist eine Keramikerin
<lb/>bei Kastens, wir sagen immer zu ihr „das Pferd“
<lb/>sie wohne sonst bei „Berta“ u weißt Du sein
<lb/>gestern wohnt sie beim kleinen Busemann.
<lb/>Ale die läßt jeden Mittwoch oder Donnerstag
<lb/>abend im Büro (Gemeindebüro) aus Goethe oder
<lb/>Schiller vor, als Zuhörer gehen hin Adele, Frl. Hühne
<lb/>(die abrasierte Augenbrauen hat) u sich auch sonst
<lb/>ziemlich auffällig benimmt. Na, dann Lenz u Frau.
<lb/>Ich weiß nicht wer sonst noch viel Zutritt hat.
<lb/>Ich bin noch nicht eingeladen, zähle sicher nicht mit
<lb/>zu der bessern Gesellschaft. Vater die haben dem
<lb/>kleinen Busemann schon was gesagt, er sol sich
<lb/>nun man Abends auch Märchen vorlesen lassen
<lb/>usw. Alos den Abend fand die Vorlesung beim Berta
<lb/>statt. Herr Heineke geht auch hin u wieder mal
<lb/>hin, er hatte zu Gustav gesagt Lenz u Berta wären
<lb/>auf einmal sehr für einander eingenommen.
<lb/>Uns kann es ja egal bleiben, aber lenz hat
<lb/>tüchtig in der Gemeinde verspielt.
<lb/>
<lb/>Du mußt mal die Leute reden hören alles ist
<lb/>gespammt auf die nächste Versammlung.
<lb/>Vorhin hab ich mit amüsuert als ich mit Reinhart
<lb/>raus ging ich hatte zum erstan mal nach draußen
<lb/>hin meine Langschäfter an. Hörte ich wie Frieda Mecke
<lb/>(in der Küche stand das Fenster offen) sagte: „ oh Frau Ahlborn“
<lb/>ich guckte mich um u da stand die ganze Belegschaft
<lb/>am Fenster. Weißt Du mit der Mißgunst wir es
<lb/>statt besser immer größer. So lange das nicht
<lb/>aufhört kann es uns in Deutschland auch nicht
<lb/>besser gehen. Gestern wr unser Ernst mal wieder
<lb/>da, wir sagen zu ihm „Montgomerie“ er hatte mal
<lb/>wieder so allerlei vor. In Volpriehausen ständen
<lb/>noch Maschinen die sollten verkauft werden, da
<lb/>wollte er hin. Aber ausgerichtet hat er auch nichts.
<lb/>Er ist in letzter Zeit recht ordentlich, Du
<lb/>kennt Coh auf Willi Fricke vom Zementwerk
<lb/>er ist doch Frisör u wollte jeztt vergangene
<lb/>Woche in Göttingen seine Meisterprüfung
<lb/>machen u was meinst Du er ist durchgefallen
<lb/>in der  Buchführung. Gustav sagt auch die
<lb/>meinen alle wunder wi schlau sie sind
<lb/>u dann sacken sie ab. Weißt Du Onkel Gustav
<lb/>ist gewissenhaft. Wie ist denn wohl Eurere
<lb/>
<lb/>Weihnachtsfeier verlaufen? gab es die 2
<lb/>Flaschen Wein? Weißt Du guten Wein haben wir
<lb/>auch zu Deinem Empfang aber wirklich guten
<lb/>Rotwein eigener Ernte aber kein „Emmen-
<lb/>taler“! Von 46 einige Flaschen u der 47 ziger
<lb/>ist auch recht gut. Nun hätte ich doch bald das
<lb/>wichtigste vergessen, gestern haben wir mal
<lb/>wieder im Tausch gehandelt. 6 Stecheisen oder
<lb/>Stemmeisen, 6 verschiedene für die Tischlerei breite bis
<lb/>zum schna?chen. Aus Sohlingen kam der Mann
<lb/>ich denke Du wirst sie gebrauchen können.
<lb/>Liebster Karl für heute Dir alles gute
<lb/>u viele liebe herzliche Grüße liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich 
<lb/>Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>