<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_252-1.jpg"/><div><lb/>Brief 42.                                Espol, nden 20.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir viele liebe herzliche Grüße gleich
<lb/>zum Anfang des Briefes, u zum Schluß nochmals.
<lb/>Wir hoffen liebster Vati es wird Dir recht gut gehen,
<lb/>auch uns geht es so weit ganz gut. Heute hat Reinhart
<lb/>u Mutti eine Schlittempartie zum Sommerberg ge-
<lb/>macht, das heißt bloß bis Lenz, ich mußte den
<lb/>Schlitten ziehen. „Ja“ sagt er „wenn ich groß bin dann
<lb/>zieh ich Dich“. Hinzu sind wir hinter dem Dorf hoch u
<lb/>runter im Dorf herunter. Lenz soll Reinhart eine
<lb/>Mütze u eine Hose machen. Er kam gerade vom
<lb/>Büro nach Hause u war sehr verärgert über
<lb/>die Volmarsche. Er sagt das ist ein Biest, die hätte
<lb/>weiter nichts zu tun als den ganzen Tag nach
<lb/>Northeim zu fahren. Aber an ihm sollte sie sich die
<lb/>Zähne ausbeißen. Ich sagte ja gleich den andern
<lb/>Abend wäre sie bei uns gewesen, sie wäre un-
<lb/>schuldig. Er sagt sdie kriegt es fertig u sagt zum
<lb/>Landrat er lügt, u hinterher beweist sie daß
<lb/>sie es nicht gesagt hat. Ich habe nur gelacht, aber
<lb/>ich wußte was ich wissen wollte, daß die Vollmarsche
<lb/>es ganz bestimmt war. Und daß es nicht wahr ist
<lb/>daß Lenz mit ihr einig ist. Der Leseabend fand
<lb/>deshalb dort im Clubzimmer statt weil sie
<lb/>anders keinen Platz haben. Der Andrang ist zu stark.
<lb/>
<lb/>Er hat mir auch davon erzählt, er meinte auch , ob ich
<lb/>nicht auch Interesse hätte. Ich sagte wri hätten selber
<lb/>gute Bücher, was mir fehlte wäre die Zeit, u ich
<lb/>könnte auch wegen Reinhart Abends schlecht wo hin
<lb/>gehen.. Ich will mit dem ganzen Verein nichts zu tu haben.
<lb/>Gestern Abend kam Ludchen u wollte Gustav zum
<lb/>Feuerwehrball einladen. Er sagte wenn Karl nun
<lb/>da war konntet ihr beide hin gehen dann hätte
<lb/>ich Euch eingeladen. Ludchen ist ja in der
<lb/>Feuerwehr, er macht den Ball zu gerne mit aber
<lb/>seine Frau will nicht.  Michel würde uns vom Sportverein
<lb/>aus auch einladen, tanzen könnten wir jetzt
<lb/>genug, wenn Du nächstes Jahr  hier bist u wir
<lb/>sind noch gesund, wird es aber auch nachgeholt.
<lb/>Gestern war ich nach Üssinghausen zum Schuster Henze
<lb/>Reinharts Schuhe abholen. Ich hatt bei dem Schneewetter
<lb/>meine Stiefel angezogen. Der alte Henze hat geguckt
<lb/>er sagt: „da haste aber ein paar prima Dinger an,
<lb/>weißt Du was die wert sind? 1000 RM“. Alles redet
<lb/>mit Schwarzmarktpreisen. Post haben wir von Dir
<lb/>diese Tage keine bekommen, ich denke es wird bald
<lb/>wieder ein Schiff einlaufen oder ob im Januar
<lb/>noch keine Unterwegs sind? Für heute Dir
<lb/>liebster Vati, liebster Karl, alles gute u viele
<lb/>liebe herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Dein Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen
<lb/>Mein Stiefel kosteten
<lb/>65 RM.
</div>
</div></body>
</text></root>