<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_254-1.jpg"/><div><lb/>Brief. 44.                Espol, den 25.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder einen langen Sonntags-
<lb/>brief von uns erhalten. Uns geht es gut, Reinhart
<lb/>fährt  tüchtig Schlitten oft auch allein, heute morgen
<lb/>war Michel mit ihm los, weißt Du das schlimmste
<lb/>für diese kleinen ist, es ist zu glatt, Reinhart liegt
<lb/>mehr, als daß er steht. Ich glaube die Schlittenbahn
<lb/>hat bald ein Ende, es taut mal wieder mit
<lb/>Macht. Die Sonne ist in der Mittagszeit schon
<lb/>herrlich warm, heute morgen rief schon einige
<lb/>male der „Tip ins Ei“. Du kennst den ersten
<lb/>Frühlingsvogel doch auch, wie er gleich mit richtigem
<lb/>Namen heißt weiß ich gar nicht mehr. Am letzten
<lb/>Sonntag hatte Reinhart u ich uns einen Strauß
<lb/>Kätzchen gebrochen. Sie fangen in der Stube schon
<lb/>richtig an zu blühen. Ich bin richtig froh, wenn
<lb/>man erst mal wieder raus aufs Feld kann
<lb/>oder in den Garten, wenn man Abends auch
<lb/>sehr müde ist. Die Zeit vergeht dann auch
<lb/>schneller u auf einmal ist es dann so weit
<lb/>daß Du auch zu uns kommst.  Du in der
<lb/>Zeitung stand, aus England sollen bis Mitte
<lb/>Juli alle Kgf. entlassen sein, ob es für Euch
<lb/>auch gelten wird?
<lb/>
<lb/>Wenn nicht, haben wir ja immer die Hoffnung
<lb/>daß Du bis dahin doch bei uns sein wirst.
<lb/>Am Freitag war ich nach Moringen beide Wege zu
<lb/>Fuß, wegen dem Schnee ging es nicht mit dem Fahrrad.
<lb/>Für Gustav war ich zum Schneider. Heine frug auch
<lb/>gleich nach Dir, ich soll Dir viele Grüße schreiben auch
<lb/>von Frau Heine. Der alte Förstermann der Schwieger-
<lb/>vater von Heine ist schon 1 Jahr tot. Er wäre nur 8
<lb/>Tage in der Klinik gewesen, auch so ähnlich wie bei
<lb/>Vater in Grone. Der Schwiegersohn von Heine ist schon 2 Jahre
<lb/>auf der Bauschule u bald fertig. Architekt oder so was
<lb/>will er wohl werden, ein kleines Mädchen haben sie 8
<lb/>Monate. Bei Bierkamps war ich auf dem Rückweg
<lb/>auch vor. Sie haben von Dir auch eine Karte bekommen.
<lb/>Ernst geht es sonst auch gut, er sieht gut aus.
<lb/>Am 9. Febr. muß ich wieder zum Zahnarzt, am Freitag
<lb/>konnte er mich nicht mit annehmen, weil er
<lb/>zu viel zu tun hatte. Emmis erster Blick galt
<lb/>meinen Stiefeln, ja sie wäre auch schon so lange
<lb/>hinter ein paar her. Jeder behauptet es wären
<lb/>ganze meine, sind sie ja auch eigentlich.
<lb/>Gustav war heute morgen nach Fedelsloh, einiges
<lb/>Geschirr von Küsters holen. Onkel Otto will mit
<lb/>Gutstav Backsteine im Feldbrand machen.
<lb/>Gustav soll ihm einige Tage mit formen helfen
<lb/>u dann soll er da allerlei bauen
<lb/>Dafür soll er wenn es klappt 30000 Backsteine
<lb/>bekommen. Wenn Küsters das zu recht kriegen
<lb/>dann haben sie s geschafft. Ton haben sie ja mehr
<lb/>als genügend. Ihr ganzes Land ist ja Töpferton.
<lb/>Schreib Du man erst mal nichts über die
<lb/>ganze Sache, ich berichte Dir sobald es weiter
<lb/>geht. (Sonst sagt Gustav wieder ich berichtete jede
<lb/>Kleinigkeit nach Dir) Gustav ist noch immer
<lb/>hinter einem Bauplatz in Hardegsen her, aber
<lb/>eben verkauft ja keiner was, vielleicht klappt
<lb/>es in einigen Jahren doch noch mal, mit
<lb/>der Hausbauerei.
<lb/>Wie geht es Dir liebster Karl? Im Januar muß
<lb/>noch kein Transport wieder gekommen sein.
<lb/>Post haben wir letzte Woche keine bekommen.
<lb/>Wir freuen uns immer über Dein liebes Bild
<lb/>u danke Dir nochmals recht herzlich dafür
<lb/>liebster Karl. Wenn ich jetzt Deinen Brief beendet
<lb/>habe werde ich noch etwas mit Reinhart raus
<lb/>gehen, aber schlittenfahren ist vorbei, die Sonne
<lb/>frißt ihn alle auf. Dann werde ich Luise
<lb/>auf ihre Karte von neulich antworten.
<lb/>An Irma muß ich noch einige Zeilen schreiben
<lb/>u dann ist der Sonntag bald zu Ende.
<lb/>Du gehst jetzt sicher wieder laufend auf Schach-
<lb/>fahrt. Was macht das Mandolinenspiel?
<lb/>
<lb/>Nun liebster Karl, lieber Vati soll es
<lb/>für heute genug sein, ich denke von
<lb/>Dir kommt auch bald mal wieder
<lb/>Post. Für heute Dir alles gute u viele
<lb/>liebe herzliche Grüße u liebste Bussel,
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>