<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_255-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 45.                   Espol, den 28.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun schreibe ich Dir heute erst wieder, eigentlich
<lb/>wollte ich Dir gestern Abend schon schreiben aber dann
<lb/>kriegten wir wieder die Stube voll Besuch. Abends
<lb/>kommen dann immer so allerlei Leute zu
<lb/>uns. (emmi) Frau Kohrs kommt schon 14 Tage lang
<lb/>jeden Abend sie strickt einen Pullover u da muß
<lb/>sie mich immer fragen. Was haben wir die
<lb/>Abende schon gelacht, den einen Abend war
<lb/>Gustav um ½ 7 Uhr nach Üssinghausen gewesen
<lb/>zum Schuster u als er wieder zurück kommt
<lb/>trifft er  unterhalb des Forsthausese Hermann
<lb/>Hillebrand junior. Die beide blieben stehen
<lb/>u erzählten sich einen Augenblick was.
<lb/>Plötzlich guckt Hillebrand sich zur Seite
<lb/>u sieht in dem dicken Dornbusch was
<lb/>blinken. Die beide gehen da hin u da liegt
<lb/>da ein Damenfahrrad u ein Herrenfahrrad.
<lb/>Die zwei sagen hier geht was vor. Räder
<lb/>eine Ecke runter geschafft, da neben gelegt
<lb/>u aufgepaßt. Wer kommt? Nach ½ Stunde
<lb/>kommen (2) Mann u Frau aus dem Jucken?
<lb/>Holz – weißt Du etwas weiter rüber, da wo unsere
<lb/>
<lb/>Wiese an der Langengrund ist, die beide
<lb/>kommen den Weg unter dem Forsthaus.
<lb/>Un da waren die Räder fort, da heben sie sie
<lb/>erst suchen lassen, u hatte die Frau Grustav
<lb/>u Hermann Hillebrand entdeckt „Ihr habt ja
<lb/>mein Fahrrad!“ „Ja“ sagt Gustav „das lag hier
<lb/>an der Straße, ja und den andern sein
<lb/>Rad gebt man auch gleich her“ „Nein“ sagt
<lb/>Gustav „der andere“ soll es sich bei mir ab-
<lb/>holen“. (Weißt Du der Mann blieb erst noch zurück)
<lb/>Gustav u Hermann  sind dann mit dem
Fahrad Espol zu gefahren u als ise beim
<lb/>kleinen Busemann seinen Haus sind kommt
<lb/>die Frau wieder an u sagt den Namen
<lb/>von dem Mann u sie sollten warten.
<lb/>Gustav hat den Mann tüchtig abgeputzt u
<lb/>das schönste war, daß er Gustav bat ja
<lb/>ja nichts zu sagen. Aber andere Leute
<lb/>haben doch noch mit gehört, der kleine
<lb/>Busemann u sein Junge. Gustav hatte
<lb/>uns nicht erzählt wer es war, aber wir
<lb/>wissen es, das ganze Dorf weiß – er
<lb/>(Landrat) sagen sie zu ihm aus Üssinghausen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wenn die auch alles hat, mit Heinrich Hostmann
<lb/>ist es auch noch das alte, ein Flüchtling
<lb/>aus Trögen, Hühne, Ludchen Mecke soll auch viel hin
<lb/>gehen, einen Förster aus Fredelsloh mit dem
<lb/>hat man sie erst neulich im Strahlenkamp
<lb/>überracht. Das ist ja nun ein ganz fieser Bursche
<lb/>auch verheitatet.  Wer weiß wen die noch
<lb/>alles hat, die guckt so frech, ,also ich kann bloß
<lb/>sagen Huren sind frech. Und da bei tut sie
<lb/>als wunder was die Leute ihr nachreden.
<lb/>Der Unverzagt hat auch eine nette Frau
<lb/>u geht mit solch einem Luder, Gustav sagt der
<lb/>wäre auch betrunken gewesen. Wollte die
<lb/>sich doch bloß mal anlachen. So eine Sau.
<lb/>Die Leute sagen alle die hätte es auch getan
<lb/>wenn August wieder gekommen wäre.
<lb/>Sie hat es coh schon getrieben als August noch
<lb/>lebte. Ich komme mit so viel Gemeinheit
<lb/>nicht zu recht, ich könnte ihr immer so eine
<lb/>ins Gesicht reinhauen. Obwohl es mir nichts
<lb/>angeht, aber ich hab nun mal so eine
<lb/>Wut auf so ein Weibsstück. Am Sonntag-
<lb/>morgen ist sie mmit Hühne im Wald gesehen worden.
Vater hat es Hühne gesagt, er war ganz verlegen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Bei Windelbands Fredelsloh ist am 27.1.
<lb/>ein kleines Mödchen geboren worden eine
<lb/>Tochter. Wir haben noch nicht gratuliert.
<lb/>Ich gratuliere für Dich mit. Die haben es
<lb/>genau so eilig gehabt wie Tante Ella
<lb/>u Onkel Heinrich, die heirateten im 
<lb/>November u im März kam Elfriede, die 
<lb/>Windelbands konnten es noch schneller.
<lb/>Ich hatte ja immer meine Bedenken
<lb/>um den Mann, aber sie hat Dusel
<lb/>gehabt, er ist in Ordnung eben so gut
<lb/>konnte sie auch eine böse Erfahrung machen.
<lb/>Reinhart u ich waren heute in der Mmittagszeit
<lb/>nach Üssinghausen zum Schuster u nach Pahrens.
<lb/>Wir waren zu Fuß. Heinrich hätte auch 
<lb/>noch nicht wieder geschrieben, sie meinten
<lb/>er kommt vielleicht.
<lb/>Liebster Karl für heute hab ich Dir mal
<lb/>so einen Brief geschrieben, bei uns im 
<lb/>Dorf gibt es mehr solche Fälle wie Emma.
<lb/>Dir liebster Karl Alles gute u tausend
<lb/>liebste Grüße u Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>