<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_256-1.jpg"/><div><lb/>Brief 46                 Espol, den 30.1.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir wieder einen langen lieben
<lb/>Brief von Dir erhalten u zwar Brief Nr 60. vom 27.12.
<lb/>mit noch einem lieben Bild von Dir
<lb/>Nun haben wir Dich 2x einmal hier in 
<lb/>der Stube u einmal oben bei uns im
<lb/>Kämmerlein. Liebster Karl Du bist in Sorge
<lb/>um Reinhart, ja es ist eine schlimme Sorge.
<lb/>Ich habe ja immer noch die Hoffnung es
<lb/>muß wieder besser werden, er muß es
<lb/>wieder verlieren, er ist so gesund geboren
<lb/>u wie war er vorher immer so drollig
<lb/>bis 3 Jahre, ich kann es mir nicht denken
<lb/>daß Reinhart diese furchtbare Krankheit
<lb/>behalten soll, ich denke wenn er erst in
<lb/>die Entwicklungsjahre kommen wird
<lb/>daß es sich doch wieder verwächst. Lieber
<lb/>Karl, ja wie soll ich Dir seinen Zustand
<lb/>schildern, ich will ganz ehrlich sein. Du wirst
<lb/>es ja selber sehen, wenn es so weiter
<lb/>geht, wie es diese Zeit hindurch ist
<lb/>können wir ihn nicht zur Schule geben.
<lb/>
<lb/>Er ist gar nicht bei der Sache, er hat mal
<lb/>kurze Augenblicke wo er was erzählt aber
<lb/>sonst macht er immer für sich hin, klettert
<lb/>überall drauf also ganz ohne Überlegung.
<lb/>Es hilft auch kein Ermahnen er nimmt
<lb/>es dann gar nicht wahr, zwischendurch ist
<lb/>er auch mal wieder anders, es fällt ihm
<lb/>dann auf einmal irgend etwas ein, u
<lb/>er erzählt dann auch mal was. Lieber
<lb/>Karl es hilft kein großes Reden dadrüber
<lb/>wir müssen geduldig warten ob es sich
<lb/>zum guten oder bösen wendet. Reinhart
<lb/>hat sich in der Zeit als ich ihn zum ersten
<lb/>mal in der Klinik hatte mächtig ver-
<lb/>schlechtert. Dadrüber war ja auch der Professor
<lb/>erschrocken, er konnte es mir nicht ver-
<lb/>bergen.Nimm es nicht so schwer, wir müssen
<lb/>erst mal sehen wie es weiter geht, Aufregung
<lb/>nutzt nichts, sondern nur Ruhe, was hab
<lb/>ich micht schon oft aufgeregt, aber sieh Karl
<lb/>ich bin jetzt zu der Einsicht gekommen es
<lb/>hilft dem Jungen nichts, u wenn ich
<lb/>mich kaputt mache ist es für ihn noch
<lb/>schlimmer, denn er gebraucht uns jetzt
<lb/>
<lb/>doppelt. Lieber Karl auf den Brief von Luise
<lb/>bin ich ja gespannt, damals in Grone tat sie
<lb/>mir gegenüber so als wenn es ihr gereut
<lb/>war, daß sie so lange nicht mit uns zu tun
<lb/>hatte. Also ich habe mich nicht an sie heran
<lb/>gedrängt, sie war es die um Vergebung bat.
<lb/>Aber ich dachte damals gleich sollte es nicht eine
<lb/>Gemütsstimmung sein? Du meintest es auch
<lb/>aber als ich dann mal wieder mit ihr zusammen
<lb/>war meinte ich bald sie hätte sich wirklich gefreut.
<lb/>Nur das letzte mal als ich bei ihnen war
<lb/>hatte ich so das Gefühl Paul ist mit uns
<lb/>nicht einig. Paul hab ich ja nur erst
<lb/>einmal getroffen, damals als Luise 
<lb/>mich von der Bahn holte u wir nach Grone
<lb/>wollten, als Vaters Sachen aufgeteilt wurden.
<lb/>Paul hat irgend was gegen uns, er
<lb/>hatte ja schon immer was gegen mich.
<lb/>Na, ich will erst mal den Brief abwarten.
<lb/>Vielleicht lese ich mehr als ich so gefühlt
<lb/>habe. Auf ihre Karte habe ich auch noch
<lb/>nicht geantwortet. Ich habe so das Gefühl
<lb/>nur die Neugier um Reinharts Krank-
<lb/>heit treibt Luise zu uns, na laß sie
<lb/>
<lb/>
<lb/>Lieber Karl weißt Du ich habe mir gesagt
<lb/>wir haben den ganzen Krieg über mit 
<lb/>Gesuchen nichts erreicht. Und nun haben wir
<lb/>so lange gewartet ich glaube nicht daß ein
<lb/>Gesuch Dich schneller zu uns gebracht hätte.
<lb/>Du wirst auch so kommen, sieh mal bis
<lb/>Mai ist gar nicht mehr lange hin u sollten
<lb/>wir noch etwas warten müssen, die Haupt-
<lb/>sache Du bist gesund und kommst. Mach mir
<lb/>nur keine Vorwürfe von wegen ich schriebe
<lb/>in der kalten Stube bei uns ist es schön warm
<lb/>u wenn ich Abends mal ein bischen länger
<lb/>schreibe, es ist alles was ich für Dich tun
<lb/>kann. Holz zum einfeuern haben wir
<lb/>tüchtig eine Bank Holz liegt auf der
<lb/>Scheune u wartet aufs zer kleinern.
<lb/>Mein Rheuma neulich kam von einer
<lb/>Halsentzündung die ich nicht geachtet hatte.
<lb/>Aber es ist alles wieder gut. Mutti trägt
<lb/>im Winter auch dicke selbst gestrickte
<lb/>Strümpfe. Gestern u heute hatten wir den
<lb/>alten Wollersen [anr=2502] zum Wolle kämmen
<lb/>Herrliche Wolle hatte unser Peter bloß
<lb/>er war zu fett, deshalb ist er auch
<lb/>eingegangen, herrlich soll es geschmeckt
<lb/>haben..
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Dann warst Du Weihnachten doch nicht bei
<lb/>Heinrich Mai, aber den Wein habt ihr bekommen.
Bei Euch da im warmen Süden kann ich
<lb/>mir Weihnachten gar nicht vorstellen.
<lb/>Schreiben Dir wirklich manche Heimkehrer „Ach
<lb/>wäre ich doch in Ägypten geblieben bei den
<lb/>Fleischtöpfen“? Ja den Leuten in der Stadt geht
<lb/>es schon traurig. Wir Selbstversorger sollen 1 ½
<lb/>Monate auf unsere Butter verzichten.
<lb/>Ja, aber ob die Leute im Ruhrgebiet welche
<lb/>bekommen  bleibt abzuwarten.
<lb/>Unserem Michel seinen Angehörigen schicken wir
<lb/>auch immer etwas, sonst wären sie schon 
<lb/>verhungert.
<lb/>Vorhin telefonierte ich mit Tante Else, Woller-
<lb/>sen sollte auch für sie Wolle kämmen.
<lb/>Oben bei Windelbands wäre alles mobil.
<lb/>Brouwer hat die Tochter gebracht. Vater u
<lb/>Mutter gehen vielleicht am Sonntag mal
<lb/>rüber, ich will mich nicht gleich sehen lassen,
<lb/>sonst meinen sie ich will Pate werden.
<lb/>Darauf lege ich gar keinen großen Wert.
<lb/>Onkel Gustav hat mal wieder Pläne.
<lb/>Er will vom Pastor aus Volpriehausen 
<lb/>1 Morgen Land kaufen, u da wollen
<lb/>
<lb/>wir ein Haus hin bauen. Gustav sagt
<lb/>Volpriehausen wird groß Industrie. Glas-
<lb/>fabrik Möbelfabrik Nährmittelfabrik
<lb/>da wird immer gebaut. So weit gut
<lb/>nur der Platz. Ich habe zu Gustav gesagt er
<lb/>soll erst in die Kirche eintreten.
<lb/>Weißt Du mit den Backsteinen bei Onkel
<lb/>Otto wenn das alles klappen sollte
<lb/>Gustav will daß wir dann zusammen
<lb/>bleiben wir ziehen oben ins Haus u
<lb/>er unten - (Noch ziehen wir nicht ein)
<lb/>Heute bin ich nun was gewahr geworden.
<lb/>Der Pastor aus Fredelsloh hätte an Kasten geschrieben
<lb/>ob er nicht auch einige Gelder der Kirche
<lb/>beisteuern möchte, durch ihn u seine Beleg-
<lb/>schaft würde die Kirche u ? auch mehr
<lb/>Lasten haben. Kasten soll geantwortet haben
<lb/>er wäre unehrlich, oder (unehelig) geboren
<lb/>nicht getauft u nicht konfirmiert u hielte
<lb/>es nicht für nötig der Kirche irgend welche
<lb/>Gelder zu geben. Da  sie durch ihn keine Last
<lb/>hätte. Lieber Karl für heute Dir alles gute
<lb/>u viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebster Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>