<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_257-1.jpg"/><div><lb/>Brief 47.                     Espol, den 1.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute wieder liebste herzliche Sonntagsgrüße.
<lb/>Am Freitag haben wir Deinen lieben Brief Nr 60
<lb/>erhalten vom 27.12.47. Liebster Vati nochmals
<lb/>vielen lieben herzlichen Dannk. Mach Dir um
<lb/>Reinhart keine Sorge, geistig ist Reinhart ganz klar,
<lb/>bloß oft machen ihm die Anfälle (das heißt
<lb/>besonders die kurzen Anfälle, die sich eben
<lb/>mal wieder so zeigen ( es ist so er schreit
<lb/>plötzlich auf u dann ist es vorrüber)
<lb/>Das macht ihn dann so fertig. Manches
<lb/>mal hat er es 10x am Tage, oft auch
<lb/>weniger, die großen Anfälle sind so dann
<lb/>weniger alle 10 -14 Tage 1x oft auch 2 – 3X.
<lb/>Es ist immer wieder anders lieber
<lb/>Karl. Ich kann Dir auch deshalb gar nichts
<lb/>genaues schreiben, ich schreibe mir die
<lb/>großen Anfälle seit vor Weihnachten mal
<lb/>wieder auf. Wir haben auch schon oft fest
<lb/>gestellt, wenn er mal nicht so ganz
<lb/>bei Sache war (wenn er so döst) u man
<lb/>fragt ihn irgend was, im Moment gibt
<lb/>er keine Antwrot wenn er dann nach
<lb/>
<lb/>
<lb/>einigen Minuten wieder bei Sache ist
<lb/>gibt er auf das gefragte Antwort (Wie das
<lb/>dösen vor sich geht, ich kann Dir das gar nicht
<lb/>so recht beschreiben. Eines bitte ich Dich immer
<lb/>wieder, mach Du Dir nicht zu viel Sorge
<lb/>es hilft dem Reinhart nichts. Es wird auch
<lb/>schon mal wieder besser werden. Wenn Du
<lb/>erst mal bei uns bist ist vieles auch
<lb/>leichter. Aber wir wollen nicht klagen. Die
<lb/>Zeit geht auch hin, einmal kommst Du
<lb/>auch. Heute ist hier öffentliche Tanzmusik
<lb/>Gustav u Michel schwingen das Tanzbein.
<lb/>Reinhart wollte auch gerne mal gucken
<lb/>aber ich gehe doch da nicht hin, Michel wollte
<lb/>ihn holen, hat es scheinbar auch vergessen.
<lb/>Ich fand neulich noch eine alte Mund-
<lb/>harmonika von Helmut [anr=341] damit amüsiert
<lb/>er sich. Spazieren waren wir heute nicht
<lb/>es war zu scheußliches Wetter. Regen
<lb/>u so sehr stürmisch. Morgen muß ich
<lb/>zum Zahnarzt auch ein schöner Weg bei
<lb/>dem Wetter. Ich werde wieder beide Wege
<lb/>zu Fuß gehen. Die kleine Post ist immer
<lb/>so überfüllt, u mit dem Fahrrad bei
<lb/>
<lb/>
<lb/>dem Wind ist auch nichts. Bei dem Kran-
<lb/>kenkassen Mann werde ich auch vor-
<lb/>sprechen. Beitrag bezahlen u einige Arzt-
<lb/>rechnungen abgeben. Reinharts von der Klinik
<lb/>u noch einige. Du meinst ob der Weihnachts-
<lb/>mann für Reinhart einen Pferdestall
<lb/>angefangen hatte? Nichts hat er gemacht,
<lb/>gar nichts. Ach lieber Karl wärst Du doch die
<lb/>nächste Weihnachten endlich bei uns.
<lb/>Überall liest man die Kgf. sollen heim-
<lb/>kehren. Frau Kohrs ihr Erich  [anr=1693] kommt im März
<lb/>aus England. Aus England kommen
<lb/>eben sehr viele. Ich denke immer so nach
<lb/>u nach werden von Euch auch welche ent-
<lb/>lasen. Radio hören wir eben nicht, unser
<lb/>ist in Reparatur in Delliehausen.
<lb/>jetzt kommende Woche soll es fertig
<lb/>seien. Diese Woche bekommen wir auch
<lb/>die Maler, die Diele soll gemalt werden
<lb/>u Küche, eigentlich wollten wir auch drüben
<lb/>die Stube, aber es hat ja nicht viel Zweck,
<lb/>da wird dann der Schornstein gebaut
<lb/>u ein großes Fenster soll gemacht werden.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Damit wollen wir erst warten bis Du
<lb/>da bist. Ebenfalls oben wollen wir dann
<lb/>noch so allerlei zurecht bauen. Gustav
<lb/>will ja auch zum Frühjahr Terazzo auf die
<lb/>Diele machen lassen, so bald der Frost weg
<lb/>ist kommen die Leute auch. Ich bin schon
<lb/>richtig froh wegen dem wischen.
<lb/>Lieber Karl ich denke in den nächsten
<lb/>Tagen bekommen wir wohl mal
<lb/>wieder Post durch Heimkehrer. Reinhart freut
<lb/>sich daß wir jetzt auch ein neues Bild
<lb/>von Dir im Schlafzimmer haben.
<lb/>Jeden Abend wirst Du gedrückt.
<lb/>Nun lieber Vati soll es für heute
<lb/>Abend genug sein. Mutti will noch
<lb/>stricken eben war Onkel Gustav [anr=340] mit 3
<lb/>Freunden zum Abendbrot essen da.
<lb/>Dir liebster Karl alles gute u liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>