<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_258-1.jpg"/><div><lb/>Brief 48a                                             Espol, den 4.2.48.
<lb/>Mein lieber guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder liebe herzliche Grüße von uns
<lb/>erhalten, u wir hoffen daß es Dir liebster Karl recht
<lb/>gut geht.Auch uns geht es soweit ganz gut. Post ist
<lb/>noch keine wieder von Dir eingetroffen. Ich dachte
<lb/>am Montag oder heute wäre schon ein Brief mit
<lb/>Heimkehrer gekommen, aber man weiß ja auch
<lb/>gar nicht ob im Januar welche fahren. Karl Grimme [anr=913]
<lb/>hatte gestern im Radio gehört daß alle Kgf aus dem
<lb/>Suez Kanal entlassen würden. Ich denke morgen oder
<lb/>so wird in der Zeitung das drin stehen. Hier im 
<lb/>Dorf ist jetzt Richard Mecke  [anr=1964] gekommen, der an der
<lb/>Straße arbeitet als Straßenwärter. Er war in Frank-
<lb/>reich, sie hatten ihn auch reklamiert. Irma [anr=338] schrieb
<lb/>gestern auch daß sie von Heinrich [anr=343]  seit Weihnachten noch
<lb/>keine Post wieder bekommen hätte. Vom Russen
<lb/>kommen eben sehr viele. Bekannte sind noch keine
<lb/>gekommen, man hört nur immer mal es
<lb/>kommen eben viele.
<lb/>Michel hat heute endlich Reinharts Schaukelpferd heile
<lb/>gemacht. 2 Eisenschienen mit Schrauben, nun sitzt
<lb/>Der Kopf wieder fest. Reinhart hat eine tüchtige
<lb/>Freude gehabt, heute den ganzen Nachmittag ist er
<lb/>nicht ausgestiegen, er hat erst mal wieder tüchtig
<lb/>geschaukelt, ich freue mich daß der Kopf wieder
<lb/>drauf ist sagt er. Weißt Du es mußte schon etwas
<lb/>
<lb/>eingebrochen gewesen sein, er hat dann öfters
<lb/>mal mit dem Hammer den Stock zurecht geklopft.
<lb/>Vielleicht hatte es dabei schon was getauscht?. Und
<lb/>dann ist er mal damit umgefallen u da lag
<lb/>der Kopf daneben. Ich hätte nie geglaubt daß das
<lb/>mal kaputt gehen würde.
<lb/>Nun etwas aus dem Dorf: Das neueste ist Siedlungs-
<lb/>interessenten. Am Montag Abend hatten sie eine
<lb/>Versammlung. Der Wolfskamp soll abgeholzt werden.
<lb/>Nun weiß ich es nicht genau ob jetzt jeder Siedler
<lb/>dort einen Bauplatz zugewiesen haben soll u Land
<lb/>oder ob es mit fertigem Land verkauft werden soll.
<lb/>Es gehen so allerlei Gerüchte um. Die einen sagen
<lb/>gleich hinter Dorf soll gebaut werden u wer da
<lb/>Land abgeben muß kann es im Wolfskamp
<lb/>wieder kriegen. Zu der nächsten Versammlung
<lb/>will Gustav auch mal hin. Die Flüchtlinge u
<lb/>Lenz haben den Antrag gestellt. Aber ob die Forst
<lb/>den Wolfskamp abgibt? Man muß abwarten.
<lb/>Ich meine immer hier oben siedeln wäre
<lb/>nicht so sehr günstig. Jutta u Gerhards Groß-
<lb/>vater hat sich auch beworben.
<lb/>Liebster Karl für heute Dir alles gute u viele
<lb/>liebe herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>