<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_259-1.jpg"/><div><lb/>Brief 49.                     Espol, den 6.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder liebste herzliche Grüße.
<lb/>Ich schreibe Dir heute Nachmittag, es regnet mal wieder
<lb/>ganz schlimm. Unser Opa [anr=0073] ist nach Northeim er hatte
<lb/>eine Vorladung zur Polizei bekommen zwecks (Abholung)
<lb/>oder Entgegennahme seiner Einstufung. Ich werde Dir
<lb/>heute Abend schon schreiben wie es geworden ist.
<lb/>Ich sitze mit Zahnschmerzen. Gestern u  heute hatten
<lb/>wir Wäsche, nun durch das im nassen arbeiten ist
<lb/>es noch schlimmer geworden. Es ist der Zahn der plombiert
<lb/>wird. Mit Reinhart will ich diesen Sommer mal nach 
<lb/>Fredelsloh zur Zahnärztin. Dort hat sich vergangenes
<lb/>Jahr eine niedergelassen. Gerade Hostmanns
<lb/>gegenüber. Tante Emma war gestern in Fredelsloh.
<lb/>Dort besuchte sie auch Familie Windelband, Inge
<lb/>soll die kleine Tochter heißen. Else u eine Schwester von
<lb/>Windelband, die Freundin von Elfriede u die
<lb/>Cusinie aus Lutterbeck (Gustavs Tischdame auf der
<lb/>Hochzeit) solle Paten werden. Ja sie hätten lieber
<lb/>einen Jungen gehabt. Wann ich sie mal besuche
<lb/>weiß ich noch nicht, so eilig ist es damit auch nicht.
<lb/>Elfriede läge noch im Bette das Kind ist doch schon
<lb/>bald 14 Tage alt. Die Freundin ist da u wartet
<lb/>ihr was auf. (auf dem Hochzeitsbild steht sie auch
<lb/>drauf) Mutter sagt ein ganz wiederliches
<lb/>Frauenzimmer. Aber durch sie bekommen
<lb/>sie allerlei, deshalb. Meckens schlachten heute
<lb/>
<lb/>Reinhart war auch eingeladen aber heute früh hatte
<lb/>er wieder 2 Anfälle u so ist er wieder ganz be-
<lb/>deppert, ich kann ihn nicht hin gehen lassen. So kann
<lb/>sich Reinhart gar nichts vornehmen, immer ist es
<lb/>wieder anders. Wenn ich Dir einmal schreiben könnte
<lb/>es wird besser, aber immer ist es noch dasselbe.
<lb/>Gestern bekam Gustav einen Brief aus Ahrweiler.
<lb/>Dort können wir gegen Hufnägel Wein bekommen.
<lb/>Der Bauer hat viel Weinberge u Wein, hat aber
<lb/>keine Hufnägel um seine Pferde zu beschlagen.
<lb/>Hufnägel bekommt Vater ja auch nur auf Eisenschein,
<lb/>aber es läßt sich was möglich machen. Wenn Du nun
<lb/>bald kommen würdest könntet ihr zusammen fahren. 2
<lb/>können mehr tragen als einer. Eben kommt
<lb/>auch Vater nach Haus, er hat den Mittagszug doch
<lb/>noch erreicht. Stufe 4. ohne Vermögenssperre oder
<lb/>Aufsicht. Also Vater ist kein Nazi! mehr, er kann
<lb/>jetzt ruhig mal ein Wort mit sprechen.
<lb/>Von Dir lieber Karl haben wir noch keine Post wieder.
<lb/>Hoffentlich geht es Dir noch recht gut.
<lb/>Seit gestern haben wir unser Radio auch wieder.
<lb/>Es ist gleich wieder ganz anders, es ist wie
<lb/>neu, eine neue Lautsprecherröhre ist
<lb/>reingekommen. Lieber Karl für heute
<lb/>senden wir Dir viele liebe herzliche Grüße
<lb/>u alles gute liebste Bussel.
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>