<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_260-1.jpg"/><div><lb/>Brief 50                     Espol, den 8.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir die allerherzlichsten Sonntagsgrüße
<lb/>u hoffen liebster Karl es wird Dir recht gut gehen.
<lb/>Auch uns geht es gut. Reinhart hat zwar immer noch
<lb/>seine bedepperte Zeit. Aber was nutzt da großes
<lb/>Klagen, es ändert nichts an den Tatsachen. Es wird
<lb/>sich auch schon mal wieder ändern. Lieber Karl ich
<lb/>kann Dir Reinharts Zustand wirklich nicht schildern,
<lb/>es ist immer wieder anders. Meine größten Sorgen
<lb/>die ich mir mache sind, wie soll es weiter gehen.
<lb/>Es hat sich im letzten Jahre sehr verschlechtert.
<lb/>Ich wollte es Dir immer nicht schreiben, aber ich will
<lb/>es doch tuen, damit Deine Enttäuschung nicht zu groß
<lb/>sein wird wenn Du Reinhart wieder siehst. Karl es
<lb/>tut bitter weh. So ein sonst so großes liebstes Kind
<lb/>zu haben, was so ein gräßliches Leiden haben muß.
<lb/>Ich frage mich nur immer wieder mit was haben
<lb/>wir das verdient. Aber danach geht es ja wohl
<lb/>nicht auf dieser Welt. Jetzt eben ist es  mit Reinhart
<lb/>so, er hat wieder so viel kurze Anfälle, weißt Du
<lb/>wenn er sich auch mal freuen will, u will was
<lb/>erzählen, plötzlich ruckt es ihn wieder zurecht
<lb/>u dann ist er so bedeppert es geht daen ganzen
<lb/>Tag so, auch beim Essen ich muß ihn die 
<lb/>meiste Zeit füttern, plötzlich schlägt er fast mit
<lb/>dem Köpfchen ins Essen oder so, umfallen
<lb/>tut er selten, bei solchen kurz Anfällen.
<lb/>
<lb/>Gestern  besuchte uns Otto Koch [anr=1649] einmal wieder.
<lb/>Er hatte Langeweile, u wollte mal hören wie
<lb/>es Dir so geht, u was Du schreibst. Viele herzliche
<lb/>Grüße soll ich Dir von ihm schreiben. Otto hält auch
<lb/>dicke Stücke auf Dich. Er hat mir viel von da
<lb/>unten erzählt, von dem täglichen Lagerleben u allem.
<lb/>Ich habe mich doch gefreut mal richtig zu hören wie
<lb/>es da so zugeht. Du hast uns ja auch schon wieder
<lb/>geschrieben, aber ich freue mich immer wenn ich irgend
<lb/>was erfahre. Gustav besucht heute Elfriede [anr=395] . Ich muß
<lb/>morgen wieder zum Zahnarzt, meine Zahnschmerzen
<lb/>sind noch nicht besser, es macht einen ganz
<lb/>kribbelig. Neulich schrieb mir Frieda [anr=1130]  eine Karte,
<lb/>bedankte sich für die Wurzeln, ich hatte sie mit
<lb/>nach Holtensen geschickt. Zum Frühjahr wenn wir
<lb/>die Finne aufmachen sollen sie auch noch mal
<lb/>welche haben. Zu kaufen gibt es in der Stadt
<lb/>keinerlei Gemüse. Tante Emma [anr=389] ist gestern
<lb/>wieder nach Lutterbeck. Dörntes wollten noch
<lb/>Dreschen, neulich war sie schon mal eine
<lb/>ganze Zeit dort. Wenn ich jetzt Deinen Brief
<lb/>fertig habe will ich mit Reinhart noch eine Weile
<lb/>spazieren. Gestern hat er mir erzählt im Garten
<lb/>blühen schon die Schneeglöckchen. - ganz aber noch nicht.
<lb/>Jedenfalls kann man sie noch nicht pflücken.
<lb/>Nächsten Sonntag können wir schon eines mit in
<lb/>Deinen Brief legen. Hoffentlich gibt es nicht noch mal
<lb/>Schnee. Für heute Dir alle gute u viele herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Das Wetter ist immer noch schlecht jeden Tag Regen. Ich denke wenn es
<lb/>
<lb/>mal wieder besser ist u Reinhart kann wieder jeden Tag raus, geht es
<lb/>ihm auch wieder besser. Vorhin war Onkel Heinrich [anr=357] aus Fredelsloh hier, er redet
<lb/>jedesmal geht mit dem Jungen mal nach Küchemann. Heilpraktiker
<lb/>Northeim. Ich weiß nicht was ich tuen soll. Ich muß es mir erst noch
<lb/>mal genau überlegen. Dr. Brouwer ist ja da gegen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>