<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_261-1.jpg"/><div><lb/>Brief 51                                       Espol, den 10.2.48
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute danken wir Dir für 2 liebe Briefe Nr 62 u 63. vom 5.1.
<lb/>u 8.1. Wir haben sie heute früh erhalten und uns wieder
<lb/>herzlich gefreut. Dann ist unsere Weihnachtspost doch nicht mehr
<lb/>rechzeitig eingetroffen man muß auch schon Glück haben
<lb/>wenn man es richtig abpassen will. Inzwischen wirst
<lb/>Du Gustavs Brief auch erhalten haben. Gustav will Dir auch bald
<lb/>mal wieder schreiben, aber er läuft jetzt wieder jeden Sonntag
<lb/>zur Braut nach Delliehausen.
<lb/>Gestern als ich vom Zahnarzt kam fand ich einen Brief von
<lb/>Rechtsanwalt Freiherr von Morsey gen. Picard, Göttingen vor.
<lb/>Ich will es gleich abschreiben: Frau Christine Ahlborn [anr=2608] aus Grone hat
<lb/>mich beauftragt, die Erbauseinandersetzung nach ihrem ver-
<lb/>storbenen Ehemann Heinrich Ahlborn durchzuführen. Ihr Ehemann
<lb/>Karl Ahlborn kommt als Miterbe in Betracht. Er soll sich nach den
<lb/>mir gemachten Angaben noch in englischer Kriegsgefangenschaft
<lb/>befinden. Ich stelle Ihnen anheim, zu dem am 14.ds. Mts. 8.30 Uhr
<lb/>auf meinem Büro anberaumten Termin zur Beurkundung
<lb/>der Erbauseinandersetzung herzukommen, da ich annehme,
<lb/>daß Sie an der Sache interessiert sind. Sollten Sie eine
<lb/>ausreichende Vollmacht von Ihrem Ehemann zu dessen
<lb/>Vertretung in Händen haben, so bitte ich Sie auf jeden
<lb/>Fall herzukommen u die Vollmacht mitzubringen
<lb/>damit der Beitritt Ihres Ehemanns zu der Erfbausein-
<lb/>andersetzung auf Grund der Vollmacht berukundet
<lb/>werden kann. Etwa in Ihren Händen befindliche
<lb/>Personenstandsurkunden bitte ich mitzubringen.
<lb/>Hochachtungsvoll! usw. Nun muß ich wohl Freitag Abend
<lb/>
<lb/>hin fahren nach Göttingen. Denn ich möchte doch dabei
<lb/>sein, wenn ich auch keine Vollmacht habe, wir haben auch
<lb/>da gar noch nicht dran gedacht. Aber anders ist es auch
<lb/>wieder gut, laß sie auf Deine Unterschrift warten bis
<lb/>Du kommst. Das ist wohl am richtigsten, ich unterschreibe
<lb/>nichts, kann es ja nicht, u ist auch gut so.
<lb/>Nun hast Du die Briefe bekommen wo ich krank war,
<lb/>inzwischen ist alles wieder gut mit Mutti siehst Du
<lb/>Vati wäre ich auch fest im Bett geblieben u  hätte ge-
<lb/>schwitzt, das Rheuma hätte ich nicht raus geschwitzt,
<lb/>dafür mußte ich viele Tabletten schlucken na die
<lb/>Hauptsache es ist alles wieder gut. Gestern bei schrecklichem
<lb/>Unwetter war ich nach Moringen zum Zahnarzt, er
<lb/>hatte weiter gebohrt u als ich zu Haus war ging das
<lb/>alte Leiden wieder los, die ganze Nacht hab ich schreckliche
<lb/>Schmerzen gehabt u heute kurz Vormittag hab ich mit
<lb/>aufs Rad geschwungen u wieder hin nach Dörte.
<lb/>Er hat ihn mir rausgezogen ein Backenzahn.
<lb/>Er sagte selber, der Zahn muß raus, dafür hat er
<lb/>mich nun die ganze Zeit gequält. Ich habe es ihm
<lb/>aber auch schön gegeben. Na, aber nun hab ich keine
<lb/>Schmerzen mehr, bloß eine Zahnlücke.
<lb/>Reinhart staunte über meinen ausgezogenen Zahn.
<lb/>Er hat auch einen schwarzen Backenzahn. Nun
<lb/>will er unbedingt auch hin, was stellt er sich
<lb/>schon dadrunter vor. Ich sprach neulich mit Dörnte
<lb/>über Kinderzähne. Er sagt nicht viel daran machen
<lb/>lassen, höchstens wenn es Schmerzen gibt. Denn die 
<lb/>fallen von alleine aus, u wachsen wieder.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Gustav fährt bald hin u holt schönen Rheinwein u Weinbrand, also mach Dich auf
<lb/>die Reise damit wir Dich festlich empfangen können
<lb/>
<lb/>Liebster Vati ich denke morgen kommt Brief 61. Ich schreibe Dir morgen weiter
<lb/>Für heute Dir alles gute u tausend liebste herzliche  Bussel Deine Else u
<lb/>Reinhart
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>