<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_262-1.jpg"/><div><lb/>Brief 52.                      Espol, den 12.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute liebster Karl haben wir wieder 2 liebe Briefe von Dir erhalten
<lb/>u zwar Deinen lieben Brief 61. vom 2.1. u Brief 64. vom 15.1.
<lb/>Liebster Vati tausend liebsten herzlichen Dank! Ich freue mich riesig
<lb/>daß Du Silvester so gut hin gekriegt hast, es gibt gleich neuen
<lb/>Mut. Weißt Du was ich schon dachte, weil Du in Deinem Brief vom 5.1.
<lb/>schreibst: Es geht mir wieder ganz gut vom Silvester her“ Du wärst
<lb/>krank gewesen. Aber es war eine angenehme Krankheit. Hoffentlich
<lb/>nicht mit zu üblem Nachgeschmack. Also ich bin Dir nicht böse darum,
<lb/>wenn es am Neujahr auch keinen Brief gab, dafür bekomme ich
<lb/>jetzt um so mehr. Dann kommt H.Mai ja bald an die Reihe
<lb/>mit seiner Heimreise. Auf einmal bist Du auch an der Reihe.
<lb/>Uns hätte ein Gesuch doch nicht viel genutzt. Jedenfalls glaube ich
<lb/>das. Laß es nun dauern so lange es will, bis zum Herbst
<lb/>wirst Du es doch schaffen??? Am liebsten hätte ich Dich ja auch
<lb/>gleich hier. Aber was nutzt alles wir müssen warten. Uns geht
<lb/>es ja auch ganz gut, wenn es bloß mit Reinhart besser
<lb/>würde. Wenn ich so Deine lieben Briefe lese glaube ich bald es
<lb/>geht Dir auch ganz gut. Weißt Du über den Stellmacher Möller
<lb/>seinen Betrieb hab ich mich auch noch nicht weiter gekümmert.
<lb/>Er beschäftigt ein ganzes Teil Leute. Wenn Du wirklich bei ihm
<lb/>anfangen willst später das kannst Du. Er kennt uns ja.
<lb/>Sein einziger Junge ist auch noch zuletzt in Rußland
<lb/>gestorben. Großkinder hatte er auch noch keine. Müller
<lb/>haben sie auch in 3 eingestuft, wenn das die Fredelsloher
<lb/>noch mal wieder zurück bekommen. Onkel Heinrich soll
<lb/>auch 3 sein. Mit der ganzen Einstufung ist so eine Sache.
<lb/>Onkel Otto, der doch schon 29 eingetreten war fällt gar
<lb/>nicht unter Einstufung. Zuerst hatte er auch Vermögens-
<lb/>sorgen u was nicht alles, nun ist er längere Zeit
<lb/>schon da unter weg. Darauf hin hatten ihm Freunde
<lb/>ein Schild angebracht an die Töpferei. „Alles durch
<lb/>Schiebung“!!! Vater ist ja 4 ohne geworden. Mit dem Licht
<lb/>ist es eben besser geworden. So oft geht es nicht mehr aus.
<lb/>Aber mit den Birnen ist es schon so daß wir sie bald von
<lb/>einer in die andere Lampe schrauben müssen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Weißt Du Karl das ist alles nicht so schlilmm, man gewöhnt
<lb/>sich an alles. Morgen muß ich nun nach Göttingen fahren.
<lb/>Es paßt mir gar nicht in den Kram, seit heute haben wir die Maler.
<lb/>Es gibt viel Dreck. Tante Emma ist in Lutterbeck. Mutter steht dann
<lb/>mit allem allein. Wenn ich nicht um Reinharts Tabletten
<lb/>hin müßte, ich würde es mir noch überlegen, denn Unter-
<lb/>schrift kann ich doch nicht leisten. Anders weiß ich ja doch so
<lb/>ziemlich alles was mit der Erbangelegenheit zusammen
<lb/>hängt. Ich weiß noch nicht was ich machen soll, Irma sollte
<lb/>mir schon vor 4 Wochen Tabletten besorgten, aber ich kann
<lb/>mich auf keinen verlassen. Mutter ist auch sehr ärgerlich auf
<lb/>Irma. Mit Ernst seiner Bandsäge war ja Wind, der alte
<lb/>Prahlhans. Heute Nachmittag war ich für Mutter zum
<lb/>Schuster nach Üssinghausen. Pahrens sagten Irma hätte ge-
<lb/>schrieben sie müßten vielleicht räumen, da zögen
<lb/>Amerikaner ein. Besichtigt wäre das Haus wieder,
<lb/>sie sollten schon einige male raus, Möbel alles drin
<lb/>lassen. Hein hätte vom 14.1. geschrieben, die Post geht auch
<lb/>sehr schnell. Ob der Göttinger Heimkehrer mit unserem
<lb/>Brieflein schon unterweg sein soll, durch H.Mai
<lb/>wirst Du uns auch wieder einen schicken können. Liebster
<lb/>Karl ich freue mich schon sehr. Hoffentlich bekomme ich nicht
<lb/>noch zu viel Schimpfe über mein Aufstehen nach dem Fieber.
<lb/>Aber das Rheuma kam da nicht von, es war es
<lb/>nämlich gleich. Aber es ging noch mal gut vorüber des-
<lb/>halb schimpfe auch Du mich nicht mehr aus. Mutter
<lb/>sagt ich soll morgen ruhig hin nach Göttingen
<lb/>fahren, ich  werde es auch tuen. Luise hat mir noch
<lb/>nicht wieder geschrieben. Sonnabend werde ich sie
<lb/>ja treffen. Auf den Brief an Dich bin ich doch gespannt.
<lb/>Liebster Karl Du hast uns heute wieder 2 so lange liebe
<lb/>Briefe geschrieben, ich danke Dir von ganzem Herzen
<lb/>Alles freut sich mit uns. Vater fragt jedes Mal so
<lb/>lange bis er Deinen Brief zum lesen bekommt.
<lb/>Heute Abend will ich diese Zeilen beenden. Nun werde
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>ich Dir am Sonntag erst wieder schreiben.
<lb/>Für heute Dir alles gute, tausend liebste herzliche 
<lb/>Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>