<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_263-1.jpg"/><div><lb/>Brief 53.                  Espol, den 15.2.1948.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Dir liebster Vati Karl tausend liebste herzliche Sonntagsgrüße
<lb/>u viele liebste Bussel. Nun will ich Deinen lieben Brief gleich
<lb/>beginnen mit meiner Reise nach Göttingen. Also am Freitag
<lb/>morgen schickte Irma doch die Tabletten, aber Vater sagte fahr man doch
<lb/>hin wegen der Erbgangelegenheit es ist besser wenn Du alles selber
<lb/>hörst u vor allem kann ich Dir nun auch alles so schreiben wie
<lb/>ich alles wahrgenommen habe. Freitag Nachmittag ab ½ 4 Uhr von
<lb/>Hardegsen, war um 5 Uhr schon in Göttingen, bin dann nach Irma
<lb/>raus marschiert. Günter hat ja solche Freude wenn er mich erblickt.
<lb/>Das hat auch seine guten Gründe, denn ich hatte doch wieder 1 Stückchen
<lb/>Schokolade u einige Äpfel mit. Bedauern tu ich nur jedes mal
<lb/>daß Reinhart nicht immer mit mir reisen kann. Die Nacht blieb
<lb/>ich natürlich bei Irma, den andern morgen um 8 Uhr machte
<lb/>ich mich dann auf den Weg zur Hansenstraße 15, weißt du die ist da
<lb/>oben bei der katholischen Kirche, gleich da ist das Büro. Gerade als ich
<lb/>oben auf die Hansenstr. trete kommt Hermann auch daher. „Du gehst
<lb/>wohl in derselben Angelegenheit als ich“ meinte er. Warum wir alle
<lb/>bestellt waren wußte er auch nicht. Na wir waren nicht die ersten.
<lb/>Die Mutter nebst Else u deren Schwiegervater u Ernst waren schon
<lb/>da u Heini. Als wir eine Weile da waren kam dann auch 
<lb/>Luise u Paul u es konnte begonnen werden.
<lb/>Heini soll übernehmen. Es ist zu schade daß Du nicht alles mit-
<lb/>erlebt hast. Ich habe toll Spaß gehabt. Hermann mit dem Bürgerlichen
<lb/>Gesetzbuch auf den Knien gab dem Rechtsanwalt die Paragraphen
<lb/>an, also die Mutter will auch    Heini soll übernehmen, aber das Vieh
<lb/>u alles auch Land usw. will sie trotz ihres schon fest gesetzten
<lb/>Nießbrauches alles noch bei behalten. Das ist dann erst mal geklärt
<lb/>worden. Der Else ihr Schwiegervater paßt ganz vortrefflich zur
<lb/>Mutter. Du das ist ein ganz ausgekochter Schowiesack!
<lb/>Er machte den Wortführer für die Mutter, Paul hat ihm einige
<lb/>Male das Wort verboten u dumm ist der Kerl u gemein!!
<lb/>Also mit dem Vieh ist so geregelt: 2 Schweine waren da, eins
<lb/>haben sie geschlachtet, davon hat Heini der Mutter 40 Pfund abgegeben. 34 Pfund
<lb/>standen ihr nur zu, der nobele Herr Henze behauptet aber das
<lb/>ganze Schwein gehörte der Mutter, da hat ihm der Anwalt klar gemacht
<lb/>daß alles Vieh, also alles was nach Vaters Tod da war ob die Mutter es gefüttert
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>hat oder nicht, also alles gehört Heini, weil er ja Vaters Erbe übernimmt.
<lb/>Der Henze brachte es fertig u  hat gesagt das Schwein wäre schwerer gewesen.
<lb/>Heini sagt: „sagen sie es der amtlichen Wiegekontrolle“. „Ich warne sie“
<lb/>sagt der Anwalt „es ist eine Beleidigung der amtlichen Wieger.“
<lb/>(Man konnte dem Henze den Ärger über das Schwein richtig ansehen, wir
<lb/>haben uns amüsiert) Paul sagt: „Ja da ist ist ihnen was aus der Nase ge-
<lb/>gangen“ - Dann kamen die Ziegen. Es sind 3 Ziegen da. Hein hat der
<lb/>alten eine überlassen, die dritte Ziege soll der Vater Else versprochen
<lb/>haben, was allgemein belacht wurde. Jedenfalls bekommt Heini 2.
<lb/>Dann die Hühner, 6 sind da. 3 will die Mutter von ihrem Bruder
<lb/>bekommen haben. Sollte Hein gar keine haben meinte sie.
<lb/>„Wie stellen Sie sich dazu Herr Ahlborn?“ meinte der Anwalt „bestehen
<lb/>Sie auf alle 6 Hühner?“ Eigentlich kriegte sie Heini. „Nein“ sagt er „3“.
<lb/>Dann wollte sie unbedingt die Zentrifugen u Waschmaschine ihr
<lb/>Eigen nennen. Aber wie alles steht es Hein zu. Denn Vater hat es
<lb/>angeschafft. Endlich die Sparbücher. Darunter von Vater, Mutter u Else.
<lb/>Else will sich 2.500 RM seit 35 -40 gespart haben. Da haben wieder
<lb/>alle gelacht u alle sind befragt worden was sie von zu Haus
<lb/>mitbekommen. Luise 1000 RM geliehen, ja sagt die Mutter die Zinsen
<lb/>hat Vater aber 1 Jahr bezahlt, das war so gar dem Anwalt zu viel-
<lb/>„Gott was macht das aus?“ sagte er „die Zinsen“. Paul sagte er hätte
<lb/>sie meistens auch noch selber bezahlt. Also bekam sie nichts. Heini
<lb/>eine Berufsausbildung, Hermann Du  Ernst dasselbe
<lb/>u mußten jede Zahlung zu Haus abgeben. Also auch nichts bekommen.
<lb/>Hermann hat kein Blatt vor den Mund genommen. Schließlich
<lb/>sagt der Anwalt 200 RM stehen davon den Erben mit zur Verfügung,
<lb/>dennn mehr als 500 RM können sie sich selber nicht gespart haben
<lb/>Frau Henze. Die Mutter will nicht wissen was auf ihrem Buch steht,
<lb/>schließlich meint sie auch etwas über 2000. 700 hätte sie aber
<lb/>von ihrem Bruder bekommen, die soll sie behalten, mit dem andern
<lb/>geschieht das gleiche.  Was Vater auf seinen Büchern hat will keiner
<lb/>von beiden wissen. Nun haben alle verlangt daß die Bücher erst
<lb/>vorgelegt werden sollen. Also um 1/2 9 Uhr fing es an, um 1/2 12
<lb/>Uhr bin ich schnell zur Bahn gelaufen. Da waren sie glücklich so weit
<lb/>daß alle ihre Unterschriften geben damit ein Erbschein beantragt werden
<lb/>konnte. Heini soll alle auszahlen wenn das Geld mal wieder
<lb/>stabil wird. Ich müßte doch eine Vollmacht von Dir haben, weil ich auch
<lb/>eine Unterschrift leisten muß, aber Du mußt mir erst Deine Vollmacht
<lb/>geben. Dieser Henze soll Hermann u Luise das Betreten des
<lb/>Hauses in Grone verboten haten. Alles kam zur Debatte. Luise
<lb/>wurde auch oft sehr gewöhlich mit ihrem Wortausdrücken.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2) Weißt Du so weit darf man sich nie hinreißen
<lb/>lassen. Ich saß neben Hein auf dem Sofa, ich hatte
<lb/>es absichtlich getan, damit ich ihm mal öfters eins
<lb/>in die Rippen geben konnte, ich habe mich über Heini
<lb/>gewundert, er war sehr sicher u bestimmt. Heini
<lb/>fällt nie aus der Rolle, Hermann schätzt sich über-
<lb/>klug. Er redet oft zu viel u ist zu kleinlich.
<lb/>Zum Beispiel wollte er sogar den Tabak von
<lb/>Vater haben usw. Ernst hielt mehr die Stange
<lb/>mit der Mutter er hat sich nicht verraten. Paul
<lb/>war auch bestimmt u fiel auch nicht aus der Rolle
<lb/>sondern nur mit lächeln. Ich war bei allen
<lb/>als stiller Betrachter u sprach kein Wort.
<lb/>Gab allen die Hand zum guten Tag u auch
<lb/>zum Wiedersehen. Die Mutter erzählte mir von
<lb/>Deinem Brief. Auch Heini sprach davon. Gestern
<lb/>Nachmittag um 3 Uhr war ich wieder hier zu
<lb/>Haus. Hier war dann noch viel Arbeit, durch die
<lb/>Maler, ein Dreck, na morgen u übermorgen
<lb/>noch mal dann ist es wieder schöner. Reinhart freute
<lb/>sich sehr als Mutti wieder da war. Heute konnten
<lb/>wir wieder nicht raus wegen Regen. Er streitet mit
<lb/>mir um Dein Bild, hier neben in der Stube gehörst
<lb/>Du ihm u oben sollst Du mir gehören, ist es aber
<lb/>so weit daß er zu Bett geht, dann gehörst Du ihm
<lb/>oben auch. Dann soll mir nur der Unteroffizier
<lb/>gehören. Zu dem andern Bild gehört er nur alleine.
<lb/>Das ist mein Mann nicht sagt er nur sein Vati.
<lb/>Mein Mann ist der Unteroffizier, weißt Du das
<lb/>Bild aus Hildesheim ,(Gestern) Heute morgen hab ich ihm einen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Spaß gemacht, sonst kriecht er immer in mein Bett
<lb/>u heute morgen, bin ich mit bei ihm ins Bett gekrochen.
<lb/>Da hat er aber eine Freude gehabt. Ich kann ganz gut
<lb/>mit in Reinharts Bett liegen, es ist für Reinhart
<lb/>auch noch groß genug. Heute wollten wir Dir ein
<lb/>Schneeglöckchen mitschicken, aber wir konnten nicht
<lb/>in den Garten raus, vor allem Regen.
<lb/>Vielleicht schicken wir Dir morgen eins mit.
<lb/>Lieber Karl für heute Abend will ich diesen Brief
<lb/>zu Ende bringen, ich werde Dir im nächsten
<lb/>wieder mehr schreiben. Ich hoffe Heini wird
<lb/>nun in Grone auch mehr zur Ruhe kommen
<lb/>wo nun alles geklärt ist. Bis da muß
<lb/>er einen verdammt schweren Stand gehabt haben.
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir alles gute
<lb/>u tausend liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Recht viele herzliche Grüße u alles gute
<lb/>von Allen hier zu Haus.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>