<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_264-1.jpg"/><div><lb/>Brief 54.                             Espol, den 17.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun senden wir Dir erst heute wieder viele
<lb/>liebe herzliche Grüße. Gestern waren Reinhart u ich bei
<lb/>Lenzens. Reinhart hat sich Maß für seine Hose nehmen
<lb/>lassen u dann haben wir einen neue Mütze für
<lb/>Reinhart gekauft. Lenz arbeitet Mützen für allerlei
<lb/>Geschäfte, er hat 3 Mann dafür sitzen. Nun paß auf:
<lb/>morge mache ich für Dich ein Dringlichkeitsgesuch
<lb/>durch Lenz, er sagt ich sollte es ja machen viel mehr
<lb/>hätte es können schon lange unterwegs sein.
<lb/>Weißt Du es gibt da so richtige Formulare von
<lb/>hier  wird dazu gleich Stellungnahme genommen
<lb/>u dann geht es nach Hildesheim. Lenz sagt es 
<lb/>geht ganz schnell, das dauerte gar nicht so lange.
<lb/>Solltest Du wirklich früher kommen ist es noch um
<lb/>so besser. Auf jeden Fall werde ich morgen früh
<lb/>zum Lenz gegen u dann wird es fertig gemacht.
<lb/>Du schreibst doch in Deinem Brief daß Heinrich Mai
<lb/>auch auf so ein Gesuch hin kommt. Du den seiner
<lb/>Mutter geht es ganz schlecht, sie liegt in Uslar
<lb/>im  78 Krankenhaus, es wird wohl ein Hoffnunfs-
<lb/>loser Fall sein, sie soll es sich Durch Grippe ge-
<lb/>holt haben. Georg Groppe hat es uns erzählt.
<lb/>Am Sonntag schrieben wir Dir von Regen u gestern
<lb/>u heute ha es wieder geschneit u kalt ist
<lb/>es geworden, richtig scheußlich u wir dachten
<lb/>alle schon an den Frühling. Heute hab ich mit 
<lb/>
<lb/>Reinhart unter dem Schnee weg Schneeglöckchen
<lb/>gepflückt, sie blühten schon so schön, nun sind sie
<lb/>ganz zugeschneit. Aber ich denke der Schnee wird
<lb/>sich nicht so lange halten, dennn die Sonne ht
<lb/>doch schon Kraft. Wir warteten gestern u heute
<lb/>auf Dein liebes Brieflein durch Hein Ons?er
<lb/>sicher hat sich der Transport doch wieder ver-
<lb/>zögert. Ich habe diese Tage schon mal immer
<lb/>wieder an die Erbauseinandersetzung
<lb/>gedacht. Was Luise u Hermann auch alles
<lb/>vorgebracht haben, manches gehörte wirklich da 
<lb/>nicht hin. Einmal sagte der Rechtsanwalt
<lb/>zu beiden „Heine Herrschaften wenn sie
<lb/>ihre schmutzige Wäsche waschen wollten dann
<lb/>tuen sie es bitte wo anders“. Ich schrieb Dir
<lb/>schon Hermann ist zu kleinlich u ängstlich
<lb/>um das bischen Erbe. zum Beispiel führte Luise
<lb/>an, daß Vater zum sparen gezwungen
<lb/>wurde u daß er für seine Jungs nicht
<lb/>sorgen durfte. Sie hätte es auch mit der
<lb/>Mutter alleine abmachen sollen, aber niemals
<lb/>so in so einer Sitzung vor dem Anwalt.
<lb/>Ich hab mich geschämt u zum anderen Vater
<lb/>war ja der Mann. Warum ließ er sich
<lb/>so unterdrücken. Das gleiche mit dem Testament.
<lb/>2 Jahre hat er geredet u gemacht hat er nichts.
<lb/>
<lb/>Luise u Hermann haben mit ihrer Rederei eine
<lb/>große Ähnlichkeit mit Vater. Weiter sagte Luise als
<lb/>Vater krank lag hat sie u Else ihn gepflegt. Die
<lb/>Mutter hätte sich weniger um ihn gekümmert.
<lb/>Ich kenne ja wohl die ganzen Verhältnisse noch
<lb/>zu wenig. Aber den Tag als ich da war hat
<lb/>sie sich auch um ihn bekümmert u dann mußte
<lb/>sie ja auch das Vieh versorgen u zum Kartoffel-
<lb/>roden mußte sie auch jeden Tag. Und wenn Luise
<lb/>u Else den ganzen Tag da waren, hatte es ja auch
<lb/>seine Ordnung. Na, laß nun sein was war.
<lb/>Luise u Hermann sind auch nicht fehlerfrei, Paul
<lb/>hatte Recht gegen Elses Schwiegervater, der konnte
<lb/>es nicht saftig genug bekommen.
<lb/>
<lb/>                         Espol, den 18.2.48
<lb/>Liebster Vati! Nun bin ich gestern Abend mit dem
<lb/>Brief nicht nzu Ende gekommen. Reinhart wollte mal
<lb/>gar nicht einschlafen u so bin ich dann auch
<lb/>zeitig zu Bett gegangen u dabei ist Dein Brieflein
<lb/>nicht fertig geworden. Inzwischen war ich nun beim
<lb/>Lenz, u habe das Gesuch machen lassen, halte
<lb/>bloß die Daumen, daß es klappt. Lenz sagt
<lb/>wenn es klappt geht es sehr schnell. Na, warten
<lb/>wir es ab. Vielleicht kannst Du auch so eben
<lb/>so schnell. Wir sind mal wieder ganz
<lb/>eingeschneit. Es schneit heute den ganzen
<lb/>Tag. Reinhart wollte heute schon den Schlitten
<lb/>wieder klar machen, morgen läßt er mir
<lb/>bestimmt keine Ruhe.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Unsere Diele ist ganz gut geworden, wenn
<lb/>wir nun erst noch Terrazo haben wirst Du Dich
<lb/>doch aufgucken wenn Du zu Haus kommst.
<lb/>Jetzt sieht unsere Diele ganz anders aus, seit
<lb/>Gustav die Wände alle begradigt hatte. Nun die 
<lb/>schöne Malerei da drauf es sieht richtig gut aus.
<lb/>Weißt Du hier in die Stube müssen auch neue
<lb/>Dielen. Vater will welche schneiden lassen, die sollst
<lb/>Du dann legen. Eine nette Flurgarderobe
<lb/>gebrauchen wir noch. Es ist ja so viel Arbeit
<lb/>für den Tischler da, Du glaubst es einfach nicht.
<lb/>Morgen werde die Maler wohl noch nicht 
<lb/>fertig, es ist viel Dreck, aber dann ist es
<lb/>auch wieder schön.
<lb/>Lieber Karl für heute werde ich
<lb/>diesen Brief beenden, ich denke wir
<lb/>hören auch bald wieder von Dir,
<lb/>Tausen liebste Bussel u liebst
<lb/>heruliche Grüße  Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst
</div>
</div></body>
</text></root>