<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_265-1.jpg"/><div><lb/>Brief 55.                     Espol, den 20.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati
<lb/>Heute senden wir Dir wieder viele liebe herzliche
<lb/>Grüße u hoffen liebster Vati es wird Dir recht gut
<lb/>gehen. Auch uns geht es so weit ganz gut.
<lb/>Bloß wir haben eine unheimliche Kälte, gestern
<lb/>Nacht 15 Grad, heute am Tage hatten wir immer
<lb/>8 – 10 Grad Kälte. Es gefällt einem gar nicht
<lb/>Abends ist es so scheußlich kalt, wenn man
<lb/>ins Bett geht. Reinhart will immer Schlitten
<lb/>fahren, aber bei solchem Eis u Schnee  kann er
<lb/>alleine nicht raus. Es ist auch ein zu scheußlicher
<lb/>Wind, sonst ist er gleich wieder erkältet.
<lb/>Seine Freundin Jutta ist fast jeden Nachmittag
<lb/>da u dann spielen sie zusammen.
<lb/>Eben hat Reinhart genug mit dem Maleronkel
<lb/>zu tun. Unsere Diele ist ganz prima jetzt.
<lb/>Du wirst sie nicht wieder erkennen.
<lb/>Daß Du auch so lange in Gefangenschaft
<lb/>sein mußt … Was hätten wir es uns können
<lb/>sonst schon schön machen. Vergangenes Jahr
<lb/>wollte Gustav schon einen Garten vorn vor 
<lb/>die Tür machen, aber es hapert weil wir
<lb/>keinen zum richtigen Staket machen haben
<lb/>usw. ist es nicht so vielen? Dieses Jahr soll
<lb/>es nun ganz bestimmt was werden.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Hoffentlich kommst Du dann bald. Wenn doch
<lb/>bloß das Gesuch gleich durch gehen wollte, aber
<lb/>wir wollen uns nichts davon versprechen.
<lb/>Du weißt ja, wir müssen warten. Gustav
<lb/>erzählte vorhin Fischer Üssinghausen wäre auch zu
<lb/>Haus gekommen. Die ganzen Kriegsjahre
<lb/>zu Haus u nun auch schon wieder.
<lb/>Sonst gibt es hier im Dorf eben keine Neuig-
<lb/>keiten. Alles lacht noch über Emma Hennies
<lb/>über den Spaziergang ins Junkernholz. Neulich
<lb/>morgen hat Vater Ludchen mit ihr bald überrascht.
<lb/>Bei Hennies  zu Haus, das muß bloß Ludchen
<lb/>seine Frau erst klar bekommen, dann gib es
<lb/>ein Unglück. Die beide haben auch schon was
<lb/>mit einander gehabt, als August Hennies
<lb/>noch lebte. Na, laß sie.
<lb/>Ich bin diese Tage nach dem vielen Wischen u
<lb/>putzen immer so müde Abends, da wird
<lb/>mein Brief nicht sehr lang, sei mir nicht
<lb/>böse. Am Sonntag schreiben wir Dir mehr
<lb/>liebster Vati. Für heute Dir alles gute
<lb/>u viele liebste herzliche Grüße u
<lb/>liebste Bussel Deine Else
<lb/>u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>