<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_266-1.jpg"/><div><lb/>56                      Espol, den 22.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl mein liebster Vati!
<lb/>Viele herzliche Sonntagsgrüße senden wir Dir
<lb/>und hoffen es wird Dir recht gut gehen. Auch uns
<lb/>geht es gut. Die Kälte fängt jetzt erst richtig an.
<lb/>Heute ist es ganz scheußlich kalt, das schlimmste ist
<lb/>der Wind. 8 – 10 Grad Kälte haben wir am Tage und
<lb/>morgens 15 – 18 Grad. Schnee liegt nicht sehr viel.
<lb/>Seit Deinem lieben Brief vom 15.1. (64) haben wir
<lb/>noch kein Briefle wieder bekommen.
<lb/>Gestern war Gustav in Fredelsloh. Windelbands
<lb/>haben heute Taufe, heute ist in Fredelsloh Fastnacht.
<lb/>Da hätten sie wollen auch hin zum tanzen.
<lb/>Gustav sagt Elfriede sähe ganz eklig aus so
<lb/>dünn u im Gesicht sähe sie so scheußlich aus.
<lb/>Er hat es immer schon gesagt. Ich dachte
<lb/>es kam davon weil sie mit dem Kind ging,
<lb/>aber nun mußte es doch wieder besser werden.
<lb/>Das nächste Kind könnte er kriegen hätte
<lb/>sie zu ihrem Mann gesagt. Tante Ella hätte
<lb/>so schon geredet jetzt würden sie erst mal
<lb/>einige Jahre warten usw. Ich mußte ja lachen!
<lb/>Gerade weil sie so klug tuen wünsche ich es ihnen.
<lb/>Ich werde sie mal besuchen wenn die Kälte nach
<lb/>läßt. Gestern hat Gustav auch den Pastor besucht
<lb/>
<lb/>zwecks Eintritt in die Kirche. Heute war Gustav
<lb/>schon zum ersten mal hin zur Kirche!!! Am 
<lb/>Sonntag geht er wieder dann kommt der Pastor.
<lb/>Heute hat Heinecke Kirche gehalten. Am Sonntag gehe
<lb/>ich auch mal hin, ich war schon bald 1 Jahr nicht
<lb/>hin. So genau kommt es auch da nicht drauf
<lb/>an, ich gehe nur ab u zu mal hin, vom vielen
<lb/>Kirchen laufen halte ich nicht viel, man soll
<lb/>seine Pflicht tuen auf dieser Welt u damit
<lb/>ist es genug. Vom vielen Kirchen laufen wird
<lb/>nichts anders. Ich kann zu meinem Gott zu Haus
<lb/>genau so beten als wie in der Kirche. Gustav
<lb/>muß sich ja jetzt auch ran halten, er hat sich so
<lb/>eine heilige Schwiegermutter u Braut aus-
<lb/>gesucht. Heute geht er nicht hin nach Delliehausen
<lb/>weil die Braut zu einer Tagung von der Kirche
<lb/>ist. Hier läutet jetzt jeden Abend die Glocke ein
<lb/>Bittgebet für die Kriegsgefangenen. Glaubst Du daß
<lb/>das was nutzen wird? Der Russe kommt doch nicht
<lb/>zur Einsicht, er entläßt sie nur als gebrochene
<lb/>Menschen. Der kennt keinen Gott, über die anderen
<lb/>denke es Dir selber aus.
<lb/>Ich glaube nur wenn ich mir selber helfe,
<lb/>daß Gott dann mit mir ist. Und das soll
<lb/>auch jeder tun. Die Kirche u der Pastor
<lb/>helfen ganz bestimmt nicht. Was nutzt es mir
<lb/>wie so vielen die zur Kirche laufen u gleich
<lb/>hinterher wieder Scheußlichkeiten begehen. Schluß
<lb/>damit, sonst schreib ich den ganzen Sonntags⨪
<lb/>brief voll damit.
<lb/>
<lb/>Heute waren wir noch nicht raus. Reinhart
<lb/>u ich, ich überlege ob ich mit ihm raus gehen
<lb/>soll. Es ist scheußlich kalt – vielleicht nachher
<lb/>ein Weilchen Schlitten fahren. Es ist zu traurig
<lb/>daß Reinhart nicht so raus laufen kann wie er 
<lb/>möchte. Wegen der Anfälle könnte er ruhig
<lb/>gehen, aber er ist oft auch so klapperig, er fällt
<lb/>gleich so unglücklich u dann mit den kleinen
<lb/>Anfällen, danach ist er auch nicht recht bei Sache
<lb/>Er läuft dann für sich alleine bleibt nicht bei
<lb/>den Kindern, es besteht immer die Gefahr
<lb/>er fälllt wo rein oder fliegt irgend wo
<lb/>drauf u fällt runter. Also es ist unmöglich
<lb/>daß ich ihn laufen lasse. Dann hat er auch
<lb/>mal wieder Tage da kann er alleine gehen.
<lb/>Also es ist sehr verschieden. Heute wollen wir
<lb/>mal nicht raus, es ist zu kalt. Die Maler
<lb/>sind gestern erst mal fertig geworden. Der Maler
<lb/>sagt selber unser Treppenhaus wäre das beste
<lb/>in Espol. Sie haben es auch ganz  prima
<lb/>gemalen es wär ja auch gutes Arbeiten bei den
<lb/>schönen geraden Wänden. Die Küche ist auch
<lb/>wieder ganz ordentlich geworden. Mit den
<lb/>andern warten wir bis Du erst da bist.
<lb/>Wir wollen Leinöl machen lassen u dann
<lb/>sollen auch alle Fenster gestrichen werden.
<lb/>Die Kriegsjahre ist wieder vernachlässigt.
<lb/>
<lb/>Ob die Transporter noch nicht im Januar
<lb/>abgefahren sind? Sicher hast Du unsern Brief mit
<lb/>Notizbuch auch schon erhalten, am 24.12. abgeschickte
<lb/>Brief 28., 25 hattest Du am 15.1. schon erhalten.
<lb/>Die Post geht zu Dir genauso verschieden wie
<lb/>nach uns. Heute Nachmittag ist wunderschönde
<lb/>Musik im Radio aus Operetten u Opern.
<lb/>Es weckt bei uns wieder viele Erinnerungen
<lb/>wo wir beide uns zusammen eine
<lb/>dieser Operetten angehört haben. Eben
<lb/>spielen sie gerade den Holzschuhtanz. Zar
<lb/>und Zimmermann sahen wir auch zusammen.
<lb/>Lieber Karl ich will diesen Brief beenden.
<lb/>Ich hoffe wir erhalten auch bald wieder
<lb/>neuere Post von Dir. Für heute bleib
<lb/>Du uns schön gesund. Tausend liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst grüßen
<lb/>Quer:
<lb/>Gestern war hier Feuerwehrball. Es soll ja toll zugegangen
<lb/>sein. Was man so hört. Lenz [anr=518] wäre so blau
<lb/>gewesen, hat fast nicht mit seiner Frau getanzt usw.
<lb/>Die haben sich wider schön blamiert, das sie es
<lb/>immer in aller Öffentlichkeit abmachen müssen.
<lb/>Die andern tuen dann das lachen.---
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>