<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_267-1.jpg"/><div><lb/>Brief 57.                Espol, den 24.2.48.
<lb/>Mein  liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Jetzt tuen wir wirklich mal wieder auf Post
<lb/>von Dir Du guter warten. Aber Du kannst ja
<lb/>gar nichts dafür, wenn die Post nicht bei uns an-
<lb/>kommt. Na, einmal wird schon mal wieder welche
<lb/>eintreffen. Gestern war ich wieder zum Zahnarzt
<lb/>jetzt bin ich aber endlich fertig. In Nienhagen 
<lb/>bin ich weiter nicht eingekehrt, es hält mich
<lb/>immer zu viel auf. Gestern hatte ich auch wieder
<lb/>einen tüchtigen Weg bei dem Schnee, die Nacht
<lb/>zum Montag hatte es tüchtig geschneit. Beide
<lb/>Wege zu Fuß, es gibt einen ganz schönen
<lb/>Muskelkater. Überhaupt wenn man immer
<lb/>wieder zurück rutscht. Heute kam Tante
<lb/>Emma mit dem Prinzgespann aus Lutterbeck
<lb/>wieder. Sie brachte auch wieder allerlei mit.
<lb/>Ludchen die standen wieder allerlei vor dem
<lb/>Küchenfenster hoch, dann hat er wieder Ärger.
<lb/>Aber was einen nicht gegönnt wird hilft
<lb/>am besten. Jedenfalls sind uns Dörntes wieder
<lb/>wert. Tante Emma war bald wieder
<lb/>4 Wochen dort. Meinen Pelz hatte sie mir
<lb/>aus Northeim auch geholt. Du Karle er
<lb/>ist wunderschön geworden. 42 RM hab ich
<lb/>müssen bezahlen fürs gerben u zurecht machen.
<lb/>Hab ich nicht einen billigen Pelz?
<lb/>
<lb/> Du würdest Dich bestimmt auch da drüber freuen
<lb/>Reinhart sagte Mutti Du bist schick. Er hat es gern
<lb/>wenn ich mich fein mache. Heute hab ich wieder
<lb/>mit Reinhart Schlitten gefahren. Es war heute sehr
<lb/>schön draußen auch nur 0 Grad, aber in der
<lb/>Sonne war es herrlich. Auch gestern fuhren wir Schlitten
<lb/>Heute schickte Irma uns Reinharts Tabletten.
<lb/>Ich bekomme noch ein Teil, u für die Männer
<lb/>die Rauchsachen März besorgt sie immer auch
<lb/>die Raucherkarten. Wir Frauen bekommen
<lb/>doch auch Karten. 20 Zigaretten u die Männer
<lb/>40 u dabei rauchen denn die beide Vater u
<lb/>Gustav die meiste Zeit noch selbst gebauten.
<lb/>Ich denke nur immer was ist es doch gut
<lb/>daß Du solches Zeug nicht rauchen tust.
<lb/>Ich säe jetzt schon wieder den neuen Tabak
<lb/>aus, auf einen großen Blumentopf.
<lb/>Meine Tomaten gehen schon auf, Weißt Du
<lb/>Karl was Du mir mal richtig machten tust
<lb/>ein richtiges Mistbeet, ich meine jetzt den
<lb/>Kasten u alles dafür. Gustav kann in 
<lb/>Volpriehausen Glas bekommen, den Mist schaffe
<lb/>ich schon rein u alles. Ich sage schon immer
<lb/>zu Gustav er soll Glas ranschaffen wir ge-
<lb/>brauchen allerlei. Morgen schicke ich auch mal
<lb/>wieder Zeitungen. Für heute Dir alles gute
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart Alle grüßen Dich
<lb/>herzlichst.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>