<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_268-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 58.                 Espol, den 25.2.48.
<lb/>Mein lieber guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Deinen lieben Brief mit Heim-
<lb/>kehrer erhalten 64(a) Liebster Karl tausend mal
<lb/>lieben herzlichen Dank für Deinen langen langen
<lb/>Brief. Du hast Dir ganz gewaltig Mühe gemacht.
<lb/>Ich werde Dir auch so oft es geht schreiben. Weißt
<lb/>Du ich vergesse doch noch oft so Allerlei was ich Dir
<lb/>schreiben wollte. Zunächst will ich jetzt er ein-
<lb/>mal auf Deinen lieben Brief antworten.
<lb/>Luise: Also ich muß schon sagen, ob etwas nicht
<lb/>bei ihr in Ordnung ist, - Sie konnte sich doch denken
<lb/>das ich Dir über die Begegnung in Grone schreibe.
<lb/>Wie kommt sie nun dazu u verdreht Tatsachen?
<lb/>Weißt Du es hat mir mal wieder garnicht --
<lb/>Nicht das ich mich da drüber aufrege, es ist mir
<lb/>viel zu komisch - Ich hab den nichts hinzu zu fügen
<lb/>als was ich Dir damals schrieb. Am liebsten
<lb/>möchte ich sie um diese Lüge zur Rede stellen
<lb/>aber dann schreib sie wieder los u macht Zehnen (Szenen)
<lb/>So kann man sie mal richtig kennen lernen
<lb/>um was sollte ich sie mir um Versöhnung
<lb/>bitten -  Ich weiß noch nicht, ob ich ihr nicht
<lb/>doch mal eins auswische, denn wenn sie
<lb/>gleich wieder mit Lügen angangen will
<lb/>Fangen wir lieber gar nicht mit ihr an-
<lb/>Ich hab sie neulich bei der Erbauseinandersetzung
<lb/>beobachtet, sie u Hermann ein u daßselbe +
<lb/>Luise war sehr gemein, der Mutter gegenüber
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/> ich fand es unter alle Würde so vor dem
<lb/>Anwalt. Laß sie, was ein jeder tut muß
<lb/>er verantworten. Ich ärgere mich auch
<lb/>nicht über den Brief, sie ist mir zu gewöhnlich-
<lb/>dich bedauere ich nur was sollst Du ihr schreiben?
<lb/>Vor Paul bloßstellen kannst Du sie nicht-
<lb/>ich glaube es bit da oft auch Ausein-
<lb/>andersetzungen wegen Tratsch -.
<lb/>Dein Brief an die Mutter ist in Ordnung
<lb/>den hast Du gut hin gekriegt, ich denke Luise
<lb/>wirst Du auch eins wischen bloß glaubtst Du
<lb/>ob die wirklich so Andeutungen merken
<lb/>wird? Die ist viel zu viel für ihre Persönlich-
<lb/>keit eingenommen.
<lb/>Lieber Vati Karl, Du Deine Mutti ist nun
<lb/>mal so eine alte Zappelliese, sie hält
<lb/>es nicht lange im Bett aus, ich bin so
<lb/>krabbelich wie die kleine Oma die hielt
<lb/>es auch schlecht im Bett aus, un zum
<lb/>Schluß mußte sie doch so lange still halten.
<lb/>Also Mutti ihr Rheuma ist länst wieder
<lb/>vergessen, keinen Herzfehler nichts - Auch sonst
<lb/>geht es mir gut, es wird Zeit das es sommer
<lb/>wird, sonst werde ich fett - Weißt Du eben
<lb/>habven wir nicht so viel Arbeit - Das bischen
<lb/>spinnen u stricken, u so im Haus herum
<lb/>Ich denke wir werden jezte oft Heimkehrer
<lb/>Post bekommen, Du es ist herrrlich wenn wir
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>von Dir Post haben, es fällt mir alles doppelt leicht.
<lb/>Du schreibt vom sommer u bei uns ist es kalt
<lb/>immer noch anhaltender Frost  -15 -18 Grad unter 0
<lb/>ich fahre jeden Tag in der Mittagszeit mit
<lb/>Reinhart Schlitten. Alleine kann er nicht, es ist zu
<lb/>gefählich wegen der Autos, u wenn Reinhar so
<lb/>einen kurz Anfall gerade gehabt hat kann es passieren
<lb/>das er das Auto gar nicht wahrnimmt.
<lb/>es ist nicht immer so kommt aber doch vor
<lb/>dabei. Weißt Du Karl Du kannst Dir auch gar kein
<lb/>Bild von Reinharts Krankheit recht machen, es
<lb/>würde mir genau so gehen, Ich kann es Dir
<lb/>auch nicht beschreiben, weil Du ja nicht weißt wie
<lb/>so die Anfälle vor sich gehen. Ich muß ja sagen
<lb/>die erste zeit hab ich mich schlimm fertig gemacht.
<lb/>aber nun trete ich der ganzen Sache gefaßt jegen
<lb/>über, es wird Gewohnheit, Und vorallem sind wir
<lb/>Mutter so wohl als ich, zur Einsicht gekommen
<lb/>das es den Jungen nichts hilft. Im Gegenteil
<lb/>wenn ich mich auch kaputt mache ist es
<lb/>doppelt schlimm. Wir m+üssn es der Zukunft
<lb/>überlassen wie es mit Reinhats Zustand wird 
<lb/>Aufregung nützt nichts.
<lb/>Ja, liebster Karl wenn Du jetzt nach hier kommen
<lb/>würdest, wäre wegen der Kälte für Dich eine große
<lb/>Umstellung. da ist es zum Sommer schon besser.
<lb/>Du, ich sage mir auch immer die Zeit geht schnell
<lb/>hin, einmal ist es auch für uns so weit daß
<lb/>wir die Wiedersehensfreude haben. Gestern sagte
<lb/>Schorse Groppe H.Mai müßte sich beeilen wenn er
<lb/>seine Mutter wieder sehen wollte.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ja, weißt Du in den Nachweihnachtstagen hab
<lb/>ich Dir schon was vorgejammert über Post.
<lb/>Aber es war da auch mal wieder lange,
<lb/>Aber Luftpost wollen wir nicht haben die ist zu
<lb/>teuer, bleib nur ruhig bei der bisherigen Sendung
<lb/>wenn wir dann noch mal einen Brief mit
<lb/>Heimkehrer bekommen sind wir sehr dankbar.
<lb/>Bekommen wir auch wieder 1 neues Bildchen
<lb/>Du müßtest von uns auch bald mal wieder
<lb/>eins bekommen, aber wir haben keinen
<lb/>Film. Tante Emma hat ja Beziehung nach
<lb/>Northeim zu Photograf mal sehen ob es klappt.
<lb/>Die Junge Frau Kraus (von Kraus die Schwiegertochter)
<lb/>neulich hat sie mir gesagt es würde besser -
<lb/>ich bin da nicht recht klug draus geworden.
<lb/>Bekommen tut es sie aber auch noch, es sind auch
<lb/>Gehirnkrämpfe, sie war ja mit dem Kind hin
<lb/>nach Holzminden. Ich verspreche mir nicht viel
<lb/>davon. Ich kenne es von Reinhart mal sieht
<lb/>es so aus u dann ist es wieder daßselbe
<lb/>Dein Schiestiefel sind noch prima neu, die
<lb/>kann Mutti doch nicht anziehen sind viel zu
<lb/>groß. Die anderen Stiefel die Du im letzten
<lb/>Urlaub mitbrachtest stehen auch noch neu
<lb/>passen Dir doch? Über die Schuhe von Dir freue
<lb/>freue ich mich schon tüchtig, Gustav will dann
<lb/>hin nach Adelebsen fahren, mein Rad ist nicht
<lb/>in Ordnung. Weißt Du Karl für Raeinhar können
<lb/>wir hier welche machen lasesn, hast Du denn so viel
<lb/>Piaster? Du guter. Vater hat heute seinen Paß geholt.
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>Gruppe vier ohne 52. Vermögenssperre Vater ist nun durch.
<lb/>Liebster Vati Dir
<lb/>alles alles gute u vielen lieben Dank für Deinen
<lb/>langen Brief
<lb/>
<lb/>Tausend liebste Bussel u herrzlichste Grüße Deine Else u Reinhart
<lb/>                                                             Alle grüßen Dich herzlichst
</div>
</div></body>
</text></root>