<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_269-1.jpg"/><div><lb/>Brief 59.                Espol, den 27.2.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder einen Brief von uns
<lb/>erhalten, am 25.2. antwortete ich Dir auf
<lb/>Deinen lieben langen Brief 64(a) durch Heimkehrer
<lb/>Liebster Karl nochmals recht herzlichen Dank.
<lb/>Heute war unser Ernst uns besuchen kommen.
<lb/>Er hatte wieder allerlei nötig an Fett Eier
<lb/>na Du weißt ja. Zum Schlachten ist er dieses
<lb/>Jahr nicht gekommen. Mir kann er immer so
<lb/>viel besorgen, aber ich glaube nicht mehr an
<lb/>seine Schwindeleien. Ich lache bloß zu allem.
<lb/>Denk   Dir mal zum Juni erwarten sie
<lb/>das 3 Kind. Ich hab es ihm vor Weihnachten
<lb/>schon auf den Kopf zugesagt („ach so komisch
<lb/>müßte er gerade sein, ich sähe ihn wohl für
<lb/>Dumm an und so weiter“) Heute gibt
<lb/>er es zu, natürlich wollte er seiner
<lb/>Frau die Schuld geben, aber ich hab mir
<lb/>Ernst gerupft, er wurde immer kleiner.
<lb/>Das eine hab ich ihm nur gesagt, er weiß
<lb/>daß Schwindsucht in der Familie ist.
<lb/>Jedes Jahr ein Kind hält bei der augen-
<lb/>blicklichen Verpflegung die stärkste Frau
<lb/>nicht aus. Die haben doch auch keine Milch u
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>nichts. Auf einmal ist es dann mit ihr
<lb/>auch so daß sie Schwindsucht hat. Ich habe auch
<lb/>gerne Kinder, u hätte auch lieber daß Reinhart
<lb/>gesund wäre u wenn wir auch noch 1
<lb/>paar da bei hätten, aber nicht so wie
<lb/>bei Ernst. Gustav ist heute zur Schule 
<lb/>nach Northeim, bringt auch Reinharts Schuhe
<lb/>aus Northeim vom Schuster mit. Die sind
<lb/>dort besohlt. Weißt Du für Reinhart laß keine
<lb/>Schuhe machen, 2 paar hat er eben die aus
<lb/>It. u die er im Herbst auf Bezugsschein 
<lb/>bekommen hat. Zum nächsten Winter soll er ein paar
<lb/>schöne gemachte aus Northeim bekommen.
<lb/>Wenn Du so viel Piaster hast u kannst einiges
<lb/>an Leder kaufen, ich glaube das wird wohl
<lb/>das beste sein. Der Dr. Brouwer ist fast jeden
<lb/>Tag im Dorf, jetzt bei den vielen Flüchtlingen
<lb/>oft 2x Er fährt mit dem Auto hat auch noch
<lb/>einen Vertreter meist bei sich, denn allein
<lb/>wird es ihm ganz zu viel.
<lb/>Heute war Wurstekammer Fruchtboden
<lb/>u Kartoffeln Kontrolle. Ach der Brei
<lb/>wird ja bekanntlich nicht so heiß gegessen
<lb/>als er gekocht wird. Wir haben im Herbst
<lb/>Vorschriftsmäßig abgeliefert das spielt
<lb/>eine große Rolle mit. Es wird furchtbar
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>viel geredet, meistens um nichts.
<lb/>Heute war es wieder in der Sonne herrlich 
<lb/>draußen. Reinhart u ich waren auch wieder
<lb/>eine Zeit 1 ½ Stunden Schlitten fahren.
<lb/>Gestern waren wir mit dem Schlitten nach
<lb/>Üssinghausen nach Pahrens u zum Schuster Henze.
<lb/>Das hatte Reinhart aber gefallen. Heinrich
<lb/>Pahre hat auch seit dem 11.1. noch nicht wieder
<lb/>geschrieben, sie wartete auch. Denk Dir mal
<lb/>ich schrieb Dir doch mal die Waltraud auf
<lb/>dem Zementwerk (Fricke) hätte einen
<lb/>Flörke geheiratete, er ist hier aus Espol
<lb/>so alt als Irma, jetzt wohnen sie in Hardegsen
<lb/>gleich hier oben. Nun sitzt dieser Mann im 
<lb/>Gefängnis, wei er sich an Schulkinder
<lb/>vergriffen hat (Sittlichkeitsv.) sind noch nicht
<lb/>1 Jahr verheiratet. Man hört aber auch
<lb/>weiter nichts mehr als Schlechtigkeiten.
<lb/>Die Frickes sind sonst ordentliche Leute.
<lb/>Ich meine immer es liegt nicht an den
<lb/>Zeiten, sonder an den einzelnen Menschen
<lb/>selbst. Neulich hier auf dem Feuerwehr-
<lb/>ball sollen sich einige auch so vorbei
<lb/>benommen haben, so was gab es zu
<lb/>unserer Zeit doch nicht. Ich meine jedenfalls
<lb/>nicht auf einem Ball. Betrunkenheit gab es schon
<lb/>mal aber keine Schweinerei.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebster Karl am Sonntag werde
<lb/>ich Dir wieder einen längeren Brief
<lb/>schreiben. So eine Woche geht sehr schnell 
<lb/>hin, überhaupt geht die Zeit sehr schnell
<lb/>hin.
<lb/>Nun liebster Karl für heute
<lb/>Die allerherzlichsten Grüße u liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich 
<lb/>Grüßen
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>