<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_27-1.jpg"/><div><lb/>Brief 22.                 Espol, Freitag den 9 August 46
<lb/>
<lb/> Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Deine liebe Karte vom 26.6.
<lb/>erst erhalten, und Deinen lieben Brief schon
<lb/>vor 14. Tagen. Liebster Vati hab vielen lieben
<lb/>herzlichen Dank für Deine lieben Zeilen.
<lb/>Ich wollte neulich schon mal anfragen ob
<lb/>du die Bilder noch hast vom Urlaub her. Daß
<lb/>Du sie bekommen hattest wußte ich, denn
<lb/>die Briefe habe ich zuletzt noch erhalten.
<lb/>Ich bekam auch noch Deinen lieben Brief
<lb/>von Ostern 45. Ich glaube ich schrieb es Dir schon
<lb/>mal. Wenn Du nun man auch erst Post
<lb/>von uns hättest. Bilder sollst Du von uns
<lb/>auch bekommen. Pfingsten hatten wir
<lb/>einige Aufnahmen gemacht. Irma läßt
<lb/>sie entwickeln, ein Bild hatte ich Dir
<lb/>in einem der ersten Briefe schon mal
<lb/>mit geschickt, wir hatten es in Göttingen
<lb/>gemacht, im Feb. 46. Du müßtest Reinhart
<lb/>mal so sehen können wie er wirklich
<lb/>ist. Heute ist er bei Meckens, die dreschen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Er ist ein ganz großer Pinsel. Ludwig
<lb/>hat ihn eingeladen nun ist es aber auch
<lb/>recht. Im Winter auf dem Schlachtefest
<lb/>hatten sie vergessen ihn einzuladen.
<lb/>Da hat er bei Meckens nichts gegessen.
<lb/>Nachher hat er zu mir gesagt, sie hätten
<lb/>ihn nicht eingeladen. „Ja“, sagt er „ich
<lb/>bin auch ganz brav, kannst Du Vati hin
<lb/>schreiben“. Na, oft ist er es ja, oft muß
<lb/>aber auch erst die Klopfpeitsche kommen
<lb/>ehe er es ist. Ach, er braucht sie bloß zu
<lb/>sehen dann geht alles. Liebster Karl
<lb/>er ist schon ein ganz lieber Kerl,
<lb/>man darf es ihn nur nicht merken
<lb/>lassen. Sonst ist hier bei uns alles wohl-
<lb/>auf. Die kleine Oma hatte sich mit
<lb/>ihren 80 zig Jahren doch noch den Arm
<lb/>gebrochen, ist aber wieder gut angeheilt.
<lb/>Sie schält schon wieder Kartoffeln, die
<lb/>Schwester kommt alle paar Tage zum
<lb/>massieren. Der Dr. staunt selbst darüber.
<lb/>Tante Emma reist noch wie früher.
<lb/>Sie ist viel in Lutterbeck da ist auch
<lb/>noch alles beim alten, die Hanne Maria
<lb/>u Li sind schon erwachsene Mädchen. 
<lb/> 
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Für heute will ich diese Zeilen beenden
<lb/>Am Sonntag wieder 
<lb/>mehr heute dir alles
<lb/>gute u hoffentlich bekommst Du von uns
<lb/>bald Post. Tausend liebe Bussel u herzliche
<lb/>liebe Grüße Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>