<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_270-1.jpg"/><div><lb/>Brief 60                  Espol, den 29.2.48.
<lb/> Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Die liebsten u herzlichsten Sonntagsgrüße
<lb/>senden wir Dir liebster guter Vati.
<lb/>Mutti kommt eben mit Onkel Gustav aus
<lb/>der Kirche, dann haben wir Kaffee getrunken
<lb/>u nun sollst Du Deinen Brief bekommen.
<lb/>Reinhart war mit Oma schon spazieren
<lb/>es ist heute wieder ganz herrlich draußen,
<lb/>so richtig Frühlingswetter, wir haben 10 Grad Wärme
<lb/>das gefällt uns viel besser als 10 Kälte.
<lb/>In drei Wochen ist ja auch schon Palmarum
<lb/>eigentlich früh dieses Jahr. Rita kommt nun
<lb/>auch schon aus der Schule, Vater u Mutter
<lb/>gehen auch hin zur Konfirmation. Tante
<lb/>Emma muß dort kochen. Wir andern
<lb/>Gustav, Reinhart Michel u ich werden es uns
<lb/>auch schön machen. Windelbands
<lb/>sollen sich ja auf der Taufe mal wieder
<lb/>ziemlich benommen haben, sollen zu
<lb/>Else gesagt haben, ob sie schon zum
<lb/>Mittagessen kommen wollte, (natürlich sagt
<lb/>Ella sie wollte erst zu Haus essen) darauf
<lb/>hin sind Tante Else, Onkel Otto u Rita gar
<lb/>nicht hingegangen. Tante Else hatte auch zu
<lb/>Vater gesagt, die täten auch noch im Fett
<lb/>verhungern.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Erich wäre schon genau so wie die andern auch.
<lb/>Muß er ja auch, sonst paßte er ja nicht zu ihnen.
<lb/>Uns kann es ja ganz gleich bleiben.
<lb/>Mutti hatte heute zur Kirche den neuen
<lb/>Pelz um, ich mu´ßt an Dich denken, wie
<lb/>Du das immer sagt:“ Amalie mit den neuen
<lb/>Sommerhaut“, Hennies Rieke [anr=1397] Tante hatte mich
<lb/>in der Kirche gar nicht erkannt. Der Pelz
<lb/>sieht doch recht gut aus. Ich schreibe Dir nur vom
<lb/>Pelz u gut aussehen. Sollte ich Dir einiges
<lb/>über die Predigt schreiben? Der Pastor hat
<lb/>geredet wie schon zu Jesu Zeiten die Menschen
<lb/>so schlecht u falsch waren wie sie Jesus zum
<lb/>Tode verurteilten u ihm ins Gesicht schlugen
<lb/>u was hatte er ihnen alles gutes getan.
<lb/>Ich muß sagen, der alte Reinhart er hat
<lb/>mir heute richtig gefallen. Er hat sich gegen
<lb/>früher richtig gebessert, Politik hört man nicht
<lb/>mehr. Er hat eine gute Predigt gehalten u
<lb/>ich gehe auch bald einmal wieder hin.
<lb/>Gustav war nun 10 Jahr ausgetreten.
<lb/>Ludchen war auch wieder in der Kirche.
<lb/>Alle alten Sünder. Unser Vater lacht da
<lb/>drüber. Gustav der hat mit der Braut 
<lb/>in Delliehausen auch schon nicht mehr so
<lb/>viel im Sinn, sie wären zu heilig
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>In Delliehausen ist Kostümfest, da geht sie
<lb/>nicht hin, weil Fastenzeit ist. Wie sagt
<lb/>Wilhelm Busch: „Werter Freund sei mir gesegnet“
<lb/>ich habe schon oft gehänselt. Aber schreib bitte bitte
<lb/>nichts in den Brief darüber. Mutter sprach mit
<lb/>Kraus über den ihren Jungen. Er soll die Anfälle
<lb/>nicht mehr bekommen, ich will erst mal selber
<lb/>mit ihr sprechen u mir die Anschrift von dem
<lb/>Dr. mal holen. Ich will mich dann erst mal
<lb/>mit dem in Verbindung setzen, wann ich
<lb/>mit Reinhart mal kommen kann.
<lb/>Gustav fährt dann mit. Alleine werde
<lb/>ich kaum mit Reinhart fahren können
<lb/>weil wir morgens schon ganz früh fort müssen
<lb/>u Abends spät zurück, u dann bei der
<lb/>augenblicklichen Fahrerei auf der Bahn.
<lb/>Ich will mal versuchen ob ich Durch Ernst
<lb/>Benzin bekommen, hier fährt der Flüchtlings-
<lb/>betreuer für den katholischen Pastor einen
<lb/>Personenwagen, der würde es vielleicht
<lb/>auch tun u uns hin fahren. Aber wenn
<lb/>Gustav mit führe können wir auch gut
<lb/>mit der Bahn. Auf jeden fall muß ich
<lb/>erst mal ganz genau mit der jungen
<lb/>Frau Kraus sprechen. Ich gehe morgen
<lb/>mal hin.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/> Eben geht es Reinhart wieder ganz gut, aber
<lb/>es ist eben nichts beständiges, es wechselt
<lb/>wieder sehr schnell.
<lb/> Nun liebster Karl, liebster Vati
<lb/>für heute Dir alles gute u
<lb/>tausend liebste herzliche Grüße u
<lb/>liebste Bussel
<lb/>Dein Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst
<lb/>grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>