<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_271-1.jpg"/><div><lb/>Brief 61.               Espol, den 3.3.48
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Deinen lieben Brief Nr 65 mit
<lb/>Heimkehrer erhalten. Liebster Karl tausend lieben
<lb/>herzlichen Dank für Deinen so langen lieben Brief.
<lb/>Und für die schönen Bilder. Das war ja mal
<lb/>wieder ein Freudentag. Reinhart war so gar
<lb/>ganz wild vor Freude. Das schönste er hat Dich
<lb/>auf jedem Bild gleich heraus gesucht. Vater sagt
<lb/>zu Reinhart ich habe  meine Brille nicht  gleich da
<lb/>zeig Du mir mal wo Vati steht. Reinhart kam
<lb/>sich ganz wichtig vor, als er Opa Dich zeigen sollte.
<lb/>Ich las Reinhart vor ab er so groß wie Onkel
<lb/>Gustav werden wollte. „Nein“  sagt er „ich werde
<lb/>doch sogroß wie mein Vati“. Ich erzählte ihm auch
<lb/>wenn er nicht ganz brav war dürfte er
<lb/>Abends nicht mit Vatis Bild schmnusen. „Ach“
<lb/>sagt er „Mutti das bin ich doch auch immer“.
<lb/>Ich hab mich diese Tage schon über ihn amüsiert.
<lb/>Tante Emma die sagt dann auch oft allerlei
<lb/>zu ihm, ich wäre gar keine schicke Frau, ich hätte
<lb/>schon graue Haare, oder irgend so was,
<lb/>dann kannst Du aber Reinhart sehen, „Meine 
<lb/>Mutti ist meinen liebe Mutti. Du sagst das
<lb/>bloß noch einmal!“ Ich hab mit Tante Emma
<lb/>geschimpft, sie bringt ihn da durch nur zum
<lb/>streiten, er hat ohnehin schon keinen Respekt vor
<lb/>ihr.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Über die Bilder hab ich wirklich auch viel Freude gehabt.
<lb/>So kann ich doch die Männer auch mal sehen mit
<lb/>denen Du so oft zusammen bist. Du bist doch noch
<lb/>ganz der Alte ich stelle ,keine Veränderungen fest.
<lb/>Der Heinrich Schüddekopf hat sich ja ganz ekstra Bügel-
<lb/>falten gemacht, sicher läßt er ein besonderes Bild für
<lb/>die kleine Braut machen? Der Herr Niemeyer ist
<lb/>sicher auch schon älter, er sieht jedenfalls so aus wo ist
<lb/>er zu Haus? Aus Grone mir ist so was in
<lb/>Erinnerung. Ich muß mal in den Briefen nach
<lb/>lesen. Die beiden Männer aus Hardegsen
<lb/>kennt Gustav auch, Wer nun wohl die Schuhe
<lb/>mitgebracht hat? Ich schicke Gustav dann mal
<lb/>nach Adelebsen, wenn sich keiner meldet.
<lb/>Jetzt will ich erst mal Deine Fragen im Brief
<lb/>beantworten. Hätte ich Dich gleich gehabt, also Du hättest
<lb/>doch lange Ohren bekommen. Du kannst es einem
<lb/>prima geben, mit dem „Fettpflaster“ warten, nur
<lb/>komm Du mir nur nach Haus. Aber im
<lb/>Ernst, beim Reinhart hilft es. Mit den 7 Jahren
<lb/>verheiratet, na ich will weiter nichts mehr schreiben
<lb/>aber kriegen tust Du es.
<lb/>Ich habe jetzt einen schönen Kaffeetopf u Milchtopf
<lb/>von Tante Else bekommen, damit fahre ich in Kürze
<lb/>zur Tauschzentrale. Ich denke 4 Meter Stoff dafür
<lb/>der Kaffeetopf 5 RM u der Milchtopf 2 RM.
<lb/>Unter Hemdenstoff kostete früher vielleicht 1ö,10 oder
<lb/>so, der war aber dann schon ganz gut.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich muß mich jetzt mehr austauschen mit Küsters
<lb/>Porzellan machen. Über den Motor haben wir
<lb/>gestern erst wieder mit Hochmuth? gesprochen. Bekommen
<lb/>können wir einen, Vater muß nur erst Eisenscheine
<lb/>bekommen. Vater meinte schon 2 PS.
<lb/>Die Förster haben keine Gewehre nur der Förster Schubert.
<lb/>Er wohnt bei Müller, die Hegemeistersche spazierte
<lb/>gerade hier vorbei als ich Deinen Brief las,  sie
<lb/>ist noch fetter geworden. Die Wildschweine sind nach
<lb/>Northeim gekommen, für die Norweger Soldaten oder
<lb/>Engländer, der Professor hat Vater ja einen Braten
<lb/>versprochen, beim nächsten. Aber in den Saufang
<lb/>läuft so schnell keines wieder schimpft Hühne.
<lb/>Die Leute haben ihm die Witterung kaputt gemacht.
<lb/>Den einen Mittag sind 2 Wildschweine in der
<lb/>Kummel hoch gesaust gekommen. Da sind Leute
<lb/>von Moringen gekommen, die haben es mit der
<lb/>Angst gekriegt. Der Saufang ist gleich hier im
<lb/>Hai vorn im Walde nicht im Wildgatter, so
<lb/>was gibt es erst bei Grimmerfeld. Knoke 6 (Irma
<lb/>CDU hier gibt es sehr viele Katholiken, es sollte so
<lb/>gar ein Lehrer her, aber es ist wohl noch mal
<lb/>gedämmt worden. Lenz ist doch auch Katholik
<lb/>er läßt sich in der Kutsche oft zur Beichte fahren
<lb/>Frau u Kinder ev. Luth.
<lb/>Erkältet warst Du auch, na es ging aber doch
<lb/>schnell vorüber, weißt Du darum ist es auch
<lb/>gut wenn Du erst zum Sommer auf Fahrt gehst.
<lb/>Ich kann mir nicht helfen, ich hab immer
<lb/>das Gefühl Du kommst auch mal schnell.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Von Hamburg oder Cuxhaven kannst Du gleich
<lb/>an uns ein Telegramm senden, es geht jetzt schnell.
<lb/>Um das Schlachten machen wir uns keine großen
<lb/>Sorgen, Hauptsache wir haben Schweinerle.
<lb/>Lieber Karl sollte ich heute Abend noch allerlei
<lb/>vergessen haben, ich schreibe Dir morgen wieder.
<lb/>Den blauen Rock oder blauen Stoff bekommt
<lb/>Vater von Ernst. Vater gab ihn Gustav u Gustav
<lb/>bekommt keine Hose daraus, u so hab ich es
<lb/>bekommen. Gestern schrieb Irma, Hein hat wieder
<lb/>geschrieben vom 8.2.. Irma soll Pakete schicken
<lb/>vielleicht wäre schon eins unterwegs, sie
<lb/>hätte es doch wohl schon durch Radio gehört.
<lb/>5 kg könnte sie schicken. Er würde nicht bitten
<lb/>aber die Heimfahrt sei noch fern. Heinrich
<lb/>kann jetzt die Karte voll schreiben Irma u
<lb/>auch wir haben uns schon überall erkundigt
<lb/>es gehen keine Pakete. Was wird man denen
<lb/>wohl alles erzählen. Vater fragt auch wenn Irma
<lb/>oder wir Heinrich was schicken könnten, es würde
<lb/>nur sein dortsein noch verlängern, denn
<lb/>so lange einer noch ein bischen  Fleisch an
<lb/>sich hat wird er nicht entlassen. Liebster Karl
<lb/>wir wollen dankbar sein, das es Dir doch
<lb/>einigermaßen geht, wenn wir auch noch ein
<lb/>wenig auf Dich warten müssen, wir haben
<lb/>doch aber die Hoffnung Dich gesund wieder zu sehen.
<lb/>Mit Kraus hab ich gesprochen, es ist so wie es ist,
<lb/>der Junge nimmt Luminaltabletten. Reinhart
<lb/>konnte sie ja nicht vertragen, er war da nach
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>61/2
<lb/>
<lb/>immer ganz, wie betrunken, wir haben es
<lb/>einige male versucht, einmal hat er sich den
<lb/>ganzen Kopf kaputt gefallen. Der Brouwer
<lb/>sagt auch es ist da was, was Reinhar nicht ver-
<lb/>trägt, Paraminol ist ähnlich aber milder.
<lb/>Kraus Kind hat es durch nichts bekommen es soll
<lb/>ja auch schon sehr schlimm gewesen sein, wie sie sagen
<lb/>gesehen hab ich es ja nicht wie bei ihn es vor sich
<lb/>ging, es sollten Gehirnkrämpfe sein, u wenn es
<lb/>nicht helfen würde dieses Luminal müßten sie
<lb/>mit dem Kind zur Nervenklinik. Hat der Dr.
<lb/>in Holzminden gesagt. Also was soll ich mit
<lb/>Reinhart in Holzminden, der weiß auch nichts-
<lb/>Ich bleibe mit Reinhart da bei wie immer,
<lb/>es wird einmal wohl auch schon besser
<lb/>werden, eben bei dem schönen Wetter ist
<lb/>er den ganzen Tag draußen, wir wollen
<lb/>diese Woche auch noch die kleine Inge in
<lb/>Fredelsloh besuchen, ich denke Reinhart schafft
<lb/>es zu Fuß hin u zurück, wir gehen langsam.
<lb/>Vielleicht treffen wir auch Fahrgelegenheit
<lb/>wir werden morgens schon los gehen denn
<lb/>so schnell kommen wir doch nich wieder.
<lb/>Wir waren schon lange nicht in Fredels-
<lb/>loh. Liebster Karl ich will für heute
<lb/>Abend diesen Brief beenden.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>