<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_272-1.jpg"/><div><lb/>          1.4.48
<lb/>Brief 62.                  Espol, den 4.3.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute nehme ich mir die Zeit am Nachmittag für
<lb/>einen langen Brief an Dich, das Strickzeug hab ich
<lb/>erst mal schnell an die Seite gelegt. Weißt Du Abends
<lb/>wenn alle in der Stube sind werde ich zu sehr in
<lb/>meinen Gedanken gestört. Wir haben seit Tagen
<lb/>herrliches Wetter morgens ist alles hart gefroren,
<lb/>so um 11 Uhr kommt die Sonne raus, ich sehe eben
<lb/>gerade wir haben jetzt um 2 Uhr 16 Grad Wärme
<lb/>es tut richtig gut.  Wir haben hier in der Stube keine
<lb/>Feuer gebraucht so lange die Sonne so schön scheint
<lb/>es ist sonst zu warm. Reinhart ist auch draußen
<lb/>gewesen, er hatte Mittag gegessen ui soll isch
<lb/>wenigstens 1 Stunde mal ausruhen, gleich geht
<lb/>er wieder raus, heute morgen war er bei
<lb/>Gerhard u Jutta auf K?kens Hof. Morgen
<lb/>soll er zur Geburtstagsfeier von Juttas
<lb/>Bruder Reinhart kommen  es ist der kleine
<lb/>Mann auf dem Schukelpferd, er wird 3 Jahre
<lb/>alt. Ich lasse Reinhart morgen richtig gehen es
<lb/>geht ihm ja eben einigermassen. Eigentlich
<lb/>wollten wir ja morgen nach Fredelsloh, na
<lb/>gegen wir die andere Woche mal.
<lb/>Gestern Abend schrieb ich Dir auf Deinen langen Brief
<lb/>mit Heimkehrer 65. nochmals lieber Karl vielen
<lb/>herzlichen Dank. Du meinst wir müßten jetzt erst
<lb/>mal ein wenig auf Post warten, es schadet
<lb/>auch nicht, hast Du uns doch erst mal so viel geschrieben.
<lb/>
<lb/>Ja liebster Karl ich glaube es daß Du oft keine
<lb/>rechte Stimmung hast, das ganze dauert ja
<lb/>auch zu lange, aber auch das hat nun doch
<lb/>bald ein Ende u dann bist auch Du wieder
<lb/>Dein freier Mann. Ich hab gestern beim Betrachten
<lb/>der Bilder fest gestellt Ihr habt richtig ausgeschaufelt.
<lb/>Ihr wohnt richtig in der Erde oder sieht es nur
<lb/>so aus? Die Bilder sind recht gut geworden,.
<lb/>Hier bekommt man gar keinen Film,
<lb/>sonst hätte ich Dir von uns auch schon mal wieder
<lb/>einige geschickt. Weißt Du was, ich hab schon
<lb/>wieder einen Plan gemacht, wo wir unser
<lb/>Schlafzimmer hier nehmen. Wo sonst Irma
<lb/>Emma u Oma schlafen also über der langen
<lb/>Stube, da machst Du 2 schöne Fenster hin.
<lb/>Dann kommt die dunkele Kammer (alte
<lb/>Wurstekammer) damit an, von da nehmen
<lb/>wir auch den Eingang gleich an der Treppe.
<lb/>Die Tür die über den Flur geht wird
<lb/>zu gemauert, weil da doch Michel wieder
<lb/>schlafen muß, eben schläft Michel auf dem Zimmer.
<lb/>Weißt Du ich meine es deshalb da kommt
<lb/>dann der Schornstein hoch, u wir können
<lb/>da einheizen, denn wenn es mal so
<lb/>kalt ist u Du wirst die erste Zeit auch
<lb/>leicht frieren. Es wäre dann auch ein
<lb/>schönes großen Zimmer nur 2 Fenster
<lb/>müssen daran.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Untern das Wohnzimmer, dann geht es auch.
<lb/>Reinhart kann ruhig erst noch mit auf unserm
<lb/>Zimmer schlafen, da könnten wir auch dann
<lb/>noch irgend etwas bauen, aber für heute
<lb/>erst mal genug davon.
<lb/>Ich freue mich daß Du es in dem neuen Cage so
<lb/>gut getroffen hast, aber trotzdem wollen wir
<lb/>hoffen, daß Deine Entlassung doch bald näher
<lb/>klmmt. Weißt Du von dem Gesuch verspreche ich
<lb/>mir nicht vile, ich denke Du wirst es auch so schaffen.
<lb/>Na waarten wir mal ab, vielleicht haben wir
<lb/>auch mal Glück mit dem Gesuch es müssen bald
<lb/>3 Wochen sein, daß es fort ist.
<lb/>Am Sonnabend hat der Sparverein großes
<lb/>Kostümfest, unser Michel geht als Modell
<lb/>1950. Er hat einen alten verbeulten Zylinder
<lb/>Vorn das Schild Modell 1950 zu jeder Seite eine
<lb/>grüne Rose (Die Hoffnung) dann erst die Hose
<lb/>lauter Flicken eine weiße Drellhose aus Vaters
<lb/>Militärzeit da hab ich 50 verschiedene Flicken
<lb/>drauf genäht. Hinten hat er auf jeder Backe
<lb/>1 Herz. Den Rock haben wir noch nicht ganz
<lb/>fertig. Vorn macht er ihn mit einer
<lb/>weißen (Ski) Sicherheitsnadel die er sich selber
<lb/>bemacht hat zu. Dann bekommt er einen
<lb/>hohen Vetrmörderkragen, u eine große
<lb/>himmelblaue Schleife davor.Weißt Du
<lb/>wir lachen jetzt schon Tränen, das Gesicht dazu
<lb/>die kriegen zu viel.
<lb/>
<lb/>Gustav wird auch hin gehen. Vielleicht gehen wir
<lb/>beide nächstes Jahr wenn wir gesud sind auch
<lb/>einmal hin.
<lb/>Liebster Karl ich hoffe es wird Dir so weit recht
<lb/>gut gehen u sei Du uns für heute vielmals
<lb/>recht recht herzlichst gegrüße
<lb/>Tausend liebste herzlichste Grüße
<lb/>u liebste liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>