<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_273-1.jpg"/><div><lb/>Brief 63.               Espol, den 7.3. 48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich heute am Sonntag erst wieder
<lb/>zum schreiben. Am Freitag drängte es mich
<lb/>schon. Ich hab es dann aber doch verschoben bis
<lb/>heute. Liebster Karl hoffentlich geht es Dir recht gut.
<lb/>Denk Dir am Freitag früh bekommen wir von
<lb/>Luise eine Karte. Sie kommt uns am Sonnabend
<lb/>über Sonntag besuchen. Gestern Nachmittag ist sie
<lb/>nun auch eingetroffen. Auf einmal war sie 
<lb/>da. Abholen wollte ich sie nicht, weil ich doch
<lb/>immer noch einen Groll gegen sie habe, wegen
<lb/>dem Brief den sie Dir schrieb. Am liebsten möchte
<lb/>ich sie zur Rede stellen aber sie versteht es
<lb/>meisterhaft darum herum zu reden. Na, jeden-
<lb/>falls haben wir sie gut auf gewartet. U ich
<lb/>hab auch so getan, als wenn ich mit ihr einig
<lb/>wäre. Manches mal ist Schweigen vielleicht ganz
<lb/>gut. Man regt sich nur unnütz auf wegen.
<lb/>Wenn man es richtig betrachtet wegen nichts.
<lb/>Ich bin froh es geht Reinhart eben ganz gut, da
<lb/>kann sie hinterher keine Rederei machen.
<lb/>Neuigkeiten hat sie uns keine erzählt, als
<lb/>nur den alten üblichen Tratsch. Dieses alles
<lb/>schreib ich Dir u Luise sitzt hier neben mir
<lb/>u strickt. Heute Nachmittag war sie mit
<lb/>Reinhart u mir spazieren mit zum Strahlenkamp.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wir haben hier eben ein ganz prachtvolles
<lb/>Wetter, es ist jeden Tag so schön warm.
<lb/>Mutti hat heute zum Spaziergang den Fuchspelz
<lb/>um gehabt. Luise hat doch Augen gemacht.
<lb/>Gestern Abend war nun vom Sportverein
<lb/>die Maskerade (Kostümfest) unser Michel hat
<lb/>den ersten Preis bekommen, er war ja auch
<lb/>zu original. Hättest Du dies gesehen, u alles
<lb/>selber aus gedacht u gemacht. Das ganze hatte
<lb/>ich angestiftet nach dem Bild „Haben wir nicht“
<lb/>weißt Du das aus Hildesheim. Bloß Michel
<lb/>war noch viel lustiger als der auf dem Bilde.
<lb/>Modell 1950. Gustav sagte also die Leute hätten
<lb/>sich können nicht wider beruhigen. Diese große
<lb/>Sicherheitsnadel es war wirklich originell.
<lb/>Gustav hatte sich als eine Art Spanier
<lb/>verkleidet er sah auch gut aus. Heute
<lb/>morgen um 7 Uhr kamen sie wieder
<lb/>zu gereist. Von gestern Abend 7 – heute morgen
<lb/>7 Uhr. Gustavs Freundin war nicht da, Gustav
<lb/>ist auch heute nicht hin, er sagt er wird
<lb/>nicht mit ihr zu recht kommen, die wäre
<lb/>zu verrückt heilig, das sind eine Art
<lb/>Bibelforscher, beten beten u noch mal 
<lb/>beten. Was zu viel ist, ist zu viel.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Was sagtst Du zum  alten Kasten seinen Brief
<lb/>an den Pastor? Der ist in Ordnung der alte
<lb/>Kasten soll überhaupt so ein Unikum sein.
<lb/>Gustav lachte da drüber, er ist gestern Abend auch
<lb/>da gewesen, so ein alter dicker, meistens geht
<lb/>er mit seiner Sekretärin zum Tanz – seine
<lb/>Frau ist Jude, man sieht sie selten. Kasten
<lb/>ist kein Jude, der Sohn sieht genau aus wie
<lb/>die Mutter u die Tochter auch. In Espol haben
<lb/>sie ja auch durch Lenz den Vorrang. Den sein
<lb/>Haus baut Kasten auch. Ach die „Lenzin“ ging
<lb/>als „Page“. Gustav wollte sich krank lachen.
<lb/>Du wirst auch noch oft Spaß haben wenn Du erst
<lb/>hier bist. Schreiben kann ich Dir daß unmöglich
<lb/>alles. Aber es ist was los in Espol. Gespannt
<lb/>bin ich auf die Wahlen, ich glaube bald
<lb/>die Katholiken bekommen hier die Mehrheit,
<lb/>weil alle fast die vom Osten hier sind katholisch
<lb/>sind. Na wir gehen aber auch hin zur
<lb/>Wahl. Gestern erzählte mir Schorse Groppe
<lb/>H. Mai sei gut zu Haus angekommen.
<lb/>Liebster guter Vati Karl ich mußte die Zeit
<lb/>wieder so oft an Dich denken sicher weil auch
<lb/>Du so viel an uns gedacht hast. Denken tut
<lb/>man ja immer, aber oft ist es so ganz
<lb/>anders.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am Freitag u gestern hatten wir die Elektriker
<lb/>im Haus es gab viel Dreck weil wieder überall
<lb/>Löcher geschlagen wurden wegen der Kraftstrom-
<lb/>anlage für die Schleifmaschine. Jetzt haben
<lb/>wir nun auch Kraftstomanlage. Die Schleif-
<lb/>maschine ist ein ganz modernes Ding 2 Steine
<lb/>u Motor gleich daran. Säulenschleifmaschine,
<lb/>Horstmanns verbessern sich langsam auch.
<lb/>Sie stand schon 2 Jahre auf dem Boden ich
<lb/>schrieb es Dir doch damals schon, eben ist natürlich
<lb/>nichts zu kaufen. Damals versuchten wir es
<lb/>auch schon um eine Bandsäge, aber damit
<lb/>haben wir noch keinen Erfolg gehabt, es
<lb/>klappt auch noch mal erst mal wollen
<lb/>wir den Motor im Auge behalten.
<lb/>Liebster guter Karl für heute soll dieser
<lb/>Brief zu Ende kommen, wir grüßen 
<lb/>Dich recht recht herzlich u tausend
<lb/>liebster Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Schönen Gruß von Luise, alle hier zu
<lb/>Haus lassen Dich wie immer hezlichst
<lb/>Grüßen
<lb/>Nach Adelebsen war noch keiner. Gustav fährt
<lb/>diese Tage hin.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>