<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_274-1.jpg"/><div><lb/>Brief 64.               Espol, den 9.3. 48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder viele herzliche Grüße von
<lb/>uns bekommen. Gestern Nachmittag mit dem 
<lb/>großen Postauto ab Fredelsloh nach Northeim
<lb/>ist Luise wieder zurück gefahren. 
<lb/>Reinhart ist eben recht drollig. Luise hatte auch
<lb/>ihren Spaß, gestern morgen hatte sie ihr Strickzeug
<lb/>in der Hand u erzählte Mutter was u strickte
<lb/>nicht dabei. Ich hatte Reinhart schon beobachtet wie
<lb/>er sie schon einigemale angeguckt hatte.
<lb/>Plötzlich stelle er sich vor sie hin und sagte: „Erzähle
<lb/>nicht so viel, stricke man“ Ich war richtig 
<lb/>verdutzt so ein Kerl. Luise hatte aber vorher
<lb/>schon immer gesagt ja ich muß den Strumpf
<lb/>noch fertig haben, vielleicht dachte er sich er müßte
<lb/>sie mahnen. Am Freitag war Reinhart auf
<lb/>der Geburtstagsfeier von dem kleinen Reinhart
<lb/>Kaulbarsch. Nachmittag hat dann die Oma
<lb/>Kaulbarsch Kostümfest mit der kleinen
<lb/>Gesellschaft gemacht. Sie hatten sich gegenseitig
<lb/>geschminkt oder Adele Knoke hatte es gemacht
<lb/>sagt Reinhart. Vom alten Opa Kaulbarsch
<lb/>haben sie umschicht einen alten Hut auf
<lb/>gesetzt, „Mutti das war lustig“! Sagt Reinhart.
<lb/>Ich hab auch richtig Freude gehabt, daß es ihm
<lb/>mal gut ging u er mit den andern mit
<lb/>machen konnte.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Reinhart hat nun auch ein paar Lederhosen-
<lb/>träger bekommen, von Strohmeyer aus Fredels-
<lb/>loh. Das ist was haltbares. Anfang nächster
<lb/>Woche gehe ich nach Göttingen zur Tauschzentrale
<lb/>für Reinhart einiges tauschen, ich schrieb es Dir
<lb/>ja schon, von Tante Else bekomme ich noch einiges
<lb/>an Geschirr,  mit Onkel Otto seinem Backstein-
<lb/>brand wird doch was werden, die Bauarbeiten
<lb/>fangen schon an. Hoffentlich geling es, dann
<lb/>bekommen wir auch Backsteine u es wird mit
<lb/>unserem Bauen auch noch was.
<lb/>Ich hab hier eben wieder die 5 Bilder vor mir
<lb/>liegen. Du hast Dich gar nicht verändert liebster
<lb/>Karl, wenn wir Dich nur erst einmal
<lb/>bei uns hätten. Letzte Nacht warst Du wieder
<lb/>ganz natürlich bei uns, im Traum bist
<lb/>Du so oft da. Gustav war noch nicht hin
<lb/>nach Adelebsen das Päckchen abholen.
<lb/>Gustav hat sich am Sonntag auch erkältet
<lb/>er  hatte sich zu luftig angezogen, jetzt
<lb/>hat er die Folgen. Gustav war heute noch in 
<lb/>Arbeit, aber morgen wird er zu Haus
<lb/>bleiben. Wäre mein Fahrrad in Ordnung würde
<lb/>ich selber nach Adelebsen fahren, aber da
<lb/>muß ich erst eine neue Bereifung schüngeln
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich hab eine in Aussicht, aber  ich muß erst noch
<lb/>mal handeln. Der war ein bischen zu teuer.
<lb/>Vater war heute mit Heinrich Knoke 6 nach
<lb/>Northeim mit dem Wagen. Vater hat auch wieder
<lb/>Fensterbeschläge mitgebracht u für moderne
<lb/>Türen ich weiß nicht wie man das gleich nennt
<lb/>Hier im Dorf ist ein allgemeines Gelächter
<lb/>über verschiedene von dem Kostümfest.
<lb/>„Die Lenzin“ soll ja auch wieder doll angezogen
<lb/>gewesen sein, richtig ordinär. „Page“ weißt
<lb/>Du so ganz kurze Hosen u ganz lange schwarze
<lb/>Stümpfe, u dann konnte man immer die
<lb/>Strumpfhalter sehen usw. verschiedene andere
<lb/>sollen wieder so weit ausgeschnitten gewesen
<lb/>sein die Kunstmalersche vom Kasten zum Beispiel
<lb/>u Lenz hätte immer den Kopf an sie gelegt 
<lb/>u da hinunter geschaut also ich weiß nicht
<lb/>ich hab es ja nicht gesehen. Aber es soll
<lb/>lustig gewesen sein, auf jeden Fall gehen
<lb/>wir beide wenn wir nächstes Jahr gesund
<lb/>sind zusammen auch hin, nicht in so
<lb/>aufdringlichen Kostümen, nein nur um
<lb/>mal mit zu erleben wie sich so
<lb/>verschiedene Leute geben. Erst dann kann
<lb/>man ja wirklich was sagen. Der
<lb/>Schnaps macht ja auch viele Menschen
<lb/>zum Narren, je weniger er zu kaufen
<lb/>ist je mehr gibt es.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich hab mich über Luise gewundert sie hat dieses
<lb/>mal gar nicht gehetzt, nicht gegen die Mutter in
<lb/>Grone gar nicht. Langsam hat sie wohl be-
<lb/>griffen daß ich zu allem nichts sage. Weißt Du
<lb/>was sie gesagt hat, sie hätten ihr ganzes erspartes
<lb/>Geld aufgebraucht von ihr aus könnte alles
<lb/>verfallen, das meiste hätten sie verschenkt.
<lb/>Sie macht überhaupt so eine Erzählerei, aber
<lb/>dünner ist sie noch nicht geworden, wir gaben
<lb/>ihr auch Milch u Eier mit, Hilde Hoffmann ihr Mann
<lb/>lernt Schuster beim alten Hoffmann, die Emmi
<lb/>ist auch verheiratet, die Hilde erwartet das
<lb/>2 te Kind. Die Tochter Helga ist 5 Jahre alt die Karin
<lb/>ist noch nicht verheiratet, vom Köhlers hat sich
<lb/>nur die Emma noch verheiratet, die Martha
<lb/>Senge hat 3 Kinder, wäre auch so krank an
<lb/>Gelenkrheuma wäre einige Monate ?
<lb/>Ich bin froh, daß meins so vorüber ging
<lb/>merke auch nichts mehr davon.
<lb/>Liebster Karl nun hoffe ich daß es auch Dir
<lb/>recht gut gehen wird u heute grüßen wir
<lb/>Dich recht recht herzlich u Drücken Dich
<lb/>in Gedanken ganz fest. Tausend liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>