<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_275-1.jpg"/><div><lb/>Brief 65.               Espol, den 11.3. 48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute schreiben wir Dir nun wieder. Von Dir
<lb/>haben wir noch keine Post wieder erhalten, sicher
<lb/>wird es jetzt wieder länger dauern. Gestern
<lb/>Abend kam über den Hamburger Sender eine
<lb/>Sendung, wo auch über die so langer Dauer der
<lb/>Kgf. Post aus Ägypten gesprochen wurde. Die Kgf
<lb/>könnten jetzt ihre Post mit der üblichen Post mit
<lb/>geben u es sollte dann schneller gehen. Die
<lb/>Zeitung u der Rundfunk versprechen ja so viel.
<lb/>Wie lange haben sie schon versprochen daß alle
<lb/>Kgf. Bis Juli 48 entlassen sein sollten, dann
<lb/>müßten sie sich aber allmählich ranhalten.
<lb/>Neulich schrieb ich Dir von einem Gesuch was ich
<lb/>von hier noch mal los ließ. Gestern war ich
<lb/>bei Lenz, er mußte Futter für Gustavs Hose
<lb/>haben. Lenz sagt ihr Gesuch ist zurück gekommen.
<lb/>Bescheinigung vom Arzt wegen Krankheit, ich
<lb/>sagte es Lenz damals gleich ich wollte mir
<lb/>erst vom alten Brouwer eine Bescheinigung
<lb/>holen, ach was sagt er brauchen sie nicht.
<lb/>Aber sie wurde doch verlangt. Dann was Du 
<lb/>in der Zeit von 33 -38 getan hast.
<lb/>2 Gewerkschaftsvertreter müssen Bescheinigen
<lb/>daß Du keinem was zu Leide getan hast.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Den Rest hab ich mir gar nicht mehr angehört
<lb/>weil sie uns einfach den Buckel runter
<lb/>rutschen können. Mir war es mal wieder
<lb/>genug. Und ich hab zum Lenz gesagt meinet-
<lb/>wegen machen sie mit dem Wisch was sie
<lb/>wollen, mein Mann kommt doch ohne
<lb/>dieses Gesuch. Haben wir nun bald 3 Jahre
<lb/>zusehen müssen, daß wir durchgekommen sind
<lb/>werden wir den Rest auch noch schaffen, bei
<lb/>Dir ist es genau so.  3 Jahre hast Du es in
<lb/>der Wüste ausgehalten, dann wird es ja wohl
<lb/>einmal zur Entlassung kommen.
<lb/>Wenn man uns nicht wieder zum Narren
<lb/>hält, u es wieder zu einem Krieg kommen
<lb/>sollte,  dann sehen wir uns wohl auf dieser
<lb/>Welt nicht wieder. Aber daran wollen wir
<lb/>jetzt noch nicht denken, denn alle die,
<lb/>die vom Krieg reden haben nämlich
<lb/>noch nie was davon gespürt, als sich nur
<lb/>ihre Geldsäcke gefüllt.
<lb/>Ich hab heute Abend mal wieder schwer
<lb/>Stimmung, aber was nutzt es, wir
<lb/>müssen uns durchbeißen. Mir soll
<lb/>nur noch mal einer von Gerechtigkeit
<lb/>u so weiter reden, also ich nehme
<lb/>kein Blatt mehr vor den Mund.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wie geht es Dir liebster Karl? Uns geht es so weit
<lb/>ganz gut, Reinhart ist eben sehr drollig, er macht
<lb/>einem oft richtig das Herz leicht. Nachts hat er
<lb/>eben wieder öfters die Anfälle, aber am Tage
<lb/>ist er ganz wie früher man merkt ihm nichts
<lb/>an. Warum frag ich mich so oft muß unser Junge
<lb/>so was haben. Liebster Karl Du sollst nicht zu viel 
<lb/>grübeln hörst Du, es kann u wird auch mit
<lb/>Reinhart schon wieder besser werden ich hab immer
<lb/>so das Gefühl. Und sonst haben wir hier ja nichts
<lb/>aus zu stehen. Du weißt es ja. Luise meinte noch
<lb/>so dicke Backen u so gut als Reinhart am Körper
<lb/>wäre wärst Du nie gewesen, ja meint sie Reinhart
<lb/>hat ja auch ganz andere Pflege. Mutter hat sich
<lb/>auch wieder ganz gut erholt 140 Pfund wöge sie erzählte
<lb/>sie eben, ich will mich die Tage auch mal wiegen.
<lb/>Aber mager bin ich auch nicht, Ich glaube Vater
<lb/>könnte etwas mehr wiegen, aber er hat ja auch
<lb/>keine Ruhe, wenn Ernst nun ein anderer
<lb/>Junge wäre, aber über den können sie sich
<lb/>nur ärgern immer kommen wieder
<lb/>andere Sachen uns zu Ohren, man muß 
<lb/>sich oft schämen, ich kann es Dir gar nicht
<lb/>so schreiben, er lohnt ja auch nicht.
<lb/>Heute hatten wir Wäsche, ich denke wir können
<lb/>morgen draußen trocknen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Morgen will ich mal sehen daß ich den alten Dr.
<lb/>Brouwer erwische, ich benötige für Reinhart
<lb/>ein neues Rezept. Nach Adelebsen war noch
<lb/>immer keiner hin. Ich fahre nun am Montag
<lb/>früh nach Göttingen weißt Du zum tauschen.
<lb/>Wenn Gustav dann noch nicht hin nach Adelebsen
<lb/>war, fahre ich von Göttingen mit der Kleinbahn hin.
<lb/>Am Sonnabend schneiden wir Holz, Willi Mecke
<lb/>hat jetzt eine Kreissäge ich schrieb Dir wohl
<lb/>schon mal da drüber. Dann kannst Du
<lb/>kommen zum Holz zerkleinern, aber das
<lb/>gibt es dann doch nicht, erst mal wird gar nichts
<lb/>getan verstanden. Ich hatte noch irgend etwas
<lb/>was ich Dir schreiben wollte, aber es fällt mir
<lb/>nicht mehr ein, na vielleicht schreibe ich
<lb/>morgen weiter. Liebster Karl für heute
<lb/>Dir alles gute u tausend liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen
<lb/>Gestern tauschten wir eine Garnitur für mich gegen 1 Pfund Fett
</div>
</div></body>
</text></root>