<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_276-1.jpg"/><div><lb/>66.               Espol, den 14.3. 48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder viele liebe Sonntags-
<lb/>grüße von uns bekommen. Reinhart u ich kommen
<lb/>eben um ½ 5 Uhr von unserem Spaziergang
<lb/>zum Fischteich zurück, wir waren schon um 2
<lb/>Uhr los gegangen. Heute war es wieder ganz
<lb/>herrlich in der Sonne.  Reinhart hatte mich den
<lb/>ganzen Winter schon gequält wir wollen zum
<lb/>Fischteich. Der Strahlenkamp ist jetzt so licht
<lb/>bis zum Fischteich sind die meisten Bäume gefällt.
<lb/>Im Fischteich selbst waren lauter kleine Karpfen
<lb/>neu eingesetzt. Das hat nun Reinhart heute tüchtig
<lb/>gefallen u nächsten Sonntag wollen wir
<lb/>wieder hin. Bevor wir zum Fischteich kamen
<lb/>trafen wir Tante Elfriede u Onkel Erich aus
<lb/>Fredelsloh, sie wollten nach Henne Espol wegen
<lb/>einem neuen Kinderwagen. Henne fährt für
<lb/>die Herlag Werke Lauenförde Holz u da hat er
<lb/>denn allerlei Forderung [Vorteile?]  Unter anderem kann
<lb/>er auch Kinderwagen bekommen, von Horstmann
<lb/>oder Windelbands will Henne einen großen
<lb/>Kiepdämpfer? Dafür also überall wird
<lb/>getauscht. Ich fahre morgen früh nach Göttingen
<lb/>morgen früh fährt das große Postauto von hier 
<lb/>ab.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Heute war Kirchenprüfung in Fredelsloh u
<lb/>da hat das Auto von hier alle Kirchgänger u 
<lb/>Konfirmanden abgeholt u wieder zurück gebracht
<lb/>u morgen früh fährt das Auto von hier über
<lb/>Fredelsloh nach Northeim. Der Fahrer vom Omnibus
<lb/>wohnt hier in Espol, von Göttingen werde ich gleich
<lb/>nach Adelebsen fahren, war der Schorse bei Dir
<lb/>im Lager? Na ich werde es ja gewahr
<lb/>werden morgen. Gustav wollte immer hin aber
<lb/>er kommt nicht so weit nun fahre ich selber.
<lb/>Ich bin ja so gespannt auf die Schuhe, weißt
<lb/>Du mein Schuhe die ich mir in Moringen
<lb/>machen ließ taugen auch rein gar nichts.
<lb/>Wenn ich nun die von Dir bekomme geht
<lb/>es auch erst mal wieder, ich hatte schon zu
<lb/>Tante Emma gesagt sie müßte für mich
<lb/>mal wieder zu ihrer Quelle, weißt Du Tante
<lb/>Emma hat da auch so jemanden, wo sie
<lb/>Schuhe bekommt. Mutter besorgte sie dort
<lb/>welche u sich selbst. Reinhart ein paar, ver-
<lb/>gangenes Jahr. Nun sollte ich dann an die
<lb/>Reihe kommen. Die Quelle ist ganz billig
<lb/>ich meine in Bezug auf Fett oder Wurst.
<lb/>Denn ohne gibt es heute nichts.
<lb/>Vater ist heute Nachmittag nach Fredelsloh
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Tante Emma ist schon wieder 8 Tage in Lutterbeck,
<lb/>am Sonntag muß sie bei Küsters kochen.
<lb/>Eben kommt die alte Oma Pahre u bringt für
<lb/>Irma wieder einen Haufen zum Mitnehmen.
<lb/>Na, ich werde den Rucksack auf hucken.
<lb/>Liebster Karl wie geht es Dir? Post haben wir
<lb/>noch keine wieder erhalten. Wie weit ist es mit
<lb/>den Entlassungen bei Euch man hört gar nicht
<lb/>daß Transporte kommen geht immer noch
<lb/>so wenig? Bist Du den ganzen Tag in 
<lb/>Arbeit oder nur ½  wie Du schreibst bei uns
<lb/>wird es jetzt morgens schon um ½ 6 Uhr
<lb/>hell u Abends ist es auch noch um 7 Uhr
<lb/>hell, aber die Uhr wird bald wieder 1 Stunde
<lb/>vorgestellt, wie ist bei Euch die Zeit?
<lb/>Liebster Karl mir fällt heute Abend nichts
<lb/>gescheites mehr ein was ich Dich fragen wollte
<lb/>weil nun die alte Tante Pahre hier ist wird
<lb/>alles durcheinander erzählt. Der Herrmann
<lb/>Flörke [anr=1184 ?] , der die Waltraud vom Zementwerk
<lb/>geheiratet hat hat sich an Schulkinder
<lb/>vergriffen (sittlich) u nun sitzt er 
<lb/>die alte Tante Pahre ist auch ganz fertig
<lb/>da drüber.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebster Karl ich will diesen Brief
<lb/>beenden, ich werde Dir gleich schreiben
<lb/>so bald ich von Göttingen zurück bin.
<lb/>Dir für heute alles gute u tausend
<lb/>liebste herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Dein Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>