<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_277-1.jpg"/><div><lb/>67.               Espol, den 16.3. 48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Nachmittag kam ich von Göttingen wieder.
<lb/>Gestern früh um 6 Uhr fuhr ich mit dem Postauto
<lb/>hier ab. Es war richtig schön wenn es bloß
<lb/>immer von hier abfahren wollte. Um 1.11 Uhr
<lb/>fuhr ich von Göttingen dann nach Adelebsen.
<lb/>Als ich nach Schoor kam waren sie nicht zu
<lb/>Hause. Die Frau die unten drin wohnt sagte mir
<lb/>ich sollte doch mal in den Flecken reingegen.
<lb/>Dem Ratskeller gegenüber wohnten Verwandte
<lb/>seine Eltern oder Bruder vielleicht wären sie
<lb/>dort. Na, ich bin dann da auch hin u habe da
<lb/>gefragt, u da sagte mir die Schwägerin daß
<lb/>Herr Schoor mit seiner Frau in den Wald
<lb/>sei u vor Abend nicht wieder käme. Ja,
<lb/>nun nochmal hin fahren konnte ich doch auch
<lb/>nicht, ich hab ihnen meine Adresse da gelassen
<lb/>u 5 RM. Ich hatte kein kleineres Geld u
<lb/>er möchte so freundlich sein u mir
<lb/>das Päckchen schicken. Die Schwägerin wußte
<lb/>auch von dem Päckchen, sie sagte auch er
<lb/>wäre die ganze Zeit zu Haus gewesen
<lb/>u nun gerade mußten sie fort seien.
<lb/>Er würde sich sicher auch ärgern wenn
<lb/>er käme. Es war schade auch ich hätte ihn
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>so gerne mal getroffen wenn er mir auch keine
<lb/>große Neuigkeiten sagen konnte aber ich hätte
<lb/>doch mal gern so gehört wie es da bei Euch so ist.
<lb/>Reinhart hatte heute tüchtige Freude als Mutti
<lb/>wieder da war. Auch mir geht es auch so ich eile
<lb/>auch immer wieder nach Haus. Ich bin immer
<lb/>froh wenn ich wieder hier bin. Dieser Dreck auf
<lb/>den Bahnhöfen u Wartehallen u überhaupt in  
<lb/>der Stadt dieses Hasten ich könnte mich nicht
<lb/>wieder daran gewöhnen.Ach u in der 
<lb/>Tauschzentrale ich habe nichts erreicht. Angestanden
<lb/>hab ich heute morgen von ½ 9 Uhr bis ½ 11 Uhr
<lb/>u als ich mit meinem Kaffeetopf u Milchtopf
<lb/>an die Reihe kam, sagten sie mir ich bekäme
<lb/>keine Stoff dafür weil es in Punkteklasse 1.
<lb/>geht u mein Kaffegeschirr fällt in 2.
<lb/>Nun wollte ich es ausstellen lassen, aber das
<lb/>Frl. sagte mir wenn ich noch 6 Tassen dabei
<lb/>gehabt hätte hätte ich mehr Erfolg damit.
<lb/>Na ich will erst mal sehen, ausstellen lassen
<lb/>kann ich es auch in Northeim. Jedenfalls
<lb/>hab ich meine Reise ganz unnütz gemacht.
<lb/>Ich war heute richtig ein bisschen ärgerlich.
<lb/>Mutter sagt schon wir finden auch noch was
<lb/>anderes. Du macht Dir ja gar keine Vorstellung
<lb/>was in der Tauschzentrale
<lb/>los ist, was alles getauscht wird, alles
<lb/>aber auch wirklich alles.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Eben erzählt Gustav aus Volpriehausen. Der
<lb/>Bauer Otte hat auf seinem Lande am hellen
<lb/>Tag einen Hirsch getroffen. Auf dem seinen Raps
<lb/>werden wohl jeden Tag 10-15 Hirsche gefressen haben.
<lb/>Aus Ärger hat er nun einen geschossen.
<lb/>Das haben Jungs aus Delliehausen gesehen u
<lb/>haben es gleich angezeigt. Noch am Sonntag
<lb/>hat ihn die Polizei weggeholt. Den sein ganzer Hof
<lb/>wird drauf gehe u er selbst wohl auch. Denn
<lb/>er war doch Sturmführer der SA gewesen.
<lb/>In Großenrode ist neulich ein Ding passiert
<lb/>da sind welche gekommen u haben sich als
<lb/>Landvermesser ausgegeben. Sollte in Großen-
<lb/>rode Land vermessen für Siedlungsbauten.
<lb/>Jetzt haben sie zu dem Bürgermeister gesagt
<lb/>sie gebrauchten 1 Pferd u Wagen nach Northeim
<lb/>um Gerätschaften zu holen, der Bauer Artmann
<lb/>mußte 1 Pferd u Wagen stellen, sein Junge
<lb/>fährt die beiden hin nach Northeim. Bei Winzinge-
<lb/>rode spannen sie aus, der Junge stellt sein
<lb/>Pferd mit Wagen hinten auf den Hof, geht rein
<lb/>u frühstückt. Diese beiden Kerle auch. Plötzlich
<lb/>sagt der eine er will hin u die Sachen auf-
<lb/>laden. Nach einer Weile geht der eine auch
<lb/>noch. Dem Jungen dauert es so lange.
<lb/>das sie nicht wieder kommen. Er geht raus
<lb/>u da ist Pferd u Wagen weg. Die Polizei
<lb/>hat nichts gefunden davon, sie sollen mit 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Pferd u Wagen zum Russen rüber sein.
<lb/>Jedenfalls fehlt jede Spur davon. 1 junges Pferd
<lb/>soll es gewesen sein. Was es auch nicht alles
<lb/>gibt.
<lb/>Wie geht es Dir liebster Karl, Post war keine
<lb/>da, ich frug Reinhart gleich ist Post von Vati da.
<lb/>Nein sagt er, aber du hast doch erst so viele
<lb/>Bilder von Vati bekommen, er hatte ja auch
<lb/>Recht, aber Mutti wartet doch schon wieder.
<lb/>Liebster Karl ich dachte heute schon mal wenn
<lb/>es mit Deiner Entlassung wirklich Mai Juni
<lb/>klappen sollte es wäre gar nicht mehr
<lb/>so lange, wie schnell ist die Zeit sei
<lb/>Weihnachten vergangen, der März ist schon
<lb/>wieder halb herum. Ach wenn Du doch bald
<lb/>kommen würdest. Liebster Karl
<lb/>nun für heute grüßen wir Dich recht
<lb/>recht herzlich u drücken Dich ganz fest.
<lb/>Tausend liebste Bussel Deine Else
<lb/>u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>