<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_278-1.jpg"/><div><lb/>68.               Espol, den 18.3. 48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Immer haben wir noch keine neue  Post wieder erhalten.
<lb/>Die letzte ist immer noch Brief 65. vom 6.2. durch Heimkehrer.
<lb/>Du meintest ja gleich wir müßten jetzt erst mal wieder
<lb/>eine Weile warten. Es dauert aber auch wirklich
<lb/>einmal wieder recht lange. Ich hatte die Tage schon
<lb/>immer so das Gefühl es muß jeden Morgen Post da
<lb/>sein, heute morgen glaube ich es bestimmt, aber
<lb/>es war eine Täuschung. Du wirst lachen aber meistens
<lb/>hab ich es im Gefühl wenn ein Brief kommt.
<lb/>Nicht daß ich es sage wenn der Brief da ist ich
<lb/>weiß es bestimmt vorher. Das glaubst Du nun
<lb/>wieder nicht. Ich sehe jetzt richtig Dein Gesicht was
<lb/>Du machst. Alter Schäcker!
<lb/>Jetzt muß ich Dir erst mal wieder eine Weile Rechnungen
<lb/>schreiben, die weißen Bogen sind mal wieder alle, ich
<lb/>muß die Hühner zum legen antreiben u wieder
<lb/>was tauschen. Vielleicht geht Tante Emma auch bald
<lb/>mal wieder nach Fritschens. Wir leben in einer
<lb/>na, ich finde nicht den richtigen Ausdruck für
<lb/>diese Zeit. Das tauschen geht den ganzen Tag. kaum
<lb/>ist man morgens aufgestanden stehen schon die
<lb/>ersten da. Mit Briefpapier waren lange keine da.
<lb/>Heute haben wir hässliches Wetter den ganzen Tag  Regen.
<lb/>Reinhart geht es heute auch nicht gut, er hatte wieder
<lb/>mehrere Anfälle. Es war wieder schlimm, die
<lb/>ganze Zeit ging es ihm so gut, aber es schlägt sicher
<lb/>wieder um, wenn es einmal besser würde.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wenn Du da bist fahren wir doch nochmal mit ihm
<lb/>zum Nervenarzt oder irgendwo hin, aber ich warte
<lb/>jetzt bis Du erst mal kommst.
<lb/>In Göttingen hab ich Hillebrands den Tag können
<lb/>nicht aufsuchen. Es ist ja dann auch immer zu viel 
<lb/>Lauferei. Weißt Du Luise hat noch nicht geschrieben daß
<lb/>sie gut angekommen ist, uns kann sie aber nichts
<lb/>nachsagen wir haben sie gut aufgenommen. Ich bin
<lb/>dieses mal auch etwas absichtlich nicht rausgegangen
<lb/>weil ich das ganze Dir überlassen will, wenn Du erst
<lb/>da bist. Wenn ich mal wieder rüber fahre besuche ich
<lb/>sie mal wieder, aber sonst im großen und ganzen
<lb/>äußerst höflich aber kalt.Mutter sagte neulich
<lb/>noch ein richtiges Gespräch kriegte man mit Luise nicht
<lb/>zu stande. Sie hat nur immer sich u ihre Person.
<lb/>Was haben wir mit Vater aus Grone oft Spaß gehabt.
<lb/>Weißt Du Vater ist doch ganz anders er war spaßig,
<lb/>der konnte einen Unterhalten. Na, lassen wir es wie
<lb/>es ist. Der Schoor hat das Päckchen noch nicht geschickt.
<lb/>Am Montag war ich dort, es wird sicher Ende
<lb/>der Woche kommen. Das heißt wenn er es gleich
<lb/>abgeschickt hat. Na es wird schon kommen. Ich
<lb/>hab den Eindruck gehabt es müssen ganz
<lb/>ordentliche Leute sein. Gesprochen hab ich ja nur
<lb/>seine Schwägerin, weißt Du Adelebsen ist ja
<lb/>sonst kein schönes Dorf alles so alte baufällige
<lb/>Häuser, ich hatte es mir anders vorgestellt.
<lb/>Liebster Karl für heute werde ich die Zeilen beenden
<lb/>am Sonntag folgt ein längerer Brief.
<lb/>Für heute sei Du uns recht lieb u herzlich gegrüßt
<lb/>Tausend liebste Bussel Deine Else
<lb/>u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst
</div>
</div></body>
</text></root>