<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_279-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 69.               Espol, den 21.3. 48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du nun einen langen Sonntagsbrief
<lb/>von uns bekommen. Ich schreibe erst jetzt nach 7 Uhr.
<lb/>Eben hab ich Reinhart zu Bett gebracht. Es geht ihm immer
<lb/>noch nicht viel besser, weiß Du es ist wieder die Zeit
<lb/>wie schon oft, er liegt dann am Tage viel u es ist
<lb/>gar nichts mit ihm anzufangen. Heute gleich nach
<lb/>dem Mittagessen waren wir mal eine Weile im
<lb/>Garten u nach kleine Omas Grab wollte er. Sonst
<lb/>waren wir heute nicht länger spazieren, am Sonntag
<lb/>konnte er nicht genug bekomnmen vom spazierengehen
<lb/>u heute geht es ihm wieder so, es wechselt sehr schnell.
<lb/>Heute ist nun Palmarum, Vater, Mutter u Gustav
<lb/>sind zur Konfirmation nach Fredelsloh. Ja Rita
<lb/>hatte noch ekstra telefoniert, daß Gustav ja mit kam.
<lb/>Rita wird Töpfergeselle, sie soll zu Haus bleiben
<lb/>soll erst richtig lernen u später einige Jahre auf
<lb/>die Kunsttöpferschule (das heißt wenn sie in zwischen
<lb/>nicht heiratet, denn es ist doch jetzt üblich von 17 – 18
<lb/>Jahren verheiratet zu sein) Tante Else klagt
<lb/>sehr über Ella, sie wäre so unzugänglich. Rita
<lb/>wäre im Wesen viel besser, deshalb soll sie
<lb/>auch später einmal den ganzen Laden über-
<lb/>nehmen. Es fuhren heute alle mit dem großen
<lb/>Postauto nach Fredelsloh (60 Sitzplätze) 2 x ist
<lb/>das Auto gefahren, das erste mal nur Konfirmanden
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mit ihren Angehörigen. Koch seine Tochter Brunhilde [anr=1650] kam auch
<lb/>u Helga Henne [anr=1044], u von Mecke 18 eine [anr=1055] (weißt Du über
<lb/>Otto Koch wohnen sie) u 3 Flüchtlingskinder. Vater, Mutter u
<lb/>Gustav sind mit dem 2 ten Bus gefahren. Wenn es Reinhart
<lb/>nun gut ging hätte ich ihn ja auch mitgehen lassen, aber so
<lb/>konnte er wieder nicht. Wir hatten es uns zum Mittag
<lb/>auch recht schön gemacht, Michel meinte schon wenn
<lb/>der Braten in Fredelsloh nur so gut gewesen wäre
<lb/>als unser, na Tante Emma will schon was gutes zu Wege
<lb/>gebracht haben. Sie schmeißt heute den ganzen Laden.
<lb/>Liebster Karl eigentlich wollte ich heute Nachmittag
<lb/>schon schreiben, aber es ist nichts geworden, alle Deine Bilder
<lb/>hatte ich her geholt u war mal wieder richtig bei Dir.
<lb/>Ob wir Dich wohl wirklich in 2 -3 Monaten erwarten
<lb/>können? Gustav hatte am Freitag jemand gefragt
<lb/>der hätte gesagt aus dem Mittleren Osten sollte
<lb/>bis Juni 48 alle entlassen sein.  Wäre es doch was.
<lb/>Aber ich will noch nicht so feste daran glauben, sonst
<lb/>tut die Enttäuschung so weh. Die Kretabilder habe
<lb/>ich 45 mit eingegraben, bald 8 Wochen lang aber es hat
<lb/>ihnen nichts geschadete, wir hatten sie aber auch in
<lb/>einen guten verschließbaren Topf getan. Was
<lb/>hat man nicht alles getan, u trotzdem ist noch
<lb/>allerlei abhanden gekommen. Vater war von
<lb/>einer fürchterlichen Verbrennungswut befallen
<lb/>damals, heute will er es nicht mehr wahr haben.
<lb/>Vater konnte einen richtig verrückt machen.
<lb/>Alle waren eigentlich verrückt hier hatten die
<lb/>Männer mehr Angst als wir Frauen man darf
<lb/>es heute nur nicht mehr sagen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich möchte nicht noch mal solche Zeiten mit machen. Aber
<lb/>was schreib ich da von längst vergangenen Zeiten.
<lb/>Von heute wollte ich schreiben. Frühlingsanfang war
<lb/>heute, herrlich warm war es heute Nachmittag die
<lb/>Sonne war recht verführerisch, man hätte können ohne
<lb/>Mantel gehen. Die Schneeglöckchen sind schon ausgeblüht.
<lb/>Ich hab heute gesehen die Tulpen treiben schon tüchtig.
<lb/>U die gelben Osterglocken wollen blühen auch kleine
<lb/>Veilchenknospen haben wir entdeckt. Ich wollte Du
<lb/>wärst zu Mutters Geburtstag am 12. Mai da. Ich
<lb/>denke im nächsten Brief hören wir mal wieder etwas
<lb/>über Entlassung.Briefe haben wir von Dir keine
<lb/>bekommen. Aus Wiesbaden die Oma Döring schrieb
<lb/>uns, ich will ihr zu Ostern auch wieder schreiben.
<lb/>Sie kann uns nicht vergessen. Else u ihr Mann
<lb/>u Wolfgang kommen Ostern nach Üssinghausen. Irma
<lb/>u Günter wollten heute kommen. Ja, wenn es
<lb/>jetzt so warmes Wetter bleibt, können wir bald
<lb/>mit dem Garten anfangen. Dann gibt es Arbeit
<lb/>genug. Hafer säen Mist fahren usw. u im nu
<lb/>sind wieder 2 -3 Monate dahin. Hoffentlich schaffst
<lb/>Du es daß Du bis zum Sommer kommst.
<lb/>Ach ich hab heute mal wieder so richtig Heimweh
<lb/>nach Dir ich lasse es nicht so oft hoch kommen
<lb/>aber oft überfällt es einen doch.
<lb/>Liebster guter Karl, bleib Du uns schön gesund
<lb/>u sei uns hier heute vielmals recht lieb
<lb/>u herzlich gegrüßt, Tausend liebste herzlichste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart, Alle grüßen Dich
<lb/>recht herzlich.
</div>
</div></body>
</text></root>