<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_28-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 23.                                 Espol, den 11. August.
<lb/>                                                           (Sonntag)  46
<lb/>
<lb/> Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati,
<lb/>Heute senden wir Dir viele liebe herzliche Grüße
<lb/>und wünschen daß Du endlich Post von uns
<lb/>hast. Gestern Abend telefonierte Irma von 
<lb/>Göttingen. Hein hatte wieder geschrieben schon
<lb/>vom 28.6 und hat sämtliche Post von Irma
<lb/>u von Üssinghausen erhalten. Und er hat wieder
<lb/>geschrieben, daß er stark damit rechnete
<lb/>noch in diesem Jahr zu Haus zu sein.
<lb/>Vielleicht kommt er so gar eher als Du.
<lb/>Wers Glück hat, hat es eben immer. Aber ich
<lb/>gönne es ihm von ganzem Herzen, zu-
<lb/>mal sie schon auf mich so neidisch
<lb/>waren. Wenn es Dir nur weiter hin
<lb/>gut geht, so wirst Du einmal auch
<lb/>wieder bei uns sein. Mutter, Reinhart
<lb/>u ich waren heute Nachmittag hin
<lb/>nach Üssinghausen, bestellen daß Hein geschrieben
<lb/>hat. Heute haben wir mal wieder
<lb/>herrliches Wetter überhaupt die ganze
<lb/>Zeit schon. Gestern haben wir Hafer-
<lb/>
<lb/>
<lb/>bohnen an der langen Grund ab-
<lb/>gemacht, da war es auch sehr heiß bei.
<lb/>Dafür haben wir es uns heute gemütlich
<lb/>gemacht. Mutti hatte heute mal das
<lb/>schöne Kleid angezogen was Vati ihr
<lb/>geschenkt hat, ich habe es seit langer Zeit
<lb/>wieder zum ersten mal angehabt.
<lb/>Dann mußt Du deinen Sohn aber mal
<lb/>sehen, wie er um Mutti rum schwirrt.
<lb/>Er hat ja so gern wenn Mutti sich schön
<lb/>macht. Gestern wollte er wissen wie
<lb/>die Hütte auf der Weper heißt, ich
<lb/>sage Sohnreyhütte dann will es natürlich
<lb/>auch wissen was Sohnrey ist. Ich sage ein
<lb/>Dichter der dicke Bücher schreibt.
<lb/>Heute reimt er sich so allerlei in
<lb/>einem Satz zusammen, ich sage: „du
<lb/>bist ja ein Dichter“! „Nein“ sagt er
<lb/>„dann muß ich ja in die Sohnrey-
<lb/>hütte“. Nun meint er der sitzt da
<lb/>oben drin u dichtet seine Bücher.
<lb/>Dann sagt er noch Dichter will
<lb/>ich nicht werden, ich will Bauer
<lb/>werden u Tischler. Neulich meinte
<lb/>er ein Bauer brauchte nicht zu
<lb/>
<lb/>melken, melken müßten die Frauen.
<lb/>Oft ist er ja zu drollig, heute sagt er:
<lb/>„Ich habe bald meinen Geburtstag, dann
<lb/>mußt du aber Cremkuchen backen“.
<lb/>O, er weiß schon was gut schmeckt.
<lb/>Liebster Vati die Bildchen die wir Pfingsten
<lb/>gemacht haben, werde ich Dir auch
<lb/>bald schicken können. Ich habe es Irma
<lb/>noch mal gesagt, sie läßt sie ent-
<lb/>wickeln, Weißt Du von den Bildern
<lb/>die wir im letzten Urlaub machten
<lb/>habe ich nun gar keines. Gertrud Kellmann
<lb/>wollte mir immer noch Bilder machen
<lb/>u so hat sie die Filme bei Exter gelassen
<lb/>u die sind damit weg gekommen.
<lb/>Na gut, das du die Bilder damals noch
<lb/>bekommen hast.
<lb/>Für heute Dir liebster Vati alles alles
<lb/>gute u viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebe Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/> Alle grüßen Dich recht herzlich
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>