<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_280-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 70               Espol, den 23.3.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute hatten wir Glück, Tante Emma brachte uns von Tante
<lb/>Else 100 dieser Bogen mit nun kann ich aber erst mal wieder
<lb/>flott schreiben. Nun ist die große Konfirmationsfeier auch vor-
<lb/>über. Mutter, Vater u Gustav kamen Sonntag Nacht um 3 Uhr
<lb/>zu gereist, es hatte ihnen ja ganz tüchtig gefallen, sie hätten ganz
<lb/>tüchtig angerichtet gehabt. Auch zu trinken wäre alles da gewesen.
<lb/>Die bekommen durch ihre Töpfe ja auch alles. Reinhart u ich sollten den
<lb/>andern Tag kommen, aber mit Reinhart kann ich eben nirgens gehen.
<lb/>Windelbands waren auch zum 2 Tag eingeladen. Aus Berlin war
<lb/>die alte Frau Richter (Die Schwester von Tante Küster 80 Jahre) da gewesen
<lb/>mit dem Sohn Fritz der 25 Jahre doch in Amerika verschollen war.
<lb/>Ich schrieb Dir wohl mal da drüber – u dann eine Tochter von dem
<lb/>Hauptmann Richter, Hella 10 Jahre alt. Helmut aus Widdershausen
<lb/>sei da gewesen u noch Rojahns aus Delliehausen zu dritt. Vater
<lb/>Mutter u Tochter Gisela. Onkel Heinrich u Willi nebst Tante Ella.
<lb/>Es wäre eine wirklich schöne u lustige Feier gewesen sagen
<lb/>unsere drei. Bei Elsa Konfirmation sei es nicht so nett gewesen.
<lb/>Damals hatte auch unser Koch dort nicht gewirkt, Tante Emma
<lb/>war damals in Lutterbeck..
<lb/>Von Dir haben wir immer noch keine Post, dauert aber auch
<lb/>wieder soooo lange. Wärst Du nur erst einmal bei uns.
<lb/>Denk mal das Päckchen haben wir auch immer noch nicht,
<lb/>ich hatte doch noch mal meine Anschrift u 5 RM dort gelassen.
<lb/>Der Mann hätte es mir können ganz gut schicken. Abhanden
<lb/>kommen keine Pakete, von hier bis Adelebsen schon gar nicht.
<lb/>Nun hat Gustav gesagt er will morgen hin fahren u sehen
<lb/>was wird, ich kann mir eigentlich nicht vorstellen daß er
<lb/>es unterschlagen würde, Erst mal abwarten. Ich werde
<lb/>Dir morgen gleich wieder schreiben was ist. Ich hatte mich
<lb/>schon so auf die Schuhe gefreut, hoffentlich erleben wir keine
<lb/>Pleite. Meine Schuhe müßten zum Schuster.
<lb/>Mutter die hatte die kleine Inge auch besucht, sie wäre
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>schon recht niedlich. Elfriede hätte gesagt sie käme vor dem
<lb/>Kind zu nichts. Was soll es erst werden wenn sie größer wird.
<lb/>Jetzt kann sie sie doch noch hinlegen. Über Onkel Heinrich klagte
<lb/>sie so sehr. Der würde immer schlimmer. Vater hat sich vorgenommen
<lb/>bei der erst besten Gelegenheit, Onkel Heinrich mal richtig abzurupfen.
<lb/>Wie geht es Dir liebster Karl? wie ist das Wetter bei Euch. Ach Du
<lb/>das es auch immer so lange dauert bis wir wieder Post
<lb/>bekommen. Hier gibt es keine besonderen Neuigkeiten, das meiste
<lb/>ist Klatsch, der eine zieht über den andern los, was alles war
<lb/>ist, kann man schlecht beurteilen. In der Gemeindeverwaltung
<lb/>soll wieder so allerlei los sein. Lenz jagen die andern, wir
<lb/>sagen zu nichts was, weil uns persönlich niemand was tut.
<lb/>Liebster Karl für heute will ich diesen Brief beenden.
<lb/>Ich denke wir bekommen diese Woche nun doch einmal Post
<lb/>Dir alles liebe u gute u tausend liebster herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
</div>
</div></body>
</text></root>