<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_281-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 71.               Espol, den 26.3.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Gestern war ein großer Posttag, 2 liebe Briefe kamen an Dein
<lb/>lieber Brief Nr 66 vom 22.2. u einen langen Heimkehrer Brief 67
<lb/>vom 5.3. Liebster Karl tausend mal herzlichen Dank.
<lb/>Gestern hat Gustav nun auch das Päckchen abgeholt auch das
<lb/>Roulette-Spiel aus Hardegsen also die Schuhe passen ganz prima.
<lb/>Das sind aber ein paar stabile Dinger, da kann es nächsten
<lb/>Winter aber ruhig Schnee geben mir ist dann gar nicht bange
<lb/>u schick sehen sie auch aus ich kann noch ein paar dicke Socken
<lb/>darin anziehen, also sie passen wirklich gut. Liebster Karl
<lb/>allerherzlichsten Dank. Zu dem Spiel mußt Du uns noch die
<lb/>Spielregeln schicken ich hatte gestern gleich auf dem ersten die 75.
<lb/>Die rote Kugel in das rote Loch. Reinhart hat gestern sich den
<lb/>ganzen Nachmittag mit dem Spiel beschäftigt u heute morgen
<lb/>sitzt er wieder dabei , bloß den Kreisel kriegt er noch nicht in
<lb/>Schwung, er sitzt aber immer dabei u versucht wieder.
<lb/>Über Deinen lieben Brief hab ich viel Freude gehabt, hoffentlich
<lb/>ziehst Du eine gute Nr dann bist Du auch bald bei uns. Ich will
<lb/>Dir heute auch unsere Schuhnummern schreiben, Gustav sagte die
<lb/>Frau in Adelebsen hätte auch so prima Schuh gehabt, so könnte
<lb/>sie hier kein Schuster machen. Ich schneide für uns nachher die
<lb/>Fußmuster aus. Reinhart könnte ruhig Nr 30 – 31 gebrauchen. Jetzt
<lb/>trägt er 29. Süßstoff es wäre recht schön wenn Du uns noch welchen
<lb/>mitbringen kannst, etwas haben wir noch wir haben schon
<lb/>gut damit eingeteilt u konnten Zucker damit sparen.
<lb/>So zum Brötchen backen haben wir ihn uns genommen.
<lb/>Also mit Fett schlepp Dich auf gar keinen Fall. Seife wenn
<lb/>Du da noch was kannst? Vanilliestangen gibt es Die auch?
<lb/>Lorbeerblätter haben wir auch nicht mehr sehr viel.
<lb/>Nähmaschinennadel hab ich neulich getauscht 1 Nadel 1 Ei.
<lb/>Damit haben wir erstmal genug. Deine Uhr von Vateer hab ich
<lb/>beim Uhrmacher zum nachsehen, sie wird schon wieder gut werden.
<lb/>Ja, Vater holt deshalb seine Kohlen aus Northeim, weil es mit
<lb/>der Bahn so schlecht ist, u eine andere Möglichkeit sie nach hier
<lb/>zu bekommen nicht da ist. Mit Schulenburg ist Vater ziemlich
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>fertig, er hat ihn zu schlecht bedient u Schrader ist da ganz anders,
<lb/>er krigt jetrzt auch einen Wagen frei, dann bringt er die Sachen hier
<lb/>her. Gustav will gerne einen Kleiderschrank als nächstes haben, er redet
<lb/>schon 3 Jahre davon. Ich hab auch so allerlei Wünsche aber davon später.
<lb/>Ludchen hat einen Kirschenbaum abgehauen. Gustav und Vater solle ihn rüber
<lb/>holen, es ist schönes Holz. Ich dachte nun Du könntest auch richtige
<lb/>?musik auf der Mandoline spielen, die Musik ist augen-
<lb/>blicklich abscheulich.
<lb/>Liebster Karl über den Osterhasen haben wir viel Spaß gehabt, Reinhart
<lb/>sagt der ist so raich – aber das er Ostereier angemalen hatte
<lb/>da hat er sich drüber gefreut, das Bild ist wirklich lustig. Wir
<lb/>haben Dir dieses Jahr gar keine Ostergrüße geschickt. Wir tuen
<lb/>es aber jetzt um so herzlicher, hoffentlich verlebstz Du die Tage
<lb/>recht schön. Deine Ostergrüße kamen gerade richtig an. Ich denke
<lb/>Pfingsten wirst Du bei uns sein oder was meinst Du?
<lb/>Nun liebster Karl, will ich dir doch nochmal über Reinharts
<lb/>Krankheit schreiben, Du glaubst es sicher nicht, aber ich kann dir
<lb/>wirklich nicht so schreiben wie es ist, mir fehlen einfach die
<lb/>Worte. Aber ich will mir Mühe geben u Deine Fragen beant-
<lb/>worten, Woran ich erkenne das Reinhart ganz klar ist.
<lb/>Ja, weil er ganz gescheite und vernünftige Einfälle hat u Fragen
<lb/>stellt, auch oft gerade wenn ich meine er ist nicht ganz da
<lb/>mit seinen Gedanken, Wißt Du es schlägt ihm oft sehr auf
<lb/>die Sprache er kann dan nicht sprechen nimmt aber alles
<lb/>wahr, das dösen hat er nach den Kurzanfällen danach
<lb/>klettert er auch überall herum und brüllt so umher.
<lb/>Die Kurzanfälle oft tut er einen lauten Schrei dann
<lb/>lacht er gleich wieder und alles scheint vorüber un hinter
<lb/>her macht er dann allerlei so Sachen, er ist dann
<lb/>so unruhig. Die großen Anfälle alo dabei fällt
<lb/>er um, ist ganz verkrampft, Schaum hat er keinen-
<lb/>es dauert vielleicht ½ -1 Minute, ich habe noch nie
<lb/>die Kraft aufgebracht nach der Uhr zu sehen. Aber länger
<lb/>dauert es nicht, und hinterher schläft er 1 Stunde oft
<lb/>auch kürzer. Meistens tritt es ja im Schlaf auf
<lb/>oder kurz vor dem Wachwerden, er hat sie aber auch
<lb/>schon am Tage gehabt, also man ist nie sicher.
<lb/>Die großen Anfälle ich hab sie seit Januar wieder auf-
<lb/>geschrieben, u schreibe sie Dir mal auf einem Zettel ab.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2/
<lb/>71
<lb/>die kleinen Anfälle sind auch nicht immer, es sind immer
<lb/>so Wochen wo er sie hat, zum Beispiel hatte er jetzt 3 Wochen
<lb/>da hat man ihn überhaupt nichts angemerkt, er hatte wohl
<lb/>morgens mal 1 Anfall aber sonst den ganzen Tag nichts
<lb/>da konnte ich ihn auch mit den andern Kindern laufen
<lb/>lassen, auch eben geht es wieder einigermaßen, aber so gut
<lb/>schon nicht mehr. Weißt Du liebster Karl Du kannst Dir
<lb/>bestimmt auch jetzt noch kein Bild davon machen, ich kann
<lb/>Dir auch nicht weiterhelfen, Du mußt warten, bis Du ihn selber
<lb/>siehst. Weißt Du ich sage mir immer wieder es muß  ein-
<lb/>mal besser werden und ich lasse es mir auch nicht ausreden
<lb/>es ist durch die Spritzen gekommen. Oft wenn er einen großen
<lb/>Anfall gehabt hat steht er gleich auf und muß aufs Töpfchen,
<lb/>es ist aber auch schon vorgekommen, das er sich naß gemacht
<lb/>hat, aber ganz selten. Vorher anmerken daß er einen
<lb/>großen Anfall bekommt tut man nichts. Neulich hatte er
<lb/>mal eine Zeit, Abends dann hat er geschrien, also als
<lb/>wenn ihn jemand an die Kehle wollte, aber alles ohne
<lb/>richtig wach zu sein, es muß auch so ein Krampfzustand
<lb/>gewesen sein, aber verkrampft war er nicht. Ich hab auch
<lb/>Brouwer gar noch nicht wieder gefragt, er weiß nicht mehr
<lb/>als ich. Aber es ist eine richtige Nervensache, weil er doch auch
<lb/>oft so bei den Kurzanfällen so Zuckungen hat. Plötzlich zucken
<lb/>ihm die Hände oder die Augenlider.
<lb/>Eben sitzt er wieder bei dem Roulette Spiel, es ist ihm war
<lb/>? ? sagt er gleich hätte ich auch 75 gehabt, er tut
<lb/>sie aber mehr mit der Hand rein, Wißt Du so(so) mit
<lb/>Zählen oder irgend welche Zahlen aufsagen lasse ich ihn ganz
<lb/>mit in Ruhe, wenn er Nachdenkt in der Zeit der Kurzanfälle
<lb/>ist es schlimmer, es kommt dann gar nicht so weit
<lb/>das er gleich Antwort gibt, aber nach einer Weile gibt
<lb/>er doch Antwort, deshalb lasse ich ihn ganz zufrieden und
<lb/>frage ihn nicht viel in der Zeit.
<lb/>Du meinst Müller Fredelsloh, weißt Du Karl was soll
<lb/>ich da groß drüber schreiben. Vater sagt Du solltest für
<lb/>Dich eine Klitsche aufmachen, und im übrigen erst
<lb/>mal warten. Müller wäre so ein Vertreter als Onkel 
<lb/>Heinrich, Der Karl Regente geht ja auch hin, wenn Du willst
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>kannst Du trotzdem anfangen. 10-12 Mann beschäftigt der.
<lb/>Das kannst Du Dir in Ruhe überlegen wenn Du hier bist.
<lb/>Der alte Regente macht fast nichts, de Junge hat keine Lust zur
<lb/>Tischlerei, der geht nach Müller Fredelsloh. Weißt Du wenn Du erst mal
<lb/>da bist bekommen wir auch mal Maschinen, die Hauptsache das
<lb/>Geld ist bis dahin noch so als jetzt. Ich kann mich auch jetzt nicht
<lb/>dazu entschließen für irgend welche Sachen so viel Geld raus
<lb/>zu schmeißen, es sei denn das es Maschinen oder so was wäre.
<lb/>Weißt Du wenn Du für mich Schuhe mitbringen kannst, ich weiß
<lb/>ja nicht wie Deine Piaster stehen, dann möchte ich schon schöne
<lb/>Sportschuhe schönen flachen Absatz brauch oder schwarz ist egal,
<lb/>mit würde jeder fertige Schuh passen für Reihnart KANNST Du
<lb/>auch ruhig fertige mitbringen. Reinharts Füße haben sich auch
<lb/>sehr gebessert, eben krigt er die Itaker Schuhe, es sind starke
<lb/>Schuhe, ich hatte es den Leder gar nicht zugetraut, es ist so
<lb/>fein, aber doch stabil.
<lb/>Unser Ernst hat sich erst wieder ein Ding gedreht- Ist er
<lb/>neulich in Northeim in einem Geschäft gewesen, da hat er
<lb/>wieder so aufgeschmiert. Er würde sich in Großenrode
<lb/>ein Wohnhaus und Schmiede bauen, die Zeichnung hätte sein
<lb/>Bruder der Oberingenieur schon fertig sie läge schon auf
<lb/>dem Bauamt. Gustav hat es jemand erzählt der es sich
<lb/>mit angehört hat, Und sagt zu Gustav Mensch biste Ober-
<lb/>ingenier und sagst mir nichts davon. Wir habe ja nur
<lb/>gelacht, In Großenrode sagen sie Münchhausen zu ihn.
<lb/>man muß sich ärgern. das er zu uns gehört.
<lb/>was leistet er sich, wohl noch alles, ws wir nicht gewahr
<lb/>werden. Jetzt hab ich immer noch nichts genaues geschrieben
<lb/>was in den Päckchen drin war, die Schuhe und 4 Stückchen
<lb/>Rasierseife die ich verteilt habe wie Du geschrieben hast
<lb/>sie hatten nämlich keine mehr. 3 Monate sollen es schon
<lb/>welche geben und immer noch ist keine Auf?
<lb/>Du warst wieder der Retter in der Not. Zwirn könnte
<lb/>ich auch noch gebrauchen, der ist ganz start und gut.
<lb/>Weißt Du ich hätte noch gerne einen 2ten Pelz gehabt dann
<lb/>wäre mein Pelzkragen noch eleganter geworden.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>3)
<lb/>71
<lb/>aber er sieht auch so sehr gut aus, ich würde ja auch so gar
<lb/>keinen Fuchs zu kaufen bekommen höchstens durch Herlin
<lb/>aber ich bin jetzt sehr zufrieden, Elfriede Windelband hätte
<lb/>auch so gerne einen hätten sich schon so viel bemüht aber
<lb/>können keinen bekommen, unseren Ernst seine Frau
<lb/>die hatte in der Zeit als Vatert und Michel meinen aus dem
<lb/>Kanal gehlt hatten auch ein Fell bekommen. Jetzt frage
<lb/>ich neulich Ernst ja das hätten die Motten zerfressen,
<lb/>haben es hingehängt und als sie es wieder hervor holen
<lb/>ist es voller Motten. Was hab ich das Fell immer
<lb/>bearbeitet wir konnten es doch auch nicht gleich zur
<lb/>Gerberei bringen, weil vor Juni keine angenommen
<lb/>wurden. Ich habe es bald jeden Tag gekocht und
<lb/>gebürstet, der war so blank als wenn er schon
<lb/>fertig war. Und jetzt sieht es nicht nur gut aus, sondern
<lb/>wärmt schön die Chultern, man merkt es schon ich hätte
<lb/>nie geglaubt das Perlz so warm hält.
<lb/>Die Vollmarsche ist die Kundtmalersche wirklich los ge-
<lb/>worden, (das Pferd) sie wohnt jetzt beim kleinen Busemann.
<lb/>Da siehste mal wieder dieses alte Gestell hat es doch fertig
<lb/>gekriegt, bloß an uns beißt sie sich die Zähne aus,
<lb/>wir gelächeln sie ja nur. „Das Würmchen“ sagt
<lb/>unser Michel, Ach in Espol ist was los wir lachen
<lb/>oft, Lenz der soll so fertig mit seinen Nerven sein
<lb/>Regente hat uns erzählt schon 2x haben sie ihn müssen
<lb/>aus der Sitzung raus bringen, dann hat er am
<lb/>ganzen Körper gezittert, der ist schön behämmert
<lb/>sich für andere Leute so kaputt zu machen.
<lb/>Er ist auch ein großer Aufschneider, so weit ich ihn kenne.
<lb/>Liebster Karl hoffentlich hast Du nun Glück dann bist
<lb/>Du ohne Gesuch noch schneller bei uns als mit.
<lb/>Nun will ich heute mit mein Brief zu Ende
<lb/>kommen es läutet gerade zur Kirche, Gustav geht
<lb/>heute nicht, Ostern erst wieder. Ich hatte heute Vormittag
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mit Brief schreiben angefangen, in zwischen haben wir Mittag
<lb/>gegessen Kartoffelsalat und Eier,und Kirschen heute ißt man
<lb/>kein Fleisch, Karfreitag morgen backen wir Osterkuchen.
<lb/>Zu Pfingsten werden wir Dich hier haben, dann feiern wir
<lb/>aber schön. Die Zeit vergeht wirklich auch bei mir wie
<lb/>im Fluge. Frau Hillebrtand schrieb auns noch nicht, ob
<lb/>ich einen Ostergruß hin schicken soll, ich schreibe wieder allen
<lb/>einen, so gehalten sie uns in Erinnerung.
<lb/>Nun liebster Karl will ich wirklich zu ende kommen,
<lb/>Ostern schrei ich Dir wieder.
<lb/>
<lb/> Für Heute Dir allerherzlichste Grüße und
<lb/>liebste Bussel Diene Else und Reinhart.
<lb/> Alle lassen Dich recht herzlich grüßen
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebster Karl! der Schoor aus Adelebsen hatte uns gestern morgen
<lb/>einen Brief geschrieben, das Päckchen wäre zu schwer zum
<lb/>schicken, ob ich ihn das Vertrauen geben würde das er es
<lb/>aufmacht und 2 daraus machte. Gustav war da schon
<lb/>unterwegs. Schoor hatte schon wieder gearbeitet, an der
<lb/>Bahn wäre er, der Zemorski wäre noch krank gewesen
<lb/>Alle die aus Afrika kommen sind eine Zeit krank,
<lb/>Gustav sagt Schoors hätten auch einen Jungen der
<lb/>wäre so alt als Reinhart aber länst nicht so grpß und
<lb/>stark als Reinhart, wenn es mit ihn bloß wieder
<lb/>besser werden würde.
<lb/> Nochmals alles gut Deine Else und Reinhart.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebster Karl, so ist es nun
<lb/>immer, mal ist es sehr schlimm
<lb/>in einem Monat und dann
<lb/>ist es auch mal wieder nicht
<lb/>so schlimm. Also ich kann
<lb/>wirklich nichts sagen.
<lb/>
<lb/>17.4.48
<lb/>Brief 71

<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>1948
<lb/>
<lb/>Anfälle
<lb/>Januar
<lb/>12.1.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>13.1.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>17.1.
<lb/>2
<lb/>
<lb/>28.1.
<lb/>1
<lb/>Februar
<lb/>2.2.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>6.2.
<lb/>2
<lb/>
<lb/>7.2.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>15.2.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>20.2.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>27.2.
<lb/>1
<lb/>März
<lb/>3.3.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>5.3.
<lb/>2
<lb/>
<lb/>8.3.
<lb/>2
<lb/>
<lb/>11.3.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>14.3.
<lb/>2
<lb/>
<lb/>15.3.
<lb/>2
<lb/>
<lb/>16.3.
<lb/>1
<lb/>
<lb/>17.3.
<lb/>2
<lb/>
<lb/>18.3.
<lb/>ganzen Tag in kurzen ? Anfälle
<lb/>
<lb/>19.3.
<lb/>ganzen Tag schläfrig
<lb/>
<lb/>20.3.
<lb/>ganzen Tag schläfrig
<lb/>
<lb/>21.3.
<lb/>1
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>