<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_282-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 72.               Espol, den 29.3.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun ist heute schon wieder der zweite Ostertag, u ich komme jetzt
<lb/>erst zu Deinem Brief. Gestern Nachmittag waren Vater Mutter
<lb/>u Tante Emma in den Wald, ziemlich bei Delliehausen. Vater hatte
<lb/>dort einige Meter Weidenpfähle gekauft. Wir wollen die obere Wiese
<lb/>an der langen Grund ganz dicht machen wegen den Wildschweinen.
<lb/>Sie haben sie restlos umgepflügt. Nun wollen wir Kartoffeln
<lb/>darauf pflanzen. Reinhart u ich waren nicht mit, weil der Weg
<lb/>für Reinhart zu weit gewesen wäre. Ein hanz herrliches Osterwetter
<lb/>haben wir, so schön warm, man könnte ohne Mantel gehen.
<lb/>Ostern morgen hatte Reinhart dann Ostereier gesucht, er hat
<lb/>vielleicht eine Freude gehabt. Gestern Nachmittag kamen dann
<lb/>Irma u Günter u Else u Siegfried Döring uns besuchen.
<lb/>Günter hatte dann für Reinhart auch noch ein Ei mit
<lb/>gebracht, weißt Du eines aus Gips u als er es aufgeschlagen
<lb/>hatte kam eine schöne große Trillerpfeife heraus. Günter
<lb/>hatte die selbe nun konnten wir uns aber die Ohren
<lb/>zustopfen. Heute Nachmittag wollen Mutter Reinhart u ich
<lb/>nach Üssinghausen. Irma u Günter werden dann wohl einige
<lb/>Tage hier rauf kommen. Pahrens haben ja auch zu wenig
<lb/>Platz, weil sie doch 2 Zimmer an Flüchtlinge abgeben 
<lb/>mußten. Gestern Abend waren wir mit Reinhart oben beim 
<lb/>Kriegerdenkmal uns das Osterfeuer aus der Ferne
<lb/>ansehen. Es sah so schöner aus als wenn man oben
<lb/>dabei ist. Das Fredelsloher konnten wir auch gut sehen.
<lb/>Nächstes Jahr sagt er gehen wir aber doch da oben mal
<lb/>rauf, na, das können wir ja dann auch tuen.
<lb/>Wie wirst Du die Ostertage verlebt haben? Sicher wird
<lb/>es jetzt bei Euch auch wärmer geworden sein. Heinrich
<lb/>Pahre hatte noch nicht wieder geschrieben. Am Sonnabend kam
<lb/>der Brief vom Grapholog. Psychologischen Institut aus Hagen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gustav hatte doch für Irma wegen Heinrich dort hin geschrieben.
<lb/>Der Stil ist genau als wie bei Helmut. 1949 soll Hein
<lb/>zurückkehren. Wenn er nun was gekonnt hätte
<lb/>mußte er feststellen das Hein schrieb. So schreibe er genau
<lb/>als wie bei Helmut. Schweres erlebt, aber lebt noch, weit
<lb/>entfernt, wahrscheinlich Rußl. Mitte. Es wäre an zu nehmen
<lb/>daß man im Laufe der Zeit etwas positives erfahren würde.
<lb/>Wiedersehen in der Heimat im Jahre 1949. Auch Hein
<lb/>soll in einer Werkstatt sein. Ich verstehe bloß nicht, daß
<lb/>man solchen Burschen nicht dahin kriegt wo er hin gehört.
<lb/>Aber es gehört wohl alles mit zu der jetzigen Zeit.--
<lb/>In Hann Münden soll ein noch geriebener sein er
<lb/>verlangt 30 RM u ein Fettpäckchen. U die Leute schreiben
<lb/>dahin u glauben fest daran. Luise erzählte aus Kerstlinge-
<lb/>rode eine bekannte Familie von Paul, die hätten einen
<lb/>Jungen gehabt 20 Jahre, er hatte sich auch immer noch
<lb/>nicht gemeldet, die Mutter fuhr nun immer nach
<lb/>Hann Münden zu diesem Hellseher, er machte ihr die
<lb/>tollsten Hoffnungen, jeden Tag könnte der Junge ein-
<lb/>treffen. Nun haben sie vor noch nicht langer Zeit
<lb/>einen Brief bekommen, von einer Frau bei Königs-
<lb/>berg weg, die schickte das Bild von dem Jungen
<lb/>u schrieb daß er vor ihrem Haus gefallen ist u sie
<lb/>ihn in ihrem Garten zur letzten Ruhe gebettet hat.
<lb/>Die anderen Sachen die er noch bei sich gehabt hätte
<lb/>würde sie so bald schicken, als sie Nachricht von ihnen
<lb/>hätte. Luise sagte nun hätten sie den Sonntag zu
<lb/>vor Trauerfeier gehabt. Alle mögen ja nicht
<lb/>tot sein die sich bis jetzt noch nicht gemeldet haben
<lb/>aber ein großer Teil kann doch wohl damit rechnen.
<lb/>Wie zum Beispiel die junge Frau Ewers Üssinghausen.
<lb/>Ewers war doch im Westen er hat sich bis heute
<lb/>noch nicht gemeldet. Frau Dörnte sagt auch der ist tot.
<lb/>u so ist es auch er soll zuletzt in einem Dorf verwundet
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gewesen sein u dieses Dorf mußte von unsern aufgegeben
<lb/>werden, rette sich wer kann u dann soll von beiden Seiten
<lb/>rein geschossen sein. oder durch Flieger. Frau Ewers will
<lb/>aber noch immer glauben, daß er lebt u dabei hält
<lb/>sie sich mit dem Sohn von ihrem Schwager der erst 22 Jahre
<lb/>ist. Wir waren ja auch ziemlich überrascht über so viel
<lb/>Ehrlosigkeit. Es gibt  zig so Fälle, Frau Heinze Wartraud
<lb/>ihr Mann ist ja tot, aber wie benimmt sie sich.
<lb/>beide Kinder die sie noch hat sind beide an TB erkrankt
<lb/>u sie macht immer mit allerhand zweifelhaften Männern
<lb/>umher. Sie wohnt ja jetzt in Fredelsloh. da ist über-
<lb/>haupt was los, Du glaubst es einfach nicht.
<lb/>Ich kann mich nur immer amüsieren über alles.
<lb/>Jedenfalls die Zeit ist an dem allen nicht Schuld.
<lb/>Es sind immer die Menschen selbst, die sich vergessen.
<lb/>Morgen fangen wir im Garten an Salat säen.
<lb/>Bleck? hat schon begonnen am Sonnabend vor Ostern
<lb/>Vergangenes Jahr war sie auch so früh dabei, u
<lb/>nachher ist unseres dann doch weiter, unsere
<lb/>Wurzeln können wir dann schon kochen u ihre
<lb/>haben die Würmer gefressen u sie mußte 2 x säen.
<lb/>Bis jetzt hatten wir morgens immer noch 5-6 Grad
<lb/>Kälte, Mittags dann 15-20 Grad Wärme.
<lb/>Am Sonnabend haben Vater Gustav u Michel die Hecke
<lb/>am Berge wieder abgehackt u abgebrannt sie wollen
<lb/>zu sehen daß sie sie kaputt kriegen u
<lb/>dann sollen Bäume daran. Jedenfalls
<lb/>Zwergobst.
<lb/>Liebster Karl ich will mit meinem Brief zu Ende
<lb/>kommen wir wollen gleich Mittag essen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>von Frau Kohrs (Emmi) [anr=2270] der eine Sohn  [anr=1691] wird heute oder
<lb/>morgen auch eintreffen aus England. Aus Munster-
<lb/>lager hätte er gestern ein Telegramm geschickt.
<lb/>Dann fehlt ihr noch einer, der damals 43
<lb/>bei Stalingrad vermißt war.
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir nochmals
<lb/>alles gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/>Liebste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>