<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_283-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 72.               Espol, den 29.3.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir wieder 2 liebe Heimkehrer Briefe von Dir
<lb/>Du liebster Vati erhalten, Brief 69. vom 12.3. u Brief 70 vom 14.3.
<lb/>Wir Danken Dir liebster Vati recht recht herzlich für Deine
<lb/>lieben Zeilen. Ach liebster Karl es wäre ja zu schön wenn
<lb/>Du bis zum Sommer wirklich bei uns sein könntest.
<lb/>Aber von wegen gleich in Arbeit gehen, das gib es aber nicht gleich.
<lb/>Jetzt muß ich Dir erst einmal für die Nähnadel danken.
<lb/>Die in Brief 69 drin waren. Ich hab mich sehr gefreut an
<lb/>was Du auch alles denken tust, Ich bin eigentlich noch nie
<lb/>in Verlegenheit gekommen mit Nähnadel. Du hattest ja auch
<lb/>gut vorgesorgt gehabt. Wenn Du noch Zwirn besorgen kannst.
<lb/>Gebrauchen könnte ich schon noch welchen, vorallem aber ist
<lb/>es ja ganz prima starker Zwirn. Solchen bekommt man hier
<lb/>noch nicht einmal im Tauschhandel. Nähmaschinennadel
<lb/>damit sind wir eigentlich versorgt, abgebrochen hab ich noch
<lb/>keine. Ins Schaukelpferd paßt Reinhart ja noch gut rein,
<lb/>die Beine sind ja ziemlich lang, aber Du weißt doch daß
<lb/>ich rein paßte. Nun wieder zu Reinharts Krankheit.
<lb/>Wir beide verstehen uns da wirklich nicht. Die Schuld
<lb/>trage ich, weil ich es Dir nicht richtig beschreiben kann, ein
<lb/>Depp ist Reinhart um Gottes Willen nicht. Er nimmt wirklich
<lb/>dann nicht wahr, weißt Du ich schrieb es Dir schon mal
<lb/>wenn ich ihn dann was frage kann er nicht antworten
<lb/>u eine Weile nachher antwortet er. Was soll ich Dir
<lb/>schon über jeden Anfall berichten, es ist ja jedesmal
<lb/>dasselbe. Bei Großanfällen gehen die Augen immer
<lb/>hin u her, er hat die Augen offen anders mit den Armen
<lb/>so um sich schlagen tut er nicht, es schüttelt ihn so
<lb/>u er ist dann ganz verkrampft ganz steif.
<lb/>Aber Schaum hatte er nie mals vor dem Mund.
<lb/>Gestern mittag nun 11 Uhr hatte er auch plötzlich einen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Großanfall. Er kam gerade aus dem Garten, ich hörte
<lb/>ihn schreien u lief schnell, dachte aber er hätte einen kleinen
<lb/>Anfall gehabt u da liegt er vor der Scheune u krampfte.
<lb/>Ganz auf dem Gesichtchen liegen lassen konnte ich ihn
<lb/>nicht, ich hab ihn rein getragen, es ist auch schon schwer
<lb/>für mich, besonders wenn jemand so ist, ist er auch
<lb/>noch schwerer zu tragen. Nachmittags hatte er dann noch
<lb/>2 kleine Anfälle gehabt, auch heute früh hat er schon
<lb/>wieder 2 mal auf geschrien, er ist dann auch kurz
<lb/>verkrampft oft, aber nicht immer. Gestern hat Reinhart
<lb/>dann bis vor 2 Uhr geschlafen. Nach dem großen Anfall
<lb/>In dem Brief auf Deinen lieben Brief Nr 68. schrieb ich Dir
<lb/>ja auch schon einiges da drüber. Am liebsten mag ich gar
<lb/>nicht gefragt werden. Am Osternachmittag, 2. Ostertag waren
<lb/>wir nach Üssinghausen gewesen. Mutter Reinhart u ich,
<lb/>Dort trafen wir Adi u Wille Fricke vom Zementwerk
<lb/>u unser Opa Horstmann war auch dort, er war nach
<lb/>der Langengrund gewesen, u im Wald u kam dann
<lb/>eher an als wir. Es war ein schöner Nachmittag
<lb/>Reinhart u Günter haben sich darußen mit der
<lb/>Schaukel unterhalten bei Pahrens hinten im Garten
<lb/>ist es ja auch schön. Reinhart fühlte sich dort auch richtig
<lb/>wohl. Vati muß mir auch eine Schaukel bauen
<lb/>wenn er kommt. was Du auch alles machen sollst.
<lb/>Pahrens Schaukel ist nur unten so ein Brett zum
<lb/>drauf sitzen u dann die Stricker, wir nahmen früher
<lb/>eine Wangenschwengel u es ging auch wunderbar.
<lb/>So, dann haben Irma u ich uns mit Adi verabredet
<lb/>für gestern zum Zementwerk. Frickes haben dort
<lb/>einen Frisiersalon auf gemacht wir wollten schon
<lb/>immer einmal hin, aber immer hab ich
<lb/>mir die Zeit nicht genommen, auch gestern
<lb/>wäre ich bald nicht gegangen, aber Mutter hat
<lb/>so lange geredet bis ich doch ging. Von Üssinghausen
<lb/>fuhren wir mit den Fahrrädern. Ich hatte den alten
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Onkel Pahre seines, weil meins immer noch nicht heile ist.
<lb/>Mir fehlt vorne eine Decke u die konnten wir noch
<lb/>nicht bekommen. Es war auch gestern ein schöner
<lb/>Nachmittag. Adi hat uns schön frisiert, sie versteht ihr
<lb/>Handwerk ausgezeichnet, u haben viele Kundschaft.
<lb/>Der Willi Fricke ist auch ein netter Mensch, wenn
<lb/>Du erst mal da bist besuchen wir sie auch mal.
<lb/>Kaffee haben wir dann dort getrunken u uns
<lb/>nett unterhalten, so einen Augenblick hatte ich
<lb/>so gar meine Sorge um Reinhart vergessen.
<lb/>Gestern Abend um 7 Uhr waren wir dann hier, Irma
<lb/>u Günter sind dann mit nach Espol gegangen, bis
<lb/>da waren sie in Üssinghausen. Die stellen sich auch immer
<lb/>an u Reinhart hätte Günter doch auch gerne hier.
<lb/>Nun bleiben sie bloß bis morgen Mittag. Irma 
<lb/>hat im Garten auch noch nichts gemacht, deshalb
<lb/>eilt sie wieder zurück. Heinrich hat seit Febr. noch
<lb/>nicht wieder geschrieben. Ich will wirklich nicht
<lb/>traurig sein wenn er ehr kommt, jedem ist
<lb/>es von Herzen zu gönnen wenn er aus Ruß-
<lb/>land raus ist. Irma sagt viele könnten jetzt
<lb/>auch Briefe schreiben, sie würden schlimm kommunistisch
<lb/>schreiben, wahrscheinlich mit Nebengedanken-
<lb/>zwecks Entlassung. Nun hast Du die Briefe
<lb/>über die Erbsache bekommen, die Mutter hatte
<lb/>sich Henze bestellt. Ich hab mich auch sehr gewundert
<lb/>der Nießbrauch der Mutter ist doch damals als sie
<lb/>Vater geheiratet hat gleich schriftlich fest gesetzt
<lb/>also sie kann sich wirklich nicht beklagen. Ist
<lb/>Dir dieses Schriftstück nicht bekannt? Ich hab
<lb/>es einmal oberflächlich durchgelesen sie kann
<lb/>sich nicht beklagen. Die war schon vorsichtig
<lb/>genug, als sie Vater geheiratet hatte. Weißt Du ich
<lb/>hab über die ganze Sache weiter noch nicht nach
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gedacht. Für uns kommt doch nicht viel raus.
<lb/>Liebster Karl böse bist Du gar nicht, wenn Du mir auch
<lb/>mal Deine Standpunkte klar machst, es ist richtig.
<lb/>Aber es ist schwer dir  das alles so zu schreiben. Ich weiß
<lb/>gar nicht wie ich es oft so nennen soll, „bedeppert“
<lb/>war ja wirklich kein Ausdruck von mir es
<lb/>trifft beim Reinhart nicht zu, aber mir fiel damals
<lb/>nicht anderes ein. Ich meinte auch bedeppert im
<lb/>anderen Sinn als Du, du hast uns nun so viele
<lb/>liebe Osterbriefe geschickt u Du hast keinen einzigen
<lb/>bekommen. Eigentlich hättest Du Grund auf uns
<lb/>böse zu sein, aber Du bist ja wohl auch nicht so an-
<lb/>züglich, wir hoffen daß Du recht schöne Ostertage verlebt
<lb/>hast. Und Post wirst Du sicher von uns auch bekommen
<lb/>haben. Also liebster Karl jetzt mal zum Sternhimmel.
<lb/>Oft hab ich mir Abends schon die Sterne angeguckt.
<lb/>Ich denke die Richtung zu Dir müßte über die Sohnrey-
<lb/>hütte weg sein, kann es wohl sein?  Ist der Stern-
<lb/>himmel bei Euch der gleiche wie bein uns?
<lb/>Luise war neulich als sie hier war auch überrascht
<lb/>sie meinte in Göttingen gäbe es gar nicht solchen
<lb/>Sternhimmel als bei uns hier. Dort sieht man
<lb/>ihn vor allen Häusern nicht. Paul schrieb uns
<lb/>gestern einen Osterguß, was Du machtest - .
<lb/>Ich sollte bald mal wieder von mir hören lassen.
<lb/>Liebster Karl ich will mit meinen Brief zu Ende
<lb/>kommen pack ruhig viel Zigaretten ich denke
<lb/>wenn Du erst Da bist können wir damit mal eine
<lb/>Maschine für Dich kaufen u gehst dann selber
<lb/>mal auf Achse mit Gustav. Nun will ich richtig
<lb/>zu Ende kommen, Vater, Mutter u Michel Drillen
<lb/>heute Nachmittag Hafer im Hai, Irma u wir sind
<lb/>zu Haus geblieben. Tante Emma ist heute früh
<lb/>wieder nach Lutterbeck dort sollte sie nochmal kurze Tage
<lb/>
<lb/>QUER: hin kommen. Am ersten Ostertag besuchte uns Justus er machte einen
<lb/>Ausflug mit andern Jungs in der Kutsche mit „Prinz“. Am zweiten Ostertag
<lb/>als wir in Üssinghausen waren ? Annemarie u Lie gekommen
<lb/>
<lb/>Hannemarie kommt jetzt auf ein Lehr gut u dann zur Frauenschule
<lb/>Sie besucht weiter die Schule in Northeim. Justus kommt nach Ostern auch hin.
<lb/>Die beiden Mädchen hatten jegen Tante Emma [Tante Emma gegenüber ]
<lb/>so auf die Tante in Üssinghausen geschimpft.
<lb/>
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u liebste Bussel Deine
<lb/>    Else u Reinhart, Herzliche Grüße von Irma
<lb/>           u Allen hier zu Haus.
<lb/>                            
</div>
</div></body>
</text></root>