<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_284-1.jpg"/><div><lb/> 74.               Espol, den 2.4.19.48.
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Abend wird Dein Brief nicht so lang werden,
<lb/>denn wir waren heute den ganzen Nachmittag im
<lb/>Garten, morgen noch mal, dann haben wir alles gegraben
<lb/>u schön geharkt, zum säen fertig. Erbsen Salat Spinat
<lb/>Wurzeln Radieschen usw. haben wir schon gesät. Ich hatte
<lb/>ja im Herbst gehofft, Du würdest nun da sein, aber
<lb/>Du hast es nicht geschafft, so muß Gustav morgen einige
<lb/>trockene Stachelbeer u zu alte Johannisbeersträucher
<lb/>ausroden, morgen wollen wir auch nach den Friedhof
<lb/>auf kleine Omas u Opas Grab Blumen pflanzen.
<lb/>Eben gibt es viel Arbeit bis erst mal alles gesät
<lb/>ist. 1 1/2 Morgen Roggen an der Langengrud müssen
<lb/>wir neu besäen, den haben die Wildschweine vollständig
<lb/>fertig gemacht, nun säen wir Gerste da zwischen. Wenn
<lb/>sie es dann nur in Ruhe ließen, die Hirsche fressen
<lb/>allen Leuten den Raps ab, es sieht nicht gut aus mit
<lb/>der Ernte, wenn es so weiter geht. Jetzt ist Vater
<lb/>endlich auf den Gedanken gekommen die Wiese an
<lb/>der Langengrund ganz dicht zu machen, wie lange
<lb/>hatten Mutter u ich es schon gesagt, aber eh es nicht
<lb/>drängt bekümmert sich Vater nirgends drum.
<lb/>Geschäft u  Landwirtschaft passen nicht zusammen
<lb/>1 Teil wir immer vernachlässigt. Mit der
<lb/>Arbeit in der Schmiede ist es ja auch oft ganz
<lb/>was dolles diesen ganzen Winter haben sie Arbeit
<lb/>über Arbeit gehabt, Vater hat oft geschimpft.
<lb/>Reinhart war heute auch mit im Garten er hat
<lb/>sich auch einen Garten gemacht. Kalt war es
<lb/>heute wieder, so richtig Aprilwetter mit Regen-
<lb/>schauer. Heute war Bleck mal nicht im Garten
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wenn sie nun heute Abend gesehen hat, was wir
<lb/>geschafft haben, dann steht sie morgen früh um 6 Uhr be-
<lb/>stimmt draußen u gräbt, sie wird immer ver-
<lb/>rückter. Heute Abend hat der Ausrufer aus gerufen
<lb/>500 RM Belohnung gebe ich den jenigen der mir den
<lb/>bringt, der sagen kann das ich nach Northeim be-
<lb/>richtet habe, das Schmiedemeister Horstmann [anr=73] u Heinrich
<lb/>Busemann [anr=663] noch ein Zimmer frei hätten. Berta Volkmer
<lb/>Hausnummer 10. Wir haben laut gelacht, so eine blöde
<lb/>Ziege. Lenz [anr=518] wir sich sicher auch amüsiert haben.
<lb/>Meine dicken Stiefel brennen so am Fuß an. wenn
<lb/>ich sie länger anhabe, ganzen Tag konnte ich es noch
<lb/>nicht darinnen aushalten. Vater hatte mit die Nägel an-
<lb/>beschliffen, sie waren zu spitz ich hätte hier den ganzen
<lb/>Fußboden sonst zertreten. 2 paar Strümpfe waren auch mit
<lb/>im Päckchen u 4 Stücken Rasierseife, die soll ja ganz herrlich
<lb/>sein. die können ja wirklich von Glück sagen diesen
<lb/>Monat gibt es noch keine Rasierseife ins Osternest haben
<lb/>wir sie nun doch nicht gelegt, weil alle sie doch gleich
<lb/>gesehen hatten. Aber Freude hat sie tüchtig ausgelößt.
<lb/>Denkst Du auch an Zitronen, oder gibt es die wohl nicht
<lb/>2 oder 3 wir machen dann einen schönen Pudding.
<lb/>Weißt Du Karl Kakao könnten wir auch noch gebrauchen
<lb/>wenn Du erst hier bist, Milch haben wir immer. Gustav
<lb/>der ist auch rein verrückt da drauf. Ostern Abends
<lb/>zum Brot hatten wir auch welchen gekocht. Reinhart
<lb/>u Günter haben sich auch was zu gute getan. Ich meine
<lb/>aber nur wenn Du Deinen Koffer nicht doch schon voll
<lb/>hast, wir haben noch ein gutes Teil. Jetzt schreibe ich aber
<lb/>nichts mehr, denn wie sollst Du alles tragen.
<lb/>Nun will ich aufhören, Tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>QUER: 
<lb/>Weißt mit den Kakao bin ich unverschämt laß es bitte sein, wir
<lb/>haben wirklich genug. Bring keinen mehr mit, es ist genug.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>