<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_285-1.jpg"/><div><lb/> 75.               Espol, den 4.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir liebste herzliche Sonntagsgrüße u
<lb/>hoffen es wird Dir recht recht gut gehen. Auch uns geht es recht
<lb/>gut, spazieren waren wir heute nicht länger, Reinhart hat
<lb/>sich heute vormittag sein Knie kaputt gefallen, es ist nicht so
<lb/>schlimm, aber es tut ihm beim Gehen doch wohl weh. Er hat
<lb/>sich gar nicht so schlimm angestellt. Reinhart ist kein Ansteller
<lb/>er kann schon was vertragen, wenn man Günter da gegen
<lb/>nimmt, der hat um jedes bischen den Mund offen.
<lb/>Das Wetter ist heute auch wieder recht launisch, so richtig
<lb/>April. Gestern hatten wir sogar ein Gewitter mit viel Graupel
<lb/>richtige Eiskugeln u ungemütlich kalt es es geworden.
<lb/>Ungeheizt kann man es nicht im Zimmer aushalten.
<lb/>Sonst fängt schon alles an grün zu werden, ich denke wenn
<lb/>es jetzt noch kälter ist, wird es im Mai schön warm sein.
<lb/>Heute morgen war ich in Üssinghausen. Else Döring ein paar Eier
<lb/>bringen, sie fährt morgen wieder fort, mit der Esserei ist es
<lb/>da unten auch so eine Sache, alles müssen sie von hier holen.
<lb/>Die Kartoffeln wurden schon wieder zu früh alle usw. Else ist
<lb/>sehr alt geworden, sie ist noch viel dünner geworden
<lb/>Was nutzt einem da alle Gemütlichkeit wenn man
<lb/>Kohldampf schieben muß. Denen geht es nun aber noch
<lb/>sehr gut gegenüber den vielen anderen. Weißt Du ich
<lb/>könnte mich nie wieder in der Stadt gewöhnen wir wollen
<lb/>auch sehen daß wir immer irgend wo auf dem Dorf bleiben.
<lb/>Ich hab schon wieder einen Plan wenn Du kommst wird
<lb/>der neue Holzstall verwirklicht u dann hätte ich gedacht
<lb/>wollten wir uns einige Karnickel zulegen Du baust
<lb/>dann schöne Ställe die könnten gut hinter der Schmiede
<lb/>sitzen, gegen Kaninchenfell kann man allerlei tauschen.
<lb/>Lederhandschuhe Hüte usw. Vor 8 Tagen hab ich unsere Gans
<lb/>gesetzt. 12 Eier liegen drunter, kleine Kücken kommen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>morgen aus. Reinhart wollte ich sollte heute schon nachsehen
<lb/>wenn es jetzt noch lange so kalt ist, müssen wir sie
<lb/>im Stall einsperren. Wir haben dann aber auch wieder früh
<lb/>junge Hähnchen zum schlachten. Gestern hat Gustav mit
<lb/>dem Blumengarten vorn vor der Tür begonnen.
<lb/>Es ist ja schade, das Grimmes die Fahrt da drüber haben.
<lb/>So können wir den Garten nicht größer machen, er
<lb/>schließt mit der Treppe ab, aber trotz allem ein
<lb/>schöner Blumengarten, man sieht doch nicht immer
<lb/>so auf den alten Gänsedreck - sonst lagerten alle Gänse
<lb/>auf dem Platz. Eben geht Lenz [anr=518] hier vorbei rechts hat ihn seine
<lb/>Frau eingehakt u links das Pferd! man kann sich
<lb/>nur wundern. Vater war heute mit der Rechnung bei
<lb/>Volkmars gewesen Berta gibt jetzt schon 1000 RM Belohnung
<lb/>sie will es nicht gewesen sein. Vater hat gesagt uns wäre
<lb/>das ganz gleich. Sie hatte sich wieder mit Lenz in der Wolle
<lb/>gehabt deshalb hat sie das ausrufen lassen.
<lb/>Gestern erzählte Schorse Groppe [anr=2697], sein Vater war nach Schoningen
<lb/>gewesen, Heini Mai [anr=2696] hätte schwere Sorgen mit seiner
<lb/>Ehescheidung, seine Mutter wäre auch noch immer im
<lb/>Krankenhaus. Gestern hat Michel seine Gesellenprüfung
<lb/>gemacht, hat alles mit gut bestanden er hat ein gutes
<lb/>Hufeisen gemacht, u einen runden Reifen geschweißt. Onkel
<lb/>Heinrich sein Lehrling ist durchgefallen. 5 Jungs haben mit
<lb/>gut bestanden 5 sind durchgefallen u der Rest genügend.
<lb/>Irma u Günter sind am Donnerstag Nachmittag wieder
<lb/>nach Göttingen gefahren ob sie wohl Post von  Hein an-
<lb/>getroffen haben. Unsere Tante Emma [anr=389] ist schon
<lb/>wieder 8 Tage in Lutterbeck wir dachten sie wäre
<lb/>heute gekommen aber Prinz hat sie nicht gebracht.
<lb/>Für heute Dir alles gute u tausend liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>