<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_286-1.jpg"/><div><lb/> 76.               Espol, den 7.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun senden wir Dir heute wieder die liebsten u
<lb/>herzlichsten Grüße u hoffen es wird Dir recht gut gehen.
<lb/>Auch uns geht es recht gut. Seit gestern habe wir
<lb/>Dauerregen, es hört nur kurze Zeit mal auf, um
<lb/>dann um so heftiger zu regnen. Am Montag hab ich
<lb/>den Garten fertig gemacht alles umgegraben u schön
<lb/>geharkt. Bleck liegt dieses Jahr hinten am Ende, sie ist krank
<lb/>geworden wahrscheinlich Nervenentzündung. Die ist ja
<lb/>auch zu verrückt. Gustav hat die Betonmauer wo dann
<lb/>das Staket drauf kommt auch schon fertig, für den
<lb/>Garten hier vorn vor die Tür. Das wird ein schöner
<lb/>kleiner Blumengarten. Nur schade, ich hätte so gern
<lb/>gehabt daß Du das Staket gemacht hättest, aber es
<lb/>dauert doch noch eine Weile bis Du kommst u
<lb/>ich hätte doch dann schon gern Blumen darin.
<lb/>Also müssen wir es selber versuchen, die Pfosten,
<lb/>Eisenpfosten hat Gustav gestern gleich mit eingelassen.
<lb/>Du hättest uns ja schon ein schönes Staket dafür gezaubert
<lb/>aber, das kannst Du ja auch noch immer. Wir
<lb/>machen erst mal eines, gefällt es Dir nachher 
<lb/>nicht, mach wir Brennholz daraus, u Du machst
<lb/>ein neues. Gestern las ich in der Zeitung
<lb/>England will alle Kgf. auch Euch da unten bis
<lb/>Mitte Juli entlassen haben. Wenn Du doch erst
<lb/>einmal da wärst, ich kann es mir gar
<lb/>nicht ausdenken. Na, einmal bist Du doch
<lb/>wieder da, wir haben jedenfalls immer noch
<lb/>die Freude vor uns, u können uns auf ein
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wiedersehen freuen, u dafür will ich auch immer
<lb/>dankbar sein. heute kam Tante Emma aus
<lb/>Lutterbeck wieder. Justus brachte sie mit „Prinz“. Sie
<lb/>hatte wieder allerlei geladen Pflanzkartoffen usw.
<lb/>Durch Dörntes haben wir viel. Justus kommt doch nicht
<lb/>zur Schule nach Northeim, er hat die Aufnahmeprüfung
<lb/>nicht geschafft. Nun geht er nach Moringen u kriegt noch
<lb/>privat Stunde. Er ist ja ein hübscher Bengel so ähnlich
<lb/>dachte ich immer wird Reinhart auch mal aussehen
<lb/>wenn er 10, 11 Jahre alt ist. Wenn Reinhart bloß diese
<lb/>Krankheit wieder verlieren wollte, es ist zu schade.  Wenn
<lb/>noch was daran helfen würde. Aber ich will Dir nicht immer
<lb/>was klagen, Du machst Dir so wie so schon Sorgen genug
<lb/>u es ist für Dich noch viel schlimmer, weil Du ihn noch
<lb/>nie so gesehen hast u wenn ich es Dir noch so oft
<lb/>schreiben würde Du kannst Dir kein Bild davon machen.
<lb/>Eben hat er wieder so unruhige Tage, er läuft dann
<lb/>immer hin u her, spielt fast gar nicht spricht wenig
<lb/>u ? u ?. Man kann ihn dann auch ruhig
<lb/>ermahnen oder so es nutzt nichts er nimmt es
<lb/>nicht wahr. Er hat mal kurze Momente wo er erzählt
<lb/>aber dann macht er wieder die alte Tour, er hat
<lb/>es seit vorgestern da hatte er wieder 1 großen Anfall
<lb/>so geht es vielleicht nun wieder einige Tage u
<lb/>dann ist es auch mal wieder Tage vielleicht auch
<lb/>Wochen lang anders, dann erzählt er u ist wie früher.
<lb/>Wenn es dann so bleiben würde u die Anfälle
<lb/>auch verschwunden wären darum bete ich so oft.
<lb/>Aber es geht wohl nicht so schnell, als er es bekommen
<lb/>hat. Liebster Karl ich werde heute diese Zeilen
<lb/>beenden es ist doch wieder 1 Klagebrief geworden.
<lb/>Du meine Schuhe kann ich jetzt den ganzen Tag tragen
<lb/>sie brennen nicht mehr, leider muß ich sie jetzt
<lb/>schon immer anziehen, ich denke ja bald meine
<lb/>alten wieder zu bekommen, dann stelle ich sie
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>mir fort für den Winter. Mein alten mußten so nötig zum Schuster. Nochmals
<lb/>tausend herzlichen Dank für die schönen Schuhe. Nun liebster Karl für heute Dir alles gute
<lb/>
<lb/>u viele liebe herzliche Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>