<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_287-1.jpg"/><div><lb/> Brief 77.               Espol, den 8.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute kam Dein lieber Brief vom 17.3. ohne Nummer, auch ein
<lb/>Brief  an Gustav, kam mit er wird Dir selber da drauf
<lb/>schreiben. Wir danke Dir recht herzlich für Deinen lieben Brief.
<lb/>Ja, mit dem Gesuch war es mal wieder nichts, bei mir
<lb/>hat sich die Wut gegen alles seit Deiner letzten Post etwas
<lb/>gemildert, weil wir doch Aussicht haben, daß Du ohne Gesuch
<lb/>genau so schnell bei uns sein wirst. Wenn ich das
<lb/>nicht alles gewußt hätte, wäre ich noch mal zum Professor
<lb/>Kleinschmidt gefahren, hätte mir von ihm ein Schreiben wegen
<lb/>Reinhart aufsetzen lassen, ja u wegen der Parteisache hätte
<lb/>ich müssen nochmal zu Herrn Krengel, aber es war ja
<lb/>noch so vieles wo ich hätte sollen Zeugenunterschriften
<lb/>bringen. Nun laß es sein, Du wirst ja nun doch bald kommen.
<lb/>Die paar Monate können wir nun auch noch warten.
<lb/>Haben wir ja müssen Jahre warten. Jedenfalls hätte
<lb/>Lenz es müssen auch wissen, wo er schon so viele Gesuche
<lb/>gemacht haben will, ich traue ihm nicht viel zu, „Klappe“ ist
<lb/>das meiste. Du gäbest bestimmt einen anderen Direktor
<lb/>ab, aber Du warst ja Nazi, da heißt gewesener -
<lb/>Außerdem würdest Du Dich nie zu solch einem Posten drängeln.
<lb/>Ich kann mich immer im Stillen über den seine
<lb/>Gesten amüsieren, wie er so tuen kann so ein richtiger
<lb/>Schneiderbengel, ich muß immer denken Schneider
<lb/>sind doch alle gleich.
<lb/>Frieda schrieb Dir auch einen Brief? Es ist recht nett von
<lb/>ihr, sonst schrieb wohl noch keiner. Heini sagt ja immer
<lb/>er nimmt lieber Schläge als einen Brief schreiben.
<lb/>Nach Hillebrand schreiben bin ich an der Reihe, ich will
<lb/>diese Tage auch mal wieder schreiben, Du meinst die
<lb/>Schneeglöckchen wären unter dem Schnee alle vergangen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nein sie waren nachher als der Schnee fort ging richtig
<lb/>aufgeblüht. Gestern schrieb ich Dir von Regenwetter, auch
<lb/>heute Nachmittag regnet es wieder. So sehr kalt ist es nicht
<lb/>dabei, es kann nun alles schön grün werden. Gut daß der
<lb/>Winter vorüber ist, ich freue mit jetzt so sehr auf den
<lb/>Sommer, vor allem daß Du dann auch da sein wirst.
<lb/>Heute schrieb mit Herr Schoor einen Brief u schickte die
<lb/>5 RM ich will ihm nun heute gleich wieder schreiben u
<lb/>mich nochmals für das mitgebrachte Päckchen bedanken.
<lb/>Ich bin Dir so dankbar liebster Karl die Schuhe sind wirklich
<lb/>was wert. Das merke ich bei diesen Regentagen.
<lb/>Alle Leute sagen Du hast aber schöne Schuhe an, Ja sage ich
<lb/>da hab ich noch ein paar stabile, aber gewahr werden
<lb/>tut es keiner, daß sie denken ich hab sie getauscht.
<lb/>Solche Schuhe gibt es hier nicht zum tauschen u auch nicht
<lb/>zu kaufen. Manche gucken mich auch neidisch an die
<lb/>Füße. Grimmens sind auch neidische Leute ach
<lb/>es gibt davon noch mehr.
<lb/>Ich denke wir bekommen in Kürze wieder einen
<lb/>Heimkehrerbrief, na, vielleicht dauert es auch noch 8 Tage
<lb/>Wer eben mit dem Schiff auf See ist, muß auch nicht
<lb/>sehr angenehm sein. Für Dich wird es zum Sommer
<lb/>schon besser sein. Liebster Karl für heute will ich
<lb/>diese Zeilen genug sein lassen. Schrieb ich Dir schon
<lb/>14 kleine Kücken haben wir seit Montag.
<lb/>Nun Dir alles gute u viele liebste Bussel
<lb/>u herzlichste Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>