<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_288-1.jpg"/><div><lb/> Brief 77a.               Espol, den 9.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute erhielten wir Deinen lieben Brief Nr 68 vom 10.3.
<lb/>u gestern schon Deine lieben vom 17.3. ohne Nummer
<lb/>wahrscheinlich 70a. Dein Brief 68 ist ziemlich lange unterwegs
<lb/>gewesen. Liebster Karl hab vielen herzlichen Dank für
<lb/>Deine lieben Zeilen. Inzwischen hast Du ja nun auch
<lb/>über die Erbauseinandersetzung aus meinen Briefen
<lb/>einiges erfahren. Es gibt weiter nichts da zu zu schreiben.
<lb/>Jedenfalls war es gut daß ich keine Vollmacht hatte, sie
<lb/>sollen schön warten bis Du kommst. Und die ganze Sache
<lb/>eilt ja auch nicht. Ich hab den Tag nur im stillen
<lb/>gewünscht daß Du da gewesen wärst, dann hättest Du
<lb/>manchen zu recht gesetzt. Na vielleicht bei der nächsten
<lb/>Zusammenkunft. Ich hab heute schon zu Mutter gesagt
<lb/>Heini soll von uns zum Herbst ein junges Huhn haben.
<lb/>Dann hat er das wieder was er der Mutter gab. 2 
<lb/>sollte sie ja nur haben, aber Heini hat sie ehrlich geteilt.
<lb/>er gab ihr 3 u er auch 3. Schrieb Frieda auch einiges
<lb/>über die Erbsache? Ich muß immer noch über Hermann
<lb/>lachen mit seinem Bürgerlichen Gesetzbuch auch er redete nur
<lb/>immer nach Paragraphen. Hermann ist schon klug
<lb/>nur zu kleinlich.
<lb/>Liebster Karl ich werde Dir heute Abend einen nicht sehr
<lb/>langen Brief schreiben, dafür schreibe ich am Sonntag
<lb/>wieder ganz ausführlich. Gustav will Dir am Sonntag
<lb/>auch schreiben, so Wochentags Abends hat er ja auch
<lb/>allerlei Schularbeiten und dann den ganzen Tag
<lb/>bei der Arbeit, das schlimmste sind ja die Wege.
<lb/>Liebster Karl ich muß Dich doch mal ermahnen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Du sollst Dich nicht abschuften um Piaster, schon dich
<lb/>es ist doch nicht nötig daß Du uns so viel mitbringen
<lb/>willst. Ich werde Dir böse wenn Du nicht hörst sieh mal die
<lb/>dicken Schuhe hab ich jetzt u sonst meine anderen sind auch
<lb/>noch alle in Ordnung. Ich wünsche mir nur noch ein
<lb/>kleines Andenken von Deiner Drehbank sonst nichts. Nun
<lb/>tu mir den einen Gefallen u schufte Dich nicht so ab.
<lb/>Ich ärgere mich daß ich Dir die Schuhmaße geschickt habe,
<lb/>darum mach ich mir Vorwürfe.
<lb/>Liebster Karl, lieber Vati wir haben immer noch Regen
<lb/>heute wieder den ganzen Tag, nur kurze Pausen u
<lb/>dann wieder heftige Schauer. So langsam kriegt man
<lb/>genug davon. Sonnenschein ist doch schöner aber Regen
<lb/>muß ja auch wohl sein. Tante Emma fuhr heute
<lb/>morgen mit der kleinen Post nach Nörten u von da
<lb/>nach Göttingen. Sie geht wieder zur Klinik wegen ihrem
<lb/>Hals. Die Drüsen werden wieder dicker.
<lb/>Onkel Gustav hat mit der Freundin wieder Schluß gemacht.
<lb/>Er sagt „altes Mädchenswerk“ er hätte keine Zeit
<lb/>2 x ist er Sonntags nicht da gewesen da hat sie ein
<lb/>schiefes Gesicht gemacht u allerlei Vorwürfe . Nun hat
<lb/>er sie kurzerhand abgehängt. Gut daß Gustav nicht so
<lb/>verrückt ist als Ernst. Als er mit dem Garten vor
<lb/>der Tür anfing waren die Leute so neugierig hat
<lb/>er verschiedenen aufgebunden er hätten Pfingsten
<lb/>Hochzeit. Nun will ich heute Abend diese Zeilen
<lb/>beenden, am Sonntag schreibe ich Dir wieder mehr.
<lb/>Heute Abend Dir viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebste Busse Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst
</div>
</div></body>
</text></root>