<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_289-1.jpg"/><div><lb/> Brief 78.               Espol, den 11.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir viele liebe herzliche Grüße zum
<lb/>Sonntag. Und hoffen liebster Karl, es wird Dir recht gut
<lb/>gehen. Auch uns geht es ganz gut. Reinhart u ich waren
<lb/>vorhin spazieren, zum Berge u wieder zurück, über den
<lb/>Friedhof bei kleine Oma vorbei. vor einem Jahr lag sie
<lb/>noch schwer krank, sie hat sich nun schon bald 1 Jahr ge-
<lb/>ruht u wir können sie alle immer nicht vergessen.
<lb/>Besonders die erste Zeit wie oft wenn wir essen wollten
<lb/>oder so, wollte ich sie rufen. Oma hatte ja ein schönes Alter
<lb/>aber trotzdem hat es weh getan sie zu verlieren.
<lb/>Reinhart hat heute seine neue Hose spazieren geführt.
<lb/>Lenz hatte sie gestern fertig, weißt Du es ist eine von der
<lb/>Hose, die Du uns mal aus It. geschickt hattest. Vor den Vorder-
<lb/>teilen hatte ich schon mal eine gemacht, sie hat bald aus-
<lb/>gedient u nun hat ihm Lenz eine gemacht aus den Hinter-
<lb/>teilen, es ist eine schöne Hose geworden. „2 prima Taschen
<lb/>hab ich ja auch drinn“ sagt Reinhart. Er war heute morgen
<lb/>mächtig stolz auf die neue Hose. Lenz arbeitet für mich
<lb/>immer ganz promp[t] er ist auch sonst für uns ein-
<lb/>genommen. Gestern hat er mir geklagt sie hätten
<lb/>vergangenes Jahr das janze Jahr 2 Eier gehabt u dieses
<lb/>Jahr hätte er noch gar keines gegesssen, das könnte ich
<lb/>glauben, die Kinder hätten jedes von der Schwieger-
<lb/>mutter zu Ostern 2 bekommen, das sei alles gewesen.
<lb/>Mutter sagt wenn ich mal wieder hin gehe soll ich
<lb/>ihm einige mitnehmen. Bei seinem Hausbau
<lb/>geht es jetzt aber voran, er hat heute morgen Gustav
<lb/>gefragt ob er ihm auch mal ein paar Tage mauern 
<lb/>hilft. Er gäbe die Stunde 1 RM. Gustav will ihm auch mal
<lb/>helfen. Die richtigen Maurer sind immer noch knapp.
<lb/>Lenz kriegt sein Material durch Kasten, sonst kriegte der
<lb/>sein Lebtag kein Haus zurecht.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Stell Dir mal vor diese vergangene Woche am Donnertstag
<lb/>hab ich mich geärgert. Kommt der Gerhard Hennies u will was 
<lb/>bezahlen, so sage ich Du kommst ja so wenig (er ist in letzter
<lb/>Zeit wenig bei uns gewesen nur Jutta kam immer)
<lb/>Jetzt sagt er nein ich darf nicht kommen, mein Vati hat
<lb/>es mir verboten. Also ich war richtig fertig, so ein gemeiner
<lb/>Kerl, die Kinder verstanden sich immer so sehr gut, wieso
<lb/>kommt der dazu u verbietet dem Jungen das kommen.
<lb/>Vater, alle sind erbost, Wir hatten es schon immer durch Knokes
<lb/>gehört, daß er ein ganz gemeiner sei. Die kleine Jutta soll er
<lb/>auch so schlecht behandeln, das hat die Oma mal bei Knokens
<lb/>geklagt, das Kind hat es mir selber auch mal erzählt daß
<lb/>er so frech zu ihr sei u wenn so ein Kind das merkt muß
<lb/>es schlimm sein. Das Kind ist eigentlich jetzt recht voll Waise.
<lb/>sein richtiger Vater ist gefallen, seine Mutter ist im Spit[al] gestorben.
<lb/>Weißt Du an Kinderlähmung, sie ist nun mit ihrem Halbbruder
<lb/>bei dem alten Kaulbarsch. Es sind die Eltern von ihrem jetzigen
<lb/>Vater. Gestern sagte ich zu ihr bestelle Deiner Omi einen schönen
<lb/>Gruß u frug sie ob Du kommen Darfst, wenn nicht ist es gut
<lb/>Reinhart hat auch andere Spielkameraden. Du sollst nur
<lb/>deshalb fragen weil Dein Onkel es Gerhard doch verboten hat.
<lb/>Heut früh war sie wieder da „Ich könnte zum Reinhart kommen
<lb/>wenn es ihnen Recht ist“ u mein Onkel hat über mich nichts
<lb/>zu sagen. Wen ich die alte Frau Kaulbarsch mal erwische der
<lb/>sage ich es ordentlich.. Mir konmmt es vor als wenn der sich auf
<lb/>seinen Hauptmann was einbildet. So ein verschrobener Gesell
<lb/>Er wird es schon zu fühlen bekommen, sie haben so oft von uns
<lb/>geborgt usw. wir können auch anders. was der sich einbildet
<lb/>sind wir schon lange gewesen. Wenn Reinhart nur gesund wäre
<lb/>der wäre dem Gerhard längst überlegen. Ich ärgere mich
<lb/>längst nicht mehr da drüber, Reinhart wird auch mal
<lb/>wieder gesund, gestern waren es 2 Jahre, daß er die Krankheit
<lb/>hat es ist eigentlich fast immer dasselbe geblieben.
<lb/>Liebster Karl versuch bitte alles bald zu uns zu kommen
<lb/>ich denke auch daß Du es schaffen wirst zu Ernte bei
<lb/>uns zu sein. Für heute will ich den Brief beenden.
<lb/>Wir grüßen Dich recht lieb u herzlich un tausend liebste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst
</div>
</div></body>
</text></root>