<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_290-1.jpg"/><div><lb/> Brief 79.               Espol, den 14.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun schreiben wir Dir heute wieder, eben gibt es auch
<lb/>viel Arbeit. Wir haben heute großes Mistfahrenfest gehabt
<lb/>sind auch noch nicht damit fertig, morgen geht es weiter.
<lb/>Wir fahren unters Dorf, dort bekommen wir Kartoffeln u
<lb/>Rüben hin. Dann Langegrund oben die Wiese, da braucht
<lb/>kein Mist hin, es soll so wachsen. Den Garten haben wir
<lb/>schon länger fertig, am Berge wollen wir nächste Woche
<lb/>Kartoffeln pflanzen, dort ist es ja immer wärmer.
<lb/>Gestern haben wir am Vorling Hafer gesät u die Runkel-
<lb/>finne rein gebracht u Kartoffeln gestern war es so
<lb/>herrlich warm 22 Grad Wärme, u heute ist es wieder
<lb/>trübe u kalt. Das Wetter ist sehr wechselhaft.
<lb/>Morgen will Tante Emma nach Northeim . Tante Else
<lb/>besuchen sie soll da 3-4 Wochen im Krankenhaus
<lb/>bleiben. Sie leidet an Hüftgelenkentzündung.
<lb/>Ich glaube kaum daß die Kur anschlagen wird.
<lb/>Sie wird mit dem einen Bein wohl ziemlich steif
<lb/>bleiben. Hoffentlich bekommt sie es an die andere
<lb/>Seite nicht auch noch, sonst ist es traurig.
<lb/>Onkel Otto die beginnen den großen Bau schon
<lb/>für die Backsteinfabrik. Gustav soll auch 14 Tage
<lb/>mit helfen, hoffentlich klappt alles, wenn wir dann
<lb/>Backsteine gebrauchen bekommen wir immer
<lb/>aber bis dahin ist unser bis[chen] Geld auch verfallen
<lb/>u wir können ans bauen nicht mehr denken.
<lb/>Wie wird es Dir gehen liebster Karl? Ich denke
<lb/>wir bekommen bald mal wieder Post durch
<lb/>Heimkehrer. Weißt Du ich habe so das Gefühl Du hast
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>einen Zorn auf mich, weil ich Dir nicht so ausführlich
<lb/>über Reinhart geschrieben habe. Ich schreibe es nicht deshalb
<lb/>weil ich es in Deinem Briefen gelesen habe, sonder mir
<lb/>ist diese ganze Zeit schon so gewesen. Ich habe Dir jetzt
<lb/>wirklich das geschrieben, was ich schreiben konnte u sonst
<lb/>liebster Karl kann ich Dir nichts schreiben. Du wirst mir
<lb/>später selber Recht geben. Was nutzt es Dir u uns wenn
<lb/>ich Dir immer wieder im Brief vorjammere es
<lb/>ist nicht besser oder heute hatte er wieder mehrere Anfälle.
<lb/>Es hilft ja alles nichts. Die Tage hindurch war mit
<lb/>Reinhart wieder rein gar nichts anzufangen. Er spricht
<lb/>fast gar nicht, turnt immer so für sich herum, ich
<lb/>hab ihn gestern mit zum Vorling gehabt, er steht dann
<lb/>herum nimmt mal kurze Zeit von irgendwas
<lb/>Notiz u dann ist er wieder nicht bei Sache. Es ist
<lb/>dann nicht mit ihm anzufangen, es besten man läßt
<lb/>ihn ganz in Ruhe. Heute hat er uns beim Mist auf-
<lb/>laden was zugesehen, spielen tut er sich eben fast
<lb/>gar nichts. Man weiß ja auch gar nicht wie dem Kind
<lb/>so im Kopf ist. Die Gedanken wie es weiter gehen
<lb/>soll schnüren mir oft mein Herz fest es ist wie
<lb/>ein schwerer Druck. 2 Jahre sind es nun schon.
<lb/>Ich klage nicht, daß es mir zu schwer wird, wenn ich
<lb/>nur einen Fünkchen Hoffnung haben könnte, daß
<lb/>er wieder gesund würde, diese schreckliche Ungewißheit
<lb/>u daß er sich in den 2 Jahren so sehr verändert hat
<lb/>mir liegt immer die Frage auf wie soll es weiter
<lb/>gehen. Es wird auch für Dich noch recht hart werden
<lb/>wenn Du nur erst einmal bei uns wärst es
<lb/>ist dann auch für mich leichter alles zu ertragen.
<lb/>April schreiben wir heute schon wieder den 14. Sollte
<lb/>es auch Juli werden mit Deiner Heimkehr, es
<lb/>sind noch 3 Monate, die gehen auch noch schnell hin u dann
<lb/>bist Du bei uns. Wenn es auch nichts an Reinharts
<lb/>Leiden ändern wird, aber es ist doch vieles leichter wenn
<lb/>
<lb/>Quer
<lb/>Du da bist. Liebster Karl sei nicht traurig, wenn ich Dir heute einen traurigen
<lb/>Brief schreibe. Viele liebste herzliche Grüße u herzliche Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>