<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_291-1.jpg"/><div><lb/>Brief: 80.               Espol, den 16.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder einen lieben Brief von uns bekommen.
<lb/>Es gab heute wieder tüchtig Arbeit bei uns, aber die gibt es
<lb/>eben jeden Tag. Gestern haben wir leicht gestreut unter dem Dorf
<lb/>gestern früh hatten wir erst Wäsche gewaschen heute getrocknet.
<lb/>Es war heute wieder schönes Wetter. Heute Nachmittag haben
<lb/>Mutter Reinhart u ich die Wiesen sauber gemacht. Steine gelesen
<lb/>u von allem angeschwämmten Unrat befreit. Die kleine
<lb/>Wiese unter dem Dorf u dann waren wir zur Langen
<lb/>grund. Die untere Wiese sauber machen, dort war es sehr
<lb/>warm, man hätten können ein Sonnenbad nehmen.
<lb/>Ich sagte noch zu Reinhart, hier ging Vati auch immer
<lb/>gern hin. „Ja“ meint er wenn Vati erst da ist gehen
<lb/>wir zusammen hier hin.“ Vater u Michel haben Mist
<lb/>unter gepflügt. Tante Emma sitzt mit einem wehen 
<lb/>Fuß am Ballen hat sie eine Entzündung. Sie soll
<lb/>Einlagen tragen. Spreizfuß soll sie haben. Dadurch hat
<lb/>sie den Ballen aufgescheuert. Heute war der Dr. bei ihr
<lb/>wieder, er fragte auch wieder nach Reinhart. Sagen tut
<lb/>er mir nie was. wenn ich in ihn dringe ob es wieder
<lb/>besser werden könnte, er weicht mir immer aus.
<lb/>„Liebe Frau Ahlborn“ sagt er „fragen sie mich nicht
<lb/>ich bin auch nur ein Mensch u nicht allwissend“.
<lb/>Heute spielte Reinhart sich wieder schön was, bloß sprechen
<lb/>tut er wieder sehr wenig. Aber wenn er mal
<lb/>spricht bring er allerlei drollige Sachen vor.
<lb/>Gestern sagte er zu Tante Emma: „soll ich Dich mal
<lb/>schief angucken?“ Dabei drückt er das eine Auge
<lb/>mit der Hand zu. Er ist schon ein goldiger
<lb/>Schelm, deshab tut es auch so weh wenn er so
<lb/>leiden muß.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebster Karl Post haben wir diese Woche noch keine von
<lb/>Dir bekommen. Ob noch keine Heimkehrer wieder
<lb/>gekommen sind, aber Du hast auch nicht immer Gelegen-
<lb/>heit die Heimkehrer aufzusuchen. oder es werden
<lb/>auch nicht immer welche hier aus der Nähe fahren.
<lb/>Ich denke im nächsten Brief wirst Du uns mal wieder
<lb/>über Deine Heimkehr schreiben. Hoffentlich kommst Du dann
<lb/>auch bald. Ich hab immer noch nicht wieder an
<lb/>Hillebrands geschrieben wenn ich Deinen Brief fertig
<lb/>habe bin ich fast immer müde, auch heute Abend
<lb/>bin ich ganz besonders müde, deshalb liebster Karl
<lb/>werde ich für heute Abend Deinen Brief zu Ende
<lb/>sein lassen, u grüße Dich recht lieb u herzlich 
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.  In 10 Minuten träume
<lb/>ich schon von Dir, Reinhart träumt
<lb/>schon. Deine Else.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>