<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_292-1.jpg"/><div><lb/>Brief: 81.               Espol, den 18.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Die liebsten u herzlichsten Sonntagsgrüße sende wir Dir liebster
<lb/>Vati. Bei uns ist heute herrliches Maiwetter, wenn es auch noch April
<lb/>ist. Die Kirschenbäume fangen an zu blühen, Reinhart u ich waren
<lb/>1 paar Stunden am Berge, wir hatten uns eine Decke mit
<lb/>genommen, es war herrlich schön, ich verspüre richtig einen
<lb/>kleinen Sonnenbrand im Gesicht, Mutter hat uns dann
<lb/>abgeholt vom Berge, ich glaube es gibt viel Äpfel in diesem
<lb/>Jahr. Hoffentlich gibt es nicht zu viele Nachtfröste daß die Blüten
<lb/>nicht alle erfrieren. Ich sagte vorhin schon zu Mutter die Kirschen
<lb/>blühen, bis sie reif sind ob Du dann da bist? Gerade zum
<lb/>pflücken, das ist immer ein Theater, Gustav kann auch
<lb/>nicht gescheit klettern er redet immer dicke Stücke aber
<lb/>er bringt nichts zu Wege u ich tauge schon gar nichts dazu.
<lb/>Michel ißt mehr als er pflücken kann u Tante Emma
<lb/>ist auch nicht mehr wert. Also die Rettung wärst Du! Hoffent-
<lb/>lich kommst Du bis dahin nun wirklich. Ob wir die kommende
<lb/>Woche auch mal wieder Post von Dir erhalten werden?
<lb/>Gestern war Großfeuer auf dem Tönnieshof, das Büro weißt
<lb/>Du es war ja alles in den Baracken untergebracht. Das Büro
<lb/>war in Müller seinem Haus untergebracht, das ist nun
<lb/>auch mit abgebrannt. Müller wohnt eben wieder in seinem
<lb/>Sommerhaus an der Weper, sonst wohnt er ja in ?
<lb/>Nun ist er sein Haus auf dem Tönnieshof auch los geworden.
<lb/>nun ist wieder neuer Platz zum bauen. Da wenige
<lb/>in den Baracken wohnen gin ja wohl auch nicht -
<lb/>Die Espoler Feuerwehr war auch hin zum löschen
<lb/>Jetzt wird wirklich eine moderne Fabrik entstehen.
<lb/>Der alte Kasten soll mit einer seiner Frauen ins
<lb/>Bad sein. Seine Frau war auch nicht da, nur der
<lb/>Sohn u die Braut. Lenz kam mit dem Fahrrad hier
<lb/>hoch gesaust, „Achtung Platz“ schrie er die Spritze stand
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gerade hier bei unserm Haus auf der Straße. Kreugers
<lb/>fuhren für uns die Jauche zum Hai, die kamen gerade
<lb/>mit dem Wagen wieder zurück u mußten gleich vor die
<lb/>Spritze spannen. Das war wieder eine Aufregung im
<lb/>Dorf. Als Feuer geblasen wurde. Reinhart u ich haben auf dem
<lb/>Eichelberg auch geguckt, es war ein tüchtiges Feuer. Heute morgen
<lb/>wurde wieder geblasen, da war es aber nur Übung.
<lb/>Hier oben bei uns haben sie auch gespritzt, Reinhart hat
<lb/>auch mit zu geguckt. Ab heute beginnt bei uns die neue
<lb/>Sommerzeit. Die Uhr wurde 1 Stunde vorgestellt. Habt Ihr
<lb/>dieselbe Zeit? Weißt Du hier ist es jetzt ganz herrlich.
<lb/>Draußen die Wiesen sind jetzt alle so schön grün, ver-
<lb/>einzelt blüht schon Wiesenschaumkraut. Wir wollen die
<lb/>Woche auch noch am Berge Kartoffeln pflanzen. Einen
<lb/>Tag müßte ich auch noch mal nach Göttingen ich muß
<lb/>noch mal zu der Ärztin es ist immer noch nicht ganz
<lb/>besser mit mir, es muß doch mal besser werden. Wenn
<lb/>sie aber wieder von operieren spricht dann möchte ich doch
<lb/>warten bis Du da bist, eher lasse ich es dann nicht machen.
<lb/>Mutter alleine mit allem lassen wo  Reinhart oft so
<lb/>schwierig ist, dann könntest Du Dich doch um Reinhart
<lb/>kümmern. Tante Emma die kann man ja gar nicht
<lb/>mit rechnen, sie tut nichts wenn sie arbeiten kann
<lb/>dann will sie es nicht u anders haben wir nur
<lb/>die Arbeit von ihr, es ist das sie mal hier u da reist
<lb/>u von Lutterbeck allerlei mitbringt hier zu Haus
<lb/>tut sie rein gar nichts. Nun mach Dir um mich alte
<lb/>keine Sorge, ich hab keine Schmerzen u bin auch sonst
<lb/>mobil, es ist bloß immer wegen dem schmutzigen Ausfluß.
<lb/>Da stimmt irgend etwas nicht, es ist schon besser ge-
<lb/>worden als es war, aber es ist immer so 8 Tage
<lb/>vor dem Unwohlsein doch wieder da, u ich hab immer
<lb/>solche Angst es könnte doch krebsartig werden.
<lb/>Ich werde die Tage mal telefonieren. Damit ich gleich
<lb/>an die Reihe komme zum Untersuchen, u es an einem
<lb/>Tag erledigen kann. sonst gehen mir wieder 2 Tage
<lb/>drauf.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Es ist keine schöne Angelegenheit mir graut jedes mal dafür aber es muß doch sein.
<lb/>Nun liebster Karl will ich (meinen) Deinen Brief zu Ende bringen
<lb/>
<lb/>ich glaube es gibt noch ein Gewitter heute. Im Radio sind solche Störungen
<lb/>Gustav war gestern beim Lenz mauern. Henne baut das Haus. Gustav sagt es wird nichts
<lb/>gescheites. Dir tausend liebste Bussel u herzlich liebe Grße Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>