<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_293-1.jpg"/><div><lb/>Brief: 82.               Espol, den 21.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich heute Mittwochabend erst wieder zu einem
<lb/>Brief an Dich. Am Montag war ich mit dem Fahrrad in 
<lb/>Großenrode Rübenkerne holen. Friedchen war mit dem kleinen
<lb/>Jungen zur Hautklinik nach Göttingen. Der kleine hat solch
<lb/>furchtbaren Hausausschlag, sie hatten ihn schon einmal 10
<lb/>Tage dort, ich glaube ja es ist Milchschorf. Der müßte ganz
<lb/>ohne Milch ernährt werden. Sonst ist von da unten weiter
<lb/>nichts zu berichten. Gestern waren wir im Hai Steine lesen.
<lb/>Reinhart natürlich auch mit. Als wir fertig waren fing es
<lb/>an zu donnern u wir mußten noch Trapp machen um
<lb/>trocken nach Haus zu kommen. Es gab dann auch ein
<lb/>starkes Gewitter mit viel Regen, ja sogar Hagel war dabei.
<lb/>Reinhart ist aber auch so wacker gelaufen. „Mutti komm
<lb/>ich ziehe Dich“ sagt er u lief immer vorweg. Gestern Abend
<lb/>hatte ich einen Brief angefangen u da kam wieder
<lb/>Schorse Groppe nach Gustav, die ziehen nach Ahlbershausen
<lb/>1 km von Schoningen er war gestern auch nach Schoningen
<lb/>gewesen, Mai hätte gemeint Du kämtest erst im August.
<lb/>Im Moment war mir doch wieder ganz komisch.
<lb/>Aber der weiß es ja auch nicht, Du hast uns doch geschrieben
<lb/>ab Juni fahren die 6er Punkte u das glaube ich auch.
<lb/>Am meisten ärgere ich mich daß wir so gar nichts für
<lb/>Dich tuen konnten, daß Du eher zu uns kommst. Am
<lb/>Montag war ich auch bei Bierkamps vor. Denen geht es
<lb/>gut, gestern wollten sie nach Göttingen in Theater.
<lb/>Es ging vom Landfrauenbund aus die verkaufte
<lb/>Braut wurde gespielt. Emmi ging mit mir bis
<lb/>auf die Weper, ich habe mich auch beeilt weil es auch
<lb/>nach Gewitter aussah, es zog dann aber vorüber.
<lb/>Zum tanzen wären sie auch schon gewesen - ich komme
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mir jedes mal so ganz allein u verlassen vor wenn
<lb/>ich andere so reden höre, aber ich gönne es ihnen. Du wirst
<lb/>ja auch bald einmal kommen. Heute waren wir fast
<lb/>den ganzen Nachmittag am Berge, Reinhart war heute den
<lb/>ganzen Tag dort, er hat mit aufgepflügt usw. Wir pflanzten
<lb/>Frühkartoffeln am Berge. Reinhart hat sich in der Feldbrügge
<lb/>mit dem Wasser amüsiert. Heute Vormittag hatte er eine
<lb/>nasse Hose, er hatte sich ins Wasser gesetzt u heute Nachmittag
<lb/>mußten die Strümpfe gewechselt werden er warf dann
<lb/>immer Stöcker als Schiffe rein usw. damit hat er sich
<lb/>unterhalten. Es war heute wieder eine ziemliche Wärme.
<lb/>Die Sonne meinte es wirklich gut. Reinhart ist leicht
<lb/>gebräunt u ich auch. Ich denke bis Du kommst sehen
<lb/>wir auch etwas gebräunt aus u sind keine blaß
<lb/>Gesichter. Sonst passen wir zu unserem Afrikaner gar nicht.
<lb/>Morgen gehen wir unters Dorf erst einmal Rüben drillen.
<lb/>Runkeln kommen ins Hai, wir machen selber 1/4
<lb/>Morgen Rüben für uns, dieses Jahr wollen wir noch mehr
<lb/>saften, man kann auch Zucker dafür tauschen.
<lb/>Ich will nächste Woche schon Rhabarbermarmelade kochen,
<lb/>damit es das erst mal weg kommt, sonst haben wir
<lb/>ihn nur für andere Leute. Das betteln geht den ganzen
<lb/>Tag, bei uns sehen ja auch alle Leute wenn was da ist.
<lb/>Nach der Langengrund gehen wir diese Woche auch noch
<lb/>den Wildschweingarten fertig machen. Dort wollen wir 
<lb/>dann auch Kartofflen pflanzen. Reinhart wird auch
<lb/>jeden Tag mitgehen es ist herrlich da draußen.
<lb/>Mutter u ich müssen auch mit, Latten zum annageln
<lb/>halten. Arbeit gibt es noch u noch. Ich warte auch wieder
<lb/>auf einen Brief von Dir, vielleicht kommt morgen
<lb/>mal wieder was. Liebster Karl ich will aufhören
<lb/>ehrlich ich bin auch müde. Schlafen kann man aber
<lb/>auch eben es ist jetzt 1/2 10 Uhr. Ob Du auch schon auf
<lb/>Deinem Schlafsack liegst? Ich werde gleich von Dir träumen.
<lb/>Reinhart träumt schon. Tausend liebste herzliche Grüße.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>u liebste feste bussel Deine Else u Reinhalt
<lb/>Alle grüße Dich herzlichst
<lb/>
<lb/>Sonntag hat Tante Emma Geburtstag. Gesten Adolf. Die beide sind gleich alt aber A ist tot.
<lb/>
<lb/>Nach Göttingen werde ich Montag oder
<lb/>Dienstag fahren. Es pa0ßt mir nicht ehr
<lb/>bis dahin denke ich haben wir die meiste Arbeit
<lb/>erst mal geschafft.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>