<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_294-1.jpg"/><div><lb/>83.               Espol, den 23.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Gestern haben wir Deinen lieben Brief Nr 72 vom 21.3.48
<lb/>erhalten, liebster Vati wir danken Dir recht herzlichst.
<lb/>Ich wollte Dir gestern Abend noch gleich wieder schreiben,
<lb/>aber dann kam wieder Schorse Groppe u noch einige zu
<lb/>Gustav u so bin ich dann schlafen gegangen. Reinhart
<lb/>war auch so unruhig u wollte gar nicht schlafen.
<lb/>er hat eine Erkältung, ich hab ihn heute ins Bett gesteckt.
<lb/>Der Schnupfen ist nun los. Wir beide mußten nun
<lb/>heute das Haus hüten, die anderen haben Kartoffeln
<lb/>unter dem Dorf gepflanzt. Reinhart so mit raus
<lb/>nehmen ging nicht, es war heute auch gar nicht warm.
<lb/>Sehr windig war es, Tante Emma war heute früh erst
<lb/>mit dem Brotwagen zur Mühle - um Weizenmehl.
<lb/>Wir haben unser Brot immer von Fredelsloh sonst bekommt
<lb/>das ganze Dorf aus Hardegsen rauf geholt, jeden Donnerstag
<lb/>muß ein Pferdewagen runter, mit den andern Sachen
<lb/>muß sich jeder selbst versorgen. Fleisch usw. muß sich
<lb/>jeder Normalverbraucher selber aus Moringen
<lb/>oder Hardegsen holen, so weit es was gibt.-
<lb/>Nährmittel Butter u Milch gibt es bei Gerhard
<lb/>Mecke [anr=1975], weißt Du der schon mal ein Auto fuhr zu
<lb/>kaufen. Er kauft auch Gemüse auf u verkauft
<lb/>wieder an die Flüchtlinge jeder Flüchtling hat ja
<lb/>auch sein Gartenland, wo er sich selber wirklich
<lb/>genügend anbauen kann. Viele sind aber auch
<lb/>noch zu bequem. Gerhards Großvater wohnt auch in
<lb/>Knokens alem Haus u zwar wohnen die alten Leute
<lb/>oben, die haben schön Platz. Wir behandeln sie seit
<lb/>neulich etwas kühler, weißt Du sie bilden sich doch
<lb/>noch allerlei ein, es sitzt nun mal drin.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Aber wir haben auch unsern Stolz. Gustav zieht es nicht
<lb/>mehr nach Delliehausen, er meint er findet auch mal
<lb/>keine Frau. Die Schuhgrößen hatte ich Dir nun doch geschickt.
<lb/>Wenn Du wirklich so viel Piaster für Schuhe haben solltest
<lb/>dann bring ruhig gleich fertige mit. Denn so macht sie
<lb/>hier doch kein Schuster, wenn ich die Stiefel eben anziehe
<lb/>aufs Feld gucken alle Leute gleich nach den Füßen. Ich
<lb/>bin vielleicht froh, daß ich die habe, es ist aufs Feld schon
<lb/>viel besser als Halbschuhe u vorallem war ich jetzt
<lb/>mit den Alltagsschuhen mal wieder aufgeschmissen
<lb/>die Halbschuhe liegen immer noch beim Schuster
<lb/>u werden nicht besohlt, es dauert alles schrecklich
<lb/>lange. In der Zwischenezit hätte man schon wieder
<lb/>1 Paar Sohlen fertig. Weißt Du wenn Du kommst,
<lb/>dann machst Du uns jedem ein paar Holzschlappen
<lb/>man schont viel Schuhe damit.
<lb/>Nun schreibe ich Deinen Brief erst heute Abend zu Ende
<lb/>Vorhin um 7 Uhr hatten wir wieder 1 Gewitter, es
<lb/>gewittert eben jeden Tag, Ich lese eben noch mal
<lb/>in Deinem Brief, wenn es wahr wird daß mit den
<lb/>1-2 Monaten dann könnten wir wohl wirklich
<lb/>bald auf Dich warten. Liebster Karl alle freuen
<lb/>sich schon herzlich mit uns auf Dich, es wird bald
<lb/>jeden Tag davon gesprochen. Nun will ich diese
<lb/>Zeilen beenden, am Sonntag schreibe ich
<lb/>Dir wieder mehr, jetzt will ich schnell zu
<lb/>Bett
<lb/>Tausend liebste Busse u allerherzlichste
<lb/>Grüße Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Man erzählt ich in den nächsten Tagen käme die Währungsreform
<lb/>von 100 RM sollen 10RM bleiben. Weißt Du das nächste mal sparen wir
<lb/>nicht wieder, dann schaffen wir uns für unser Geld gleich was an.
<lb/>
<lb/>Aber es gab ja auch schon Jahre hindurch nichts zu kaufen u jetzt gibt es
<lb/>ganz u gar nichts. Dann sind wir alle arm. Na, die Hauptsache wir bleiben
<lb/>alle gesund. Dann soll uns das auch nicht schaden.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>