<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_295-1.jpg"/><div><lb/>84.               Espol, den 25.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du viele liebe herzliche Grüße zum Sonntag
<lb/>von uns bekommen. Heute hat Tante Emma Geburtstag,
<lb/>Aus Lutterbeck waren 4 Mann Besuch da, von Dörntes die
<lb/>kleine Anneliese, die andern wohnen bei Dörntes es sind Freunde
<lb/>Ich hatten den ganzen Nachmittag dadurch wieder Arbeit.
<lb/>Einladen tut sie sich immer jemand aber das andere
<lb/>kommt uns. Eben waren Erich Windelband u Elfriede
<lb/>noch bei uns, sie hatten ? von Volkmars geholt.
<lb/>Ich wollte Dir nun heute einen langen Sonntagsbrief
<lb/>schreiben, aber so bin ich heute mal wieder rein zu gar
<lb/>nichts gekommen. Reinhart geht es wieder gut, aber Mutter
<lb/>u Gustav stöhnen heute herum, es muß wieder so eine
<lb/>Grippe sein. Elfriede sieht immer noch nicht wieder
<lb/>erholt aus, auch Erich sieht so blaß aus, aber er tut es
<lb/>ja immer.
<lb/>Für Deinen lieben Brief 72 dankte ich Dir ja am Freitag.
<lb/>Ich denke wir bekommen bald mal wieder einen
<lb/>längeren Brief von Dir, durch Heimkehrer. Vielleicht weißt
<lb/>Du dann schon näheres über Deine Entlassung. Ob Du
<lb/>es bis Pfingsten schaffen wirst? Herzliche Pfingstgrüße
<lb/>hätten wir sonst müssen auch schon unterwegs haben.
<lb/>Falls Du nun noch nicht bei uns sein solltest, senden
<lb/>wir Dir heute die herzlichsten Grüße u verlebe frohe
<lb/>Tage. Die Zeit der Heimfahrt kommt dann jedenfalls
<lb/>immer näher. Die Schwalben sind schon gut 14 Tage
<lb/>da, als wir ihr zwitschern hörten sagte ich noch zum
<lb/>Reinhart die konnten Vati auch gebracht haben, Du
<lb/>wolltest uns doch den Weg zu Dir am Himmel
<lb/>beschreiben, ob Du es wieder vergessen hast?
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gestern hab ich die Gänseeier gebadet, es kann sein
<lb/>daß wir 10-11 bekommen, man muß ja nun erst
<lb/>mal sehen wie sie auskommen. Am Dienstag
<lb/>müssen sie auskommen. Ich bin ja wirklich
<lb/>gespannt. Heute morgen kam Gerhard auch wieder
<lb/>an, u wollte Reinhart zum spazieren gehen abholen.
<lb/>Aber es geht ja eben mal wieder nicht, daß er mit
<lb/>gehen kann. Das ist ja das traurige sonst könnte
<lb/>der Vater von Gerhard ruhig verbieten, die beiden wäre
<lb/>doch den ganzen Tag zusammen. Das wir auch so ein
<lb/>Pech mit unserem Jungen haben müssen, ich verstehe
<lb/>es wirklich nicht, es ist zu traurig. Aber was nutzt
<lb/>alles wundern u klagen wir müssen es tragen
<lb/>u wenn es noch so weh tut.
<lb/>Liebster Karl ich will diesen Brief beenden.
<lb/>Ich denke es gibt die Woche mal wieder Zeit
<lb/>zum schreiben, für heute Dir alle liebe u gute
<lb/>u tausend liebste herzliche Grüße
<lb/>u liebe Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>