<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_296-1.jpg"/><div><lb/>85.               Espol, den 27.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute danken wir Dir für Deinen lieben Brief Nr 74 mit
<lb/>Heimkehrer aus Göttingen, auch Tante Emma dankt recht herzlich
<lb/>für ihren Geburtstagsbrief. Sie hat sich doch gefreut daß Du
<lb/>an sie gedacht hast. Am Sonntag war ja wirklich große Kaffee-
<lb/>tafel. Ich schrieb es Dir ja schon. Der alte Lehrer Helmod ist doch
<lb/>seit Juni 45 tot. Er war mit Ilse zur Stube hin gegangen
<lb/>u plötzlich bleibt er stehen fällt um und ist tot. Es war
<lb/>in der Zeit wo wir erst kurz vorher Besatzung gekriegt hatten.
<lb/>Ilse mußte dann erst den englischen Kommandanten holen
<lb/>usw, damit sie ihn überhaupt nach Haus kriegten. Ich muß
<lb/>es vergessen haben Dir zu schreiben, es ist ja auch in der Zeit
<lb/>so viel passiert. Ilse u ihrer Mutter geht es sonst ganz gut.
<lb/>Frau Helmold leidet auch an Hüftgelenkentzündung wie
<lb/>Tante Else. Nun Du uns Deine Heimkehr so bald in Aussicht
<lb/>stellst wollen wir auch mit  den Stakett warten bis Du kommst.
<lb/>Wir kriegen es doch nicht so gut hin. Weißt Du mit Zigaretten
<lb/>ist immer was zu machen. Vorallem mit engl. oder Ami
<lb/>sie sind immer noch sehr gefragt u kosten so viel ich weiß immer
<lb/>noch 5 -7 RM. Auf Raucherkarten gab es ja schon immer Zigaretten
<lb/>oder Tabak, es sollte ja jetzt zum Mai je 10 engl. geben aber
<lb/>jetzt soll es sie erst im Juni oder Juli geben. Jetzt denke ich
<lb/>wieder an das Spiel was Zamerski? uns mit brachte.
<lb/>Reinhart hatte es mit dem Griffel 2 Tage später gleich heraus.
<lb/>Aber leider hatte er dann auch bald das Stäbchen daraus.
<lb/>Ich hab das ganze Spiel fort gestellt. Aber es ist gut zur Unter-
<lb/>haltung. Inzwischen wirst Du meine Briefe auch erhalten haben
<lb/>daß die Schuhe aus Adelebsen hier sind u recht gut passen u viel
<lb/>Freude machen. An Luise u Paul schrieb ich immer noch
<lb/>nicht, ich bin eben auch ein wenig schreibfaul, wenn
<lb/>ich Dir geschrieben habe, habe ich keine Lust mehr zum schreiben.
<lb/>Ich fahre diese Woche vielleicht noch rüber nach Göttingen bestimmt
<lb/>ist es noch nicht. Alle hier sind erkältet, Gustav war schon 2 Tage
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>zu Haus. Gestern hat Vater mit dem Schnupfen angefangen, Mutter
<lb/>schnupft. Reinhart ist mit durch u Tante Emma. Ich glaube
<lb/>nicht, daß ich so ohne weg komme. Heute habe ich schon das bedenkliche
<lb/>Kratzen im Ohren. Jetzt gerade wenn es so warm ist erkältet
<lb/>man sich am leichtesten. Irma schrieb am Freitag eine Karte
<lb/>Heinrich hätte immer noch nicht geschrieben. 10 Wochen wäre es schon
<lb/>man weiß ja nicht, es kann ganz harmlos sein, vielleicht gibt
<lb/>es mal wieder keine Karten, es kann aber auch was anderes sein.
<lb/>Man weiß ja nie was der Russe alles vorhat. Wie oft hört man
<lb/>es, heute noch dachten sie nach Haus zu kommen u morgen schon
<lb/>fuhren sie nach Sibirien.
<lb/>Was ist es hier ein Gebirge auf Tante Emmas Geburtstagsbrief?
<lb/>sollen es die Alpen sein? Reinhart sagt das ist die Weper, als er
<lb/>richtig zu geguckt hatte meinte er selber nein so hohe spitze
<lb/>Berge sind auf der Weper nicht. Li Dörnte geht weiter zur
<lb/>Schule nach Northeim. Sie hat schon einige male zu Tante
<lb/>Emma gesagt, wenn Herr Ahlborn aber erst da ist komm
<lb/>ich auch mal. Dörntes kommen alle gerne nach uns.
<lb/>Ostern kam Justus mit seinen Jungs vorbei gefahren.
<lb/>Er kam erst mal reingesprungen. Reinhart hatte ihm
<lb/>ein Stück Schokolade gegeben, da hatte er sich zu Haus
<lb/>so drüber gefreut. Für Anneliese hatte Tante Emma dann
<lb/>auch schon mal öfters 1 Stückchen mitgenommen.
<lb/>Die Anneliese ist so alt als Erika Grimme. Reinhart sagt
<lb/>Anneliese mag ich gerne. Er würde ja auch schon mal
<lb/>gerne einige Tage mit Tante Emma nach Lutterbeck
<lb/>verreisen, aber so kann ich ihn gar nicht mit gehen lassen.
<lb/>Es ist so vieles was er nicht kann, oft tut es mir
<lb/>zu weh. Diese Tage geht es ja wieder ganz gut mit ihm.
<lb/>Aber es ist so, man kann nie damit prahlen. Dr.
<lb/>Brouwer bremste gestern auch wieder als er uns sah un frug
<lb/>nach Reinhart. Er denkt auch immer an ihn. Ich meine
<lb/>immer wieder es müßte doch mal wieder besser werden.
<lb/>Liebster Karl für heute will ich den Brief beenden, ich schrieb
<lb/>Dir heute Nachmittag. Heute Abend will ich früh ins Bett
<lb/>Für heute Dir alles gute u viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebste Bussel Deine Else u Reinhart, Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Lieber Karl Tante Emma meint Du sollst es mal versuchen, ob Du nicht ein Kopftuch seidenes
<lb/>sie meint schwarz mit weißen Blumen für sie einkaufen kannst. Ich hab schon gesagt sie meinte
<lb/>
<lb/>wohl du wärst der reiche Onkel aus Amerika. Sieh mal zu ob Du so eine Fahne erwischen
<lb/>kannst. Immer zu hat sie es mir schon vorgeredet sie läuft ja für uns auch allerlei zusammen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>