<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_297-1.jpg"/><div><lb/>86.               Espol, den 29.4.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute schon haben wir Deinen lieben Brief Nr 73 von Oster-
<lb/>sonnabend u 1 Ostertag erhalten, er war mit der Post fast
<lb/>eben so schnell, als Dein lieber Brief mit Heimkehrer vom 4.4.
<lb/>angekommen. Liebster Vati wir danken Dir recht herzlichst.
<lb/>Ich hab mich ja doch amüsiert was so ein bischen guten
<lb/>Tropfen ausmachen kann. Die Zeilen werden immer größer
<lb/>als sie sonst sind, na, die Hauptsache es war mal eine
<lb/>Abwechslung in dem vielen Alltäglichen.Ich habe wirklich meinen
<lb/>Spaß an dem Brief. Bei uns wäre es eben gerade mit solchen
<lb/>Tropfen Ebbe. Ich denke aber bis zu Deiner Heimkehr wird
<lb/>schon wieder was vorhanden sein. Aber einige Flaschen guten
<lb/>Rotwein hab ich versteckt, weißt Du das andere ist doch meist
<lb/>Fusel. Ich trinke nie was davon. Deinen Brief an Luise
<lb/>u Paul hab ich gelesen, ich meine es müßte deutlich genug
<lb/>sein, u trotz allem haben sie keinen Grund böse zu sein.
<lb/>Wenn ich jetzt nach Göttingen fahren sollte, werde ich auch
<lb/>mal wieder rein gucken, ich weiß noch nicht genau wann
<lb/>ich fahre. Aber ich weiß dann Deinen Brief u es ist für
<lb/>mich vieles leichter. Als Luise hier war frug sie mich auch
<lb/>schon ob Du schon auf ihren Brief geschrieben hättest, ich sagte
<lb/>dann ja Du hättest schon mal da drüber geschrieben u
<lb/>so ist es geblieben. Ich hab es auch vermieden irgend
<lb/>welche Sachen von früher anzurühren. Du weißt ja
<lb/>bei ihr kriegt doch keiner Recht. Aber Dein lieber Brief
<lb/>ist wirklich deutlich, ohne anzüglich zu werden.
<lb/>Er hat Dir aber auch Zeit u Überlegung gekostet,
<lb/>ich weiß es.
<lb/>Heute haben wir nun 9 kleine Gösseln bekommen.
<lb/>10 waren es, eins muß die Gans getreten haben es
<lb/>muß erstickt sein, es war tot. Schade aber es ist
<lb/>ein schöner Tropp. Bloß unsere alte Oma fehlt zum
<lb/>hüten. Heute ist sie 1 Jahr tot, Reinhart u ich wollen ihr
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gleich einen Blumenstrauß bringen. Mir ist es als wenn es
<lb/>noch nicht lange her sein daß ich mit ihr gesprochen hätte. u
<lb/>1 Jahr ist sie nun schon tot. Ich schreibe dir wieder am Nachmittag
<lb/>es regnet heute, der Regen war wirklich nötig. Meine Erkältung
<lb/>hab ich doch etwas bekommen, wo so viele beisammen sind
<lb/>steckt der eine den andern an. Deshalb war ich auch
<lb/>diese Tage noch nicht nach Göttingen gefahren, ich will erst
<lb/>den Schnupfen los werden wollte, das heißt ich hab ihn noch
<lb/>nicht richtig, ich meine aber ich bekäme einen. Gustav
<lb/>ist heute wieder in Arbeit, Schonlau will sie nach
<lb/>Hardegsen haben, Gustav sagt wenn er ihn ein Fahrrad
<lb/>zu Verfügung stellt fährt er. Sonst bleibt er zu Haus.
<lb/>Arbeit gibt es jetzt noch überall, wir hätten selber 1/2 Jahr
<lb/>für Gustav zu mauern, wenn Du nur erst da wärst.
<lb/>Ich freue mich immer wenn ich in Deinen Briefen lese
<lb/>es kann schnell gehen mit der Heimfahrt. Es wäre ja
<lb/>zu schön, ich werde ruhig so weiter schreiben wie bisher.
<lb/>Reinhart hat heute seine Arbeit mit den kleinen Gösseln.
<lb/>Er ist wie ein Wiesel man muß bloß aufpassen daß
<lb/>er keins umbringt. Gescheite Reden führt er u dabei ist
<lb/>er doch so ein ganz Dummer. Er will sie hüten jeden
<lb/>Tag! Ach das möchte was geben. Wir müssen hier sehr
<lb/>Obacht geben, vor dem Fuchs u Habicht mit den Habichten
<lb/>ist es am schlimmsten. Unsere Hühner die laufen
<lb/>wenn sie einen wittern. Es ist ja ganz klar das
<lb/>Raubwild nimmt überhand abgeschossen wird nichts.
<lb/>Jetzt fahren jede Nacht 6 Mann Wache um Wildschweine
<lb/>von Abends 10 bis morgens 5 Uhr. Letzte Nacht war
<lb/>Michel mit, es geht nach der Hausnummer u wer
<lb/>1/2 Morgen Land hat muß mit Wache stehen. Die
<lb/>Schweine sind dadurch aber verscheucht. Lieber
<lb/>Karl am Sonnabend ist 1. Mai. Demokratischer
<lb/>Feiertag! da hab ich Zeit u werde Dir einen längeren
<lb/>Brief schreiben. Ich muß jetzt Kartoffeln reiben es soll
<lb/>heute Abend Kartoffelpuffer mit Heidelbeeren geben.
<lb/>Möchtest Du auch mal welchen? Na bald sollst Du auch welchen
<lb/>bekommen, Dir alles gute u liebste herzliche Grüße u liebste
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>