<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_298-1.jpg"/><div><lb/>87.               Espol, den 1.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder viele herzliche Grüße u hoffen
<lb/>es wird Dir lieber Vati recht gut gehen. Ob Ihr heute auch Feiertag
<lb/>habt? Sicher doch, es ist heute ein ziemlich kaltes Wetter, alle
<lb/>Augenblick regnet es, im Radio wurde kürzlich gesagt, der
<lb/>Mai sollte kühl und naß werden, sicher fängt er heute gleich
<lb/>damit an. Reinhart wollte mich vorhin bewegen ich sollte
<lb/>mit ihm zum Fischteich, aber das Wetter ist uns zu schlecht.
<lb/>In Großenrode ist am vergangen Sonntag ein kleines Mädchen
<lb/>angekommen Ernst hat gestern Abend telefoniert. Irma wird
<lb/>wahrscheinlich in Großenrode sein. Gustav hat mit Ernst gesprochen
<lb/>nun ist Ernst schon 3 x Vater weißt Du damals in Deinem
<lb/>letzten Urlaub waren sie noch nicht verheiratet. Die beide
<lb/>sind ganz tüchtig, der Junge wird im November 1 Jahr alt.
<lb/>Ernst hat mir neulich wieder so allerlei Aussicht auf
<lb/>Maschinen wieder gemacht, ich glaube ihm ja nicht, es ist
<lb/>alles blauer Dunst. Zu Gustav am Telefon hatte er
<lb/>auch wieder davon gesprochen. Gustav soll sich die Tage
<lb/>um Backsteine bemühen für den Schornstein. Schonlau
<lb/>kommt am Montag sich das ganze ansehen u eine
<lb/>Zeichnung anfertigen. Sobald Du dann da bist geht es
<lb/>los. Damit wenn der Herbst kommt wir einheizen
<lb/>können. Es gibt dann noch mal wieder viel Dreck.
<lb/>Es wird wohl noch mal so schlimm werden wie
<lb/>bei der Diele, Gustav hat schon davon gesprochen über
<lb/>all unten so wohl wie oben schlichte Decke zu machen
<lb/>u dann die Wände abhacken u neu putzen.
<lb/>Auf der Diele war damals auch was los, dieser Lehm
<lb/>u die schiefen Wände. Gestern Abend hatten Gustav u
<lb/>Vater wieder einen anderen Plan. Für Dich eine
<lb/>Werkstatt auf der Schmiede bauen, die Schmiede auf-
<lb/>stocken, ein Stockwerk drauf u da die Tischlerei
<lb/>rein. Den Eingang vom Garten her.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>das sind alles so Pläne, die gar nicht übel sind, es kann
<lb/>sich noch mal überlegt werden. Überhaupt wenn es mit
<lb/>Onkel Otto seiner Backsteinfabrik klappen sollte, kann es
<lb/>noch mal möglich werden. Nach Göttingen werde ich nun
<lb/>wohl vor dem 15 Mai nicht hin fahren. Diese kommende Woche
<lb/>Anfangs bekomme ich noch keine Zeit u dann muß ich
<lb/>erst mal warten es geht dann einige Tage nicht. Heute
<lb/>morgen war Schwester Sofie bei mir sie guckt oft rein.
<lb/>Sie will mit nach Göttingen ihr geht es auch nicht gut,
<lb/>sie hat es auch so ähnlich als ich. Schmerzen habe ich ja nun
<lb/>gar keine, aber mit diesem Blut es kann doch kein Dauer-
<lb/>zustand werden. Aber mach Du Dir darum keine Sorge,
<lb/>es wird schon besser werden. Ich komme vor Reinhart
<lb/>heute Nachmittag gar nicht zum Nachdenken, er sitzt
<lb/>hier und macht lauter dumme Streiche, er ist eben mal
<lb/>wieder recht lustig man kann sich richtig freuen. Eben
<lb/>hören wir den Berliner Kinderfunk, es ist jetzt 3 Uhr.
<lb/>Der Kinderfunk ist immer recht gut, Heute singen
<lb/>sie lauter schöne Mailieder. Eben singen sie die Vogel-
<lb/>hochzeit, Reinhart hat mich umgefaßt u so soll ich Dir
<lb/>nun schreiben, ich werde erst mal kurz Pause machen
<lb/>u Kaffee trinken. Heute haben wir nur Brötchen mit
<lb/>Rübensaft.
<lb/>Nun will ich Dir Deinen Brief zu Ende schreiben, nach dem Kaffee
<lb/>waren Reinhart u ich ein Weilchen draußen aber es donnert schon
<lb/>wieder, der alte Opa Henne [anr=1041] kam gerade eben im Hohlweg 
<lb/>runter zum Kartenspielen nach Volkmars. Er frug
<lb/>Reinhart ob er seinen Vati noch kennen würde. Reinhart sagt
<lb/>„Klar kenn ich den.“ Liebster Karl für heute will ich
<lb/>aufhören, morgen schreibe ich Dir wieder, es ist ja
<lb/>morgen auch Sonntag. Für heute Dir liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>