<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_299-1.jpg"/><div><lb/>87.               Espol, den 2.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute Nachmittag haben Reinhart u ich nun wieder mal
<lb/>einen ausgedehnten Spaziergang gemacht u zwar
<lb/>waren wir über den Eichelberg durch die Krummel
<lb/>oben auf der Weper bei dem Luzern. Reinhart wäre mit
<lb/>mir auch noch ganz nach Nienhagen reingegangen
<lb/>aber ich wußte nicht, ob wir Emmi u Ernst ange-
<lb/>troffen hätten. Sehr schönes Wetter war auch heute
<lb/>nicht gerade als wir den Eichelberg hoch gingen gab
<lb/>es wieder eine Prise. Mairegen macht größer sang Reinhart
<lb/>wir hatten uns unsere Regenpelerinen mitgenommen
<lb/>so machte es uns gar nichts aus. Gestern hatte er mich
<lb/>den ganzen Nachmittag schon gequält wir sollten spazieren
<lb/>aber Hasen haben wir heute keinen einzigen gesehen.
<lb/>Nur mit dem Schäfer haben wir uns länger unter-
<lb/>halten u den Schafen u Hunden was zu gesehen.
<lb/>Gestern Abend hatte Irma noch spät telefoniert
<lb/>wir sollten Günter haben nun dachten wir von Großen-
<lb/>rode, weil sie doch Friedchen pflegen wollte. Gustav
<lb/>war nun heute Nachmittag hin gefahren nun ist
<lb/>sie gar nicht da, u Günter sollten wir von Göttingen
<lb/>holen. Also wenn die spricht da steigt keiner zwischen
<lb/>durch. Nie ein Datum, alles in Eile ich frag mich
<lb/>nur wo die die viele Arbeit hat. Ebenso mit dem
<lb/>telefonieren, warum sagt sie es nicht richtig. Ernst
<lb/>seine Frau käme morgen schon wieder. Rita hieße das
<lb/>kleine Mädchen. Mutter u all die Alten sollten Pate werden.
<lb/>Gustav war schwer verärgert wegen der vergeblichen
<lb/>Fahrt. Ach ich muß Dir eine lustige Geschichte erzählen
<lb/>unser Opa fühlte sich gestern nicht gut u hatte sich
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>zu Bett gelegt. Plötzlich höre ich ihn oben schimpfen u
<lb/>Putz kommt die Treppe herunter. Aber wir ahnen immer
<lb/>noch nichts. Mutter ging eine Weile später rauf u
<lb/>wollte Vater eine Tablette bringen, plötzlich guckt sie sich
<lb/>zur Seite (wir haben unseren Kinderwagen damit auf
<lb/>auf dem Zimmer) u was meinst Du es liegen 2 kleine
<lb/>Katzen in dem Kinderwagen. Michel hat sie dann ins
<lb/>Jaucheloch befördert, eine hat Putz dann noch auf die
<lb/>Scheune ins Laub gebracht. Nun hat sie doch eine behalten.
<lb/>Aber wir haben gelacht, Reinhart hatte es nicht so recht mit
<lb/>gekriegt, ich wusch ihn gerade er sollte ins Bett. Als er
<lb/>fertig war aber gleich die Treppe hoch, Reinhart dachte nun
<lb/>bei Opa im Bett lägen die kleinen. Es war das reinste
<lb/>Abenteuer. Lieber Karl ein ganz langer Brief
<lb/>ist es nun auch heute nicht geworden. Ich denke
<lb/>Du wirst uns nicht böse darum sein, ich muß
<lb/>mir Deine letzten Briefe noch mal alle durchlesen.
<lb/>Sollte ich noch was vergessen haben, schreibe ich im
<lb/>nächsten Brief da drauf. Nun für heute Dir alles gute
<lb/>u viele liebste herzlichste Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>