<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_3-1.jpg"/><div><lb/>Brief 24                     Espol, den 22.2.45.
<lb/> Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute haben wir nun endlich mal wieder
<lb/>Post von Dir erhalten. Mir ist erst mal wieder
<lb/>richtig leicht ums Herz, ich danke dir recht lieb
<lb/>u herzlich liebster guter Karl. Nun sollst du erst
<lb/>mal wissen welche Briefe es sind, also 2 Briefe
<lb/>Nr 9. u 10. vom 21.1 u 26.1 beide Briefe waren
<lb/>mit Urlauber sie sind beide 4 Wochen unter-
<lb/>wegs, der vom 21.1. ist am 27.1. in München
<lb/>abgestempelt u der letzte am 7.2. in Wien.
<lb/>Ich hatte mir auch schon wieder etwas Gedanken
<lb/>gemacht. Vorhin hab ich mit Frau Görgen telefoniert.
<lb/>Ihr Mann hat vom 30.1. geschrieben, es ging
<lb/>ihm auch so weit ganz gut. Von Gustav treffen
<lb/>auch wieder 2 Briefe ein. Vom 28.1. u vom 31.1.
<lb/>u gestern kam schon ein Brief vom 13.2. an.
<lb/>Reinhart hat sich auch tüchtig über Vatis
<lb/>Briefe mit gefreut, er hat sie ? abgeholt.
<lb/>Nachher fragte er mich: „Mutti was schreibt
<lb/>denn mein Vati?“ Dann hab ich ihm schon
<lb/>was erzählt dann kann er sich freuen.
<lb/>Oft sagt er zu mir: „liebe Muttilein“.
<lb/>Wenn ich dann nicht gleich antworte
<lb/>sagt er: „sag doch mal liebes Bübchen
<lb/>zu mir“. Du das hört sich zu goldig an
<lb/>man kann ihn oft immerzu drücken.
<lb/>Heute hat er sich mit Tante Emma gezankt
<lb/>er sagte mein lieber Opa, u Tante Emma
<lb/>sagt u mein Schwager nein sagt er dein
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_3-2.jpg"/><div>
<lb/>Schwager ist es nicht. Nach einer Zeit fragt
<lb/>er mich. Ist Opa Tante Emmas Schwager?
<lb/>Ja sage ich, kurz darauf kommt Vater von
<lb/>draußen rein da sagt Reinhart zu Tante
<lb/>Emma jetzt kommt dein Schwager.
<lb/>Wir mußten alle lachen, also wie sich das an
<lb/>hört. Eben so war es neulich als Tante Emma
<lb/>sagte du wärst auch ihr lieber Karl da
<lb/>sagt Reinhart nein das ist mein lieber
<lb/>Vati u Muttis lieber Karl ist das.
<lb/>du! Deiner ist das nicht. Er ist ja
<lb/>oft zum brüllen. Er kennt Tante Emma
<lb/>schon ganz genau daß sie zum streiten
<lb/>aufgelegt ist. Nach Tagen fordert er sie
<lb/>dann wieder auf Mein lieber Vati ist das
<lb/>dein lieber Karl nicht. u dann wartet
<lb/>er was sie sagt. Drollig ist er bleibt
<lb/>keine Antwort schuldig immer weiß
<lb/>er was darauf. Gestern hat er gehört
<lb/>daß die eine Kuh zum Bullen muß.
<lb/>Vater hatte gesagt sie ist öhsig. Sobald
<lb/>die Kuh nun im Stall brüllt sagt
<lb/>Reinhart, Opa die ist schon wieder öhsig.
<lb/>Ich habe es gesehen am Bein ist sie öhsig.
<lb/>Er spricht auch schon oft platt das hört
<lb/>sich zu drollig an, richtig so als wenn
<lb/>du platt sprichst. Wüte runter sagte
<lb/>er zu Putzi. Mit dem Nachmittags-
<lb/>schlafen ist es eben mal wieder vorbei.
<lb/>Dafür geht es Abends um 1/2 7 Uhr zu Bette.
</div>
<pb n="3" facs="#facs_78_3-3.jpg"/><div>
<lb/>Dann ist es ja auch egal. Heute ist
<lb/>Else mit Wolfgang nach Göttingen, er
<lb/>bekommt Gehgips. Ob Heinrich nun
<lb/>schon geschrieben hat wissen wir auch
<lb/>nicht. Es ist wohl kaum anzunehmen.
<lb/>Wie sollte die Post durchkommen.
<lb/>Ob du wohl in der Zwischenzeit von
<lb/>uns Post erhalten hast? Ich hoffe es doch.
<lb/>Es ist für dich genau so wie für uns,
<lb/>wenn du so lange auf Post warten
<lb/>mußt. Geschrieben hab ich dir immer
<lb/>laufend. Ich bin ja so gespannt was
<lb/>du auf die Bilder schreiben wirst.
<lb/>Ich freue mich daß du die 100 Gr. Päckchen
<lb/>erhalten hast. Wenn wir man erst
<lb/>mal wieder welche schicken könnten.
<lb/>Schreib Onkel Gustav mal deine
<lb/>deutliche Meinung über Die jetzige
<lb/>Lage, er sieht in seinen Briefen
<lb/>etwas sehr schwarz. Du meinst
<lb/>ob Gustav wohl etwas Anstoß nahm
<lb/>daß wir ihm aus dem Urlaub
<lb/>keinen Brief schickten, das glaube
<lb/>ich nicht, denn er hat doch an mich
<lb/>geschrieben. Aber schreib ihm jetzt auch
<lb/>mal, an Ernst schrieb ich heute
<lb/>auch einen Brief wieder.
</div>
<pb n="4" facs="#facs_78_3-4.jpg"/><div>
<lb/>Für heute Abend dir liebster
<lb/>guter Karl alles alles gute
<lb/>u viele herzliche Grüße
<lb/>u liebe Bussel Deine Else
<lb/>       u Reinhart Bübchen.#NEWPAGE 
<lb/>Alle grüßen dich herzlich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>