<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_30-1.jpg"/><div><lb/>
<lb/>Brief 25.                                        Espol, den 16.8.46
<lb/>                                                        (Freitag)
<lb/>
<lb/>     Mein allerliebster, guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir eine Menge Post von Dir Du liebster Vati
<lb/>erhalten. 2 liebe Karten Nr 4 u 5 vom 10.7 u 14.7. u Deinen
<lb/>lieben Brief Nr 3 vom 14.7. Liebster Karl ich bin über glücklich
<lb/>heute, vorallem auch daß Du guter endlich Post von uns
<lb/>hast. Liebster Vati hab vielen lieben Dank für deine
<lb/>lieben Karten u Brief. Du machst uns solche Freude
<lb/>Mutter u kleine Oma weinen jedes Mal dicke Tränen
<lb/>vor Freude wenn ich Deine lieben Zeilen vorlese u
<lb/>Reinhart der liebe hört ganz still zu es ist jedes mal
<lb/>wieder ein Festtag. Auch Vater kommt erst immer
<lb/>rein aus der Schmiede. Alle alle freuen sich mit uns.
<lb/>Ja, liebster wenn Du erst wieder bei uns
<lb/>sein könntest, aber wenn Du Post von uns jetzt
<lb/>bekommst wird es Dir auch nicht mehr so schwer fallen.
<lb/>Auch uns ist das warten leichter, man ist ein
<lb/>ganz anderer Mensch wieder geworden. Ich bedaure
<lb/>alle Menschen die noch nichts von ihren Lieben wissen
<lb/>weil man selbst weiß wie schwer es ist.
<lb/>Heute Nachmittag waren Mutter Reinhart u Tante
<lb/>Emma u ich zur Langengrund Haferbohnen um?
<lb/>Reinhart hat sich Brombeeren am Wege gesucht
<lb/>leider findet man dieses Jahr wenig denn
<lb/>wo eine schwarz wird, wird sie abgepflückt
<lb/>jetzt bei den vielen Menschen. Unsere Flüchtlinge
<lb/>haben uns auch immer mit geholfen beim 
<lb/>Fruchtabmachen, es ist auch traurig für die Menschen
<lb/>vor allem wenn man hört was sie alles erdulden
<lb/>                                                             mußten
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebster Karl ich muß sagen das Du jetzt die andern
<lb/>Bildchen von Pfingsten auch bekommst, aber Irma
<lb/>da muß man immer erst gute Worte geben.
<lb/>Unsere Apparate sind uns gestohlen auch meine Uhr u
<lb/>Reisewecker u Deine Schijacke. Wir hatten die Sachen
<lb/>damals wegen Artilleriebeschuss in den Keller geschafft
<lb/>u mußten an dem Tag aus dem Keller raus weil
<lb/>er nach Soldaten durchsucht wurde u dabei sind
<lb/>die Sachen auch abhanden gekommen. Wir haben hier
<lb/>eigentlich mehr mit gerechnet als die Leute in Göttingen
<lb/>usw. In Üssinghausen sind dann wieder gar keine
<lb/>Soldaten gewesen, u bei uns hier so viele. Es kam
<lb/>wohl dadurch das hier noch SS im Dorf war. Aber sonst
<lb/>waren alle sehr anständig bis eben auf die, die Sachen nehmen.
<lb/>Liebster Karl Du ? nun ob Heinrich Mai aus
<lb/>Schoningen, oder Asmus aus Großenrode schon zu
<lb/>Haus sei. Bis heute ist aber noch keiner zu Haus.
<lb/>Auch Emmi ihr Mann Bierkamp noch nicht.
<lb/>Ich will Dir noch schnell einiges von Reinhart
<lb/>erzählen, er mistet seit kurzem jeden Tag den
<lb/>Gänsestall, „weil ein Bauer misten lernen muß“
<lb/>sagt er.  Heute morgen hab ich mich über ihn
<lb/>amüsiert. Springt er im Bett herum, ich
<lb/>schimpfe mit ihm u sage Du machst mir die
<lb/>ganzen Betten kaputt, sagt er  prompt zu mir:
<lb/>„Das sind ja Deine Betten nicht, die hast du
<lb/>ja bloß von Vati gepachtet“. Also nein was der
<lb/>alles an den Tag bringt. Sonst mit seiner
<lb/>Krankheit ist es immer noch dasselbe.
<lb/>Ich muß mal sehen was man da noch
<lb/>mal gegen unternimmt. Aber Dr. Brower
<lb/>sagt es gibt nichts anderes als nur die Prominal
<lb/>Tabletten. Es dauert vielleich erst eine gewisse
<lb/>Zeit, Man muß Geduld haben .
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Für heute Dir Du liebster Vati mein lieber Karl alles alles gute
<lb/>u tausend liebe herzliche Grüße u liebe liebe Bussel Deine
<lb/>          Else u Reinhart. Alle Grüßen Dich von ganzem Herzen
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>