<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_300-1.jpg"/><div><lb/>Brief 88.               Espol, den 5.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Seit Sonntag hat sich bei uns allerlei ereignet, gestern
<lb/>hat Tante Emma den Arm gebrochen, das kam so. Ihr
<lb/>stand der Wagen im Wege, die ganzen Tage hatte sie schon
<lb/>da drüber gejawellt u gestern packte sie die Wut u sie
<lb/>faßte ans Ringkoppel u wollte den Wagen einfach auf
<lb/>die Straße schieben. (Damit Michel ihn endlich an die richtige
<lb/>Stelle bringen sollte) und was das Unglück will, es
<lb/>hatte geregnet u das Ringkoppel rutscht ab u Tante Emma
<lb/>fällt so unglücklich, u bricht gleich den linken Arm.
<lb/>Ähnlich als Reinhart. Nun war gestern gleich der Dr. Brouwer
<lb/>da, wir haben ihr eine kleine Narkose verpaßt u dann
<lb/>den Knochen in die richtige Lage gebracht. Der Dr hat sich
<lb/>auch über Emma Tante amüsiert, er sagte zu
<lb/>mir als sie betäubt war, „ist ein kleiner Ansteller“.
<lb/>„Ach leiwe beste Else“ sagte sie immer u dabei hat
<lb/>sie gar nichts gemerkt. Wir hatten ihn dann schön
<lb/>geschient, u heute früh bin ich mit ihr zum
<lb/>Krankenhaus nach Northeim zum röntgen u gipsen.
<lb/>Es ist nur 1 Röhrenknochen gebrochen. Bei Reinhart
<lb/>waren doch beide durch. Meckens brachten uns mit
<lb/>dem Pferdewagen zum Postauto nach Fredelsloh
<lb/>u heute Mittag sind wir zu Fuß von Fredelsloh
<lb/>zurück gekommen. Reinhart hatte eine Freude, „ich
<lb/>hab schon so lange auf Dich gewartet“. In Northeim
<lb/>habe ich einen kleinen Renner Sportwagen (Auto)
<lb/>aus Holz gekauft, für 1,50 da hatte er eine Freude
<lb/>drüber. Frau Wallmann traf ich mit dem Eckehardt
<lb/>sie wollten auch in Krankenhaus, er hätte Scharlach
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gehabt, u das wäre ihm auf die Gelenke besonders auf die
<lb/>Beine geschlagen, nun mußte sie jeden Tag mit ihm zum
<lb/>massieren. Der Bernd hatte den Winter Monate lang
<lb/>mit Nierenentzündung gelegen, von ihrem Mann weiß
<lb/>sie auch gar nichts, sie sagt auch es ist ein einsames Dasein.
<lb/>Frau Schneider von Grimmerfeld war mit ihren beiden
<lb/>Jungs auch nach Northeim gewesen. Sie sind älter als Reinhart.
<lb/>Schneider ist ja auch gefallen, ich glaube aber bald sie
<lb/>hat schon wieder einen andern Mann. Es ist da ein Förster
<lb/>der hat seine Familie im Osten verloren, ich hab ihn schon
<lb/>oft mit der Resi zusammen auf dem Motorrad gesehen.
<lb/>Frau Schneider ist eine Cusine von Elfriede Windelband.
<lb/>Nun mußte Tante Emma Sonnabend vor Pfingsten
<lb/>zur Hochzeit bei Else Falke kochen, nun kann sie nicht.
<lb/>Else Falke <anr=854> heiratet einen Behrens <anr=858>aus Berlin, er ist Fein-
<lb/>mechanikermeister von Beruf u wird jetzt Bauer, er ist damals
<lb/>nach dem Zusammenbruch hier nach Falkens gekommen
<lb/>weil er nach Berlin nicht zurück konnte. Sie sind
<lb/>noch weitläufig mit einander verwandt u
<lb/>werden es nun ganz. Er ist ein netter Kerl.
<lb/>Heute Nachmittag hab ich dann noch die Kühe gehütet.
<lb/>Mutter u ich haben nun wieder wirklich alle Arbeit.
<lb/>Ich warte jetzt auf Deine nächste Post ob Du uns
<lb/>Deine Heimkehr wieder näher bestätigst.
<lb/>Liebster Karl ich bin müde u habe den Brief etwas
<lb/>schnell geschrieben, morgen pflanzen wir die
<lb/>letzten Kartoffeln an der Langengrund.
<lb/>Für heute Abend Dir viele liebste herzliche
<lb/>Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich herzlichst
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Am Donnerstag wieder mehr, dann
<lb/>ist Feiertag, Himmelfahrt.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>