<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_301-1.jpg"/><div><lb/>89.               Espol, den 6.5.48.
<lb/>                        (Himmelfahrt) 
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun hatte Deine Mutti sich vorgenommen Dir heute einen
<lb/>langen lieben Brief zu schreiben. Aber es ist wie behext bei
<lb/>uns, Gestern kam Irma u Günter, wir haben gestern
<lb/>fertig Kartoffeln gepflanzt, in der Weide an der Langen
<lb/>grund. Nun wollte Irma heute von hier nach Großenrode
<lb/>fahren, nun sah sie gern dass ich mit fuhr, wir sind nun
<lb/>heute nach dem Mittagessen los gefahren mit den Fahr-
<lb/>rädern, so hab ich die kleine Rita <anr=366> u ihre Mutti <anr=363>auch gleich
<lb/>besucht. Um 1/2 6 Uhr bin ich von Großenrode wieder ab-
<lb/>gefahren u war um 1/2 7 Uhr wieder hier. So war der
<lb/>ganze Sonntag futsch. Die Radfahrt dahin war sehr
<lb/>schön, an der Straße blühen die Apfelbäume so herrlich,
<lb/>der Raps blüht, die Luft riecht ganz süß, es war auch
<lb/>heute sehr schönes Wetter. Bei Bierkamps war ich wieder
<lb/>nicht vor, mich besucht ja auch keiner. Nun stell Dir
<lb/>vor, so weit wäre alles gut gewesen, als wir beim
<lb/>Abendbrot sitzen geht die Tür auf u herein kommt
<lb/>von Gustav ein Kriegskamerad nun hab ich
<lb/>mich mit meinem Schreibblock hier oben aufs
<lb/>Schlafzimmer gesetzt, damit Du heute über-
<lb/>haupt Deinen Brief bekommst. Liebster Vati
<lb/>ob wir bald mal wieder Post von Dir bekommen?
<lb/>Du darfst es mir nicht übel nehmen, aber ich
<lb/>fange langsam an zappelig zu werden.
<lb/>Ich glaube Du verstehst mich jetzt nicht richtig,
<lb/>es ist so, weil wir doch so auf Dich warten daß
<lb/>Du kommen sollst, ob es nun wohl wirklich
<lb/>was wird? Ach liebster hoffentlich kommt nichts
<lb/>dazwischen damit wir Dich endlich wieder haben.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Günter ist hier bei uns geblieben, Irma wird
<lb/>wohl 8 Tage dort bleiben. Reinhart u Günter vertragen
<lb/>sich recht gut. Gestern waren sie mit an der
<lb/>Langengrund, dort haben sie Maikäfer gefangen.
<lb/>Bloß Günter hat solche Angst dafür u Reinhart kann
<lb/>sich da drüber amüsieren. Reinhart setzt sich die Mai-
<lb/>käfer an die Nase u überall hin u Günter brüllt
<lb/>sich halb weg wenn Reinhart ihm einen abgeben will.
<lb/>Also Du lachst Dich weg. Für Rehe, Wildschweine für alles
<lb/>hat Günter Angst, u beim Reinhart muß man
<lb/>immer acht geben damit er nicht zu weit in den
Wald herein strolcht. Der will nun wieder welche
<lb/>fangen u sehen. Heute waren sie mit Tante Emma
<lb/>spazieren u sonst fuhren sie Dreirad. Ich hab gestaunt
<lb/>heute Abend die beiden können schon auf meinem
<lb/>Fahrrad die Pedalen in Schwung bringen.
<lb/>Sie holten mich eine Ecke ab, da mußte ich
<lb/>sie abwechselnd fahren lasen, das steckt doch gleich
<lb/>drin. Reinhart sagt „Du mußt mich mal öfter
<lb/>auf Dein Rad sitzen lassen dann kann ich
<lb/>alleine fahren“. Jetzt schlafen schon alle beide
<lb/>ganz fest. u ich werde gleich dasselbe tuen.
<lb/>Ich bin auch schön müde, es ist 1/2 10 Uhr. Ob Du
<lb/>auch schon schlafen wirst? Gustav ist nach Erting-
<lb/>hausen zum Tanzen.Die tanzen sich was zu recht.
<lb/>Wir beide gehen auch mal hin, ich tanze doch mal
<lb/>gerne, so einen flotten Walzer mit Dir. Du
<lb/>wirst es schon noch können, wir üben eben vorher
<lb/>erst mal. Aber Hott u Swing oder wie es alle
<lb/>heißt tanzen wir grundsätzlich nicht.
<lb/>Irma hat von Hein immer noch keine Post,
<lb/>wenn er bloß kommen wollte.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Liebster Vati liebster Karli tausend  liebste herzliche Grüße
<lb/>u liebste feste Bussel  Deine Else u Reinhart. Alle lassen
<lb/>Dich recht herzlichst grüßen
<lb/>
<lb/>Gustav sein Kamerad ist aus Leipzig. Es ist der der uns den Fleischwolf
<lb/>besorgte, es ist ein Reisender oder so was, sonst netter Mensch.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>