<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_302-01.jpg"/><div><lb/>90.               Espol, den 9.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Wir senden Dir heute wieder viele herzliche Sonntagsgrüße
<lb/>u hoffen es wird Dir liebster Vati recht gut gehen, auch uns
<lb/>geht es recht gut. Reinhart u Günter haben schön zusammen
<lb/>gespielt, bloß gestern hat der alte Pahrens Onkel den Günter
<lb/>nach Üssinghausen geholt, er wollte nicht gerne mit aber er muß
<lb/>ja dort auch mal sein. Reinhart hat ja auch andere
<lb/>Spielfreunde genug. Gesten hat er mit dem kleinen Seidel
<lb/>wieder herum geturnt, mit dem versteht er sich auch recht gut.
<lb/>Eben fährt er den ganzen Tag Dreirad, das lockt natürlich
<lb/>auch viele Kinder her. Heute war Ernst  <anr=339> mit der Renate <anr=364>
<lb/>hier per Fahrrad. Sie kann auch schon schön spielen, mit
<lb/>Reinhart zusammen. Sie waren dann beide mit Ernst
<lb/>u Vater zum Hai hoch. Die Runkeln, Weizen u Hafer
<lb/>besehen. Heute war ein herrlich warmer Tag. Wir haben
<lb/>heute Abend um 8 Uhr noch 22 Grad Wärme. Bei Euch
<lb/>wird es sicher schon doppelt so warm sein, oder noch mehr?
<lb/>Post haben wir seit Ostern noch keine wieder bekommen, ich denke
<lb/>es kommt jetzt die Woche mal wieder neue Post u Du
<lb/>schreibst uns dann auch schon mal wieder näheres von
<lb/>Deiner Heimreise. Neulich in Großenrode sah ich auch den
<lb/>Asmus mit seiner Frau, er sieht gar nicht mehr braun
<lb/>aus, u sie scheint mir wirklich sehr unfreundlich zu
<lb/>sein. Ernst seine Frau sagte sie wäre sehr eifersüchtig.
<lb/>Genau so sieht sie mir auch aus. Gesprochen habe ich
<lb/>sie nicht. In Deinem Brief vom 1. Ostertag hast Du mir mal
<lb/>von Deinem Zeltmitbewohner erzählt ich habe mich sehr
<lb/>gefreut mal zu hören mit wem Du so zusammen wohnst.
<lb/>Fragen wollte ich immer schon mal. Eurer Paul wird
<lb/>Euch sicher schon verlassen haben. Ich sagte heute schon zu
<lb/>Mutter, ich bin ja so gespannt was Karl für eine
<lb/>Nummer zieht. Also was mich anbetrifft ich hab ja in
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>so war gar kein Glück. Reinhart meinte heute: „ob mein
<lb/>Vati wohl Pfingsten da ist?“ Ich sage „ja mein Junge das wäre
<lb/>schön, aber ich glaube es nicht“ Die Zeit vergeht mit eben
<lb/>so schnell. Kaum ist Ostern vorbei schon ist wieder
<lb/>Pfingsten. Ich habe heute den ganzen Nachmittag
<lb/>mit flicken u stopfen verbracht. Wochentags kriegt man
<lb/>eben doch keine rechte Zeit, morgen wollen (wir) Laub holen aus
<lb/>dem Wolfskamp. Dann unterm Dorf Rüben hacken.
<lb/>Dienstag große Wäsche. Hafer soll noch gehackt werden u
<lb/>die Runkeln im Hai, dann sauber machen zum Pfingst-
<lb/>fest. So wäre die Woche bis Pfingsten dick mit Arbeit be-
<lb/>legt. Mutter sagt auch immer wir beider wären auch
<lb/>gar nicht fertig, den ganzen Tag auch nicht. Tante Emma
<lb/>sitzt jetzt mit ihrem Arm, ander Zeit will sie nichts
<lb/>tuen, dann muß sie wischen oder hat den frechen Mund.
<lb/>Gestern haben wir im Garten u unterm Dorf bei den
<lb/>Rüben Bohnen gelegt. Reinhart hat gestern den ersten
<lb/>Spinat aus dem Garten gegessen, diese Woche können
<lb/>wir schon mal alle welchen essen. Pfingsten gibt es
<lb/>schon Salat. So auf den ersten freut man sich doch.
<lb/>Hast Du all die Jahre auch solches Gemüse mal gehabt?
<lb/>Ich stelle allerlei Fragen na, bald kannst Du sie
<lb/>mir mündlich beantworten. Am Freitag hat Röschen
<lb/>ein kleines Kälbchen bekommen. Wir wollen es vielleicht
<lb/>groß ziehen, heute haben wir schon gelacht, wie es heißen
<lb/>soll. Michel meinte schon nach Gustavs verflossener
<lb/>Braut Helli - Reinhart will es nach der alten Kuh
<lb/>Lotte benennen u dabei wird es wohl bleiben.
<lb/>Liebster Karl ich will meinen Brief beenden, an
<lb/>die Krankenkasse muß ich das Geld noch fertig
<lb/>machen. Dir Du liebster alles gute u tausend
<lb/>liebste herzliche Grüße u feste Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart. Alle lassen Dich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>