<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_303-1.jpg"/><div><lb/>Brief 91.               Espol, den 11.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Deinen lieben Brief 79 vom 25.4. erhalten.
<lb/>Er war in Munsterlager aufgegeben, liebster Vati wir
<lb/>danken Dir recht recht herzlich. Nun werden dann die Briefe
<lb/>75,76,77,78 auch bald eintreffen. Dann hättest Du uns
<lb/>im April aber sehr viel geschrieben. Wir sagen Dir schon im
<lb/>Voraus herzlichen Dank. In Deinem heutigen lieben Brief
<lb/>hast Du uns nun schon genaueres über Deine Heimreise
<lb/>geschrieben. Ich glaube bald die Kirschenezit wird dann
<lb/>schon bald vorbei sein, es ist dieses Jahr alles früher es
<lb/>sind schon ganz schöne dicke grüne Kirschen an den Bäumen.
<lb/>Sie haben recht gut angesetzt. Na, so den Schluß wirst Du
<lb/>noch gerade mit bekommen. Ich war heute morgen
<lb/>gerade im Garten beim Wäsche aufhängen, als Mutter
<lb/>mit Deinem Brief angeschrengt? kam,      Reinhart hinter her.
<lb/>Nachher als wir gleich in die Stube zum lesen gingen
<lb/>stellt er sich zu mir hin u sagt „Mutti laß mich 
<lb/>doch auch mal lesen“. Ich hab ihm dann einiges vor
<lb/>gelesen dann ist er überglücklich. Bloß daß es doch noch
<lb/>eine Weile dauern soll bis Du kommst will ihm nicht
<lb/>in sein Köpfchen, er meint Du mußt morgen
<lb/>oder Sonntag oder so kommen.
<lb/>Ich freue mich daß Du Deine Arbeitsstelle nicht mehr
<lb/>zu verlassen brauchst, solltest Du nun eine gute Nr gezogen
<lb/>haben vielleicht bist Du dann schon ehr da aber ich
<lb/>schrieb Dir schon hoffen will ich nicht da drauf.
<lb/>Reinhart ging es die ganze Zeit hindurch recht gut,
<lb/>er hat hin u wieder mal einen Anfall aber so
<lb/>die kleinen Anfälle waren ganz verschwunden.
<lb/>Er kann so niedlich spielen u ist sehr aufgeweckt.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Er ging nun auch viel ins Dorf, zu Kaulbarsch un Henjes,
<lb/>aber jetzt haben die alle den Keuchhusten nun muß ich
<lb/>ihn doch etwas hüten. Reinhart geht dann meistens wenn
<lb/>wir aufs Feld gehen mit uns mit. Dort ist er am besten
<lb/>aufgehoben. Gestern waren wir unterm Dorf beim Rüben
<lb/>hacken, da hatte er einen kleinen Eimer mit
<lb/>u eine alte Luftpumpe da hat er Wasser gespritzt.
<lb/>Auf einmal war er beim Wasserschöpfen ins
<lb/>Wasser getreten u hatte den einen ganzen Schuh voll.
<lb/>Da mußte ich mit ihm nach Haus, Tante Emma
<lb/>kann ihn doch nicht anziehen, sie war heute mit
<lb/>ihrem Arm wieder hin, sie soll ihn schon bewegen.
<lb/>14 Tage muß sie ihn noch in Gips tragen es war ja
<lb/>auch nur 1 Röhre gebrochen. Aber bei Falkens Hochzeit
<lb/>schwingt sie doch den Kochlöffel, es tut ihr aber auch leid
<lb/>wenn sie da um rum kam.
<lb/>Das die Mutter aus Grone Dir schrieb finde ich recht
<lb/>gut wieder von ihr. Vorallem hat sie die Wahrheit
<lb/>gesagt. Hermann u Luise haben sie tatsächlich schlecht
<lb/>gemacht in ganz niedriger Form. Eines hatte
<lb/>die Mutter verkehrt gemacht, diesen Henze mußte
<lb/>sie nicht mitbringen, der hat sich gemein be-
<lb/>nommen. Zu Dir hat sie mächstig Vertrauen
<lb/>auch mir gegenüber wir wollen es auch nicht
<lb/>zerstören. Ich glaube es geht, daß sie mit Heini
<lb/>auskommt, die Hetzen sie Luise u Hermann daß steht
<lb/>fest. Alle beide sind furchtbar kleinlich,. Ich
<lb/>verstehe nicht warum Luise sich so anstellt so als
<lb/>gäbe es tatsächlich nichts zu erben u außerdem
<lb/>wenn sie mal die Augen schließst fallen ihre
<lb/>Sachen ja ganz fremden Menschen zu, ob sie
<lb/>da viel hinterläßt oder wenig ist doch egal.
<lb/>Ich denke so oft an das Hobellied. Ich weiß jetzt
<lb/>nicht gleich wie es heißt Es fängt so an:
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>„Es streiten sich die Leut herum wohl um den Wert
<lb/>des Glücks der eine schimpft den ander dumm
<lb/>am End weiß keiner nichts“ usw Dann „Und zankt
<lb/>mit mir mein Weib o graus es  es bringt mich
<lb/>nicht in Wut, dann klopf ich meinen Hobel aus
<lb/>u denk Du brummst mir gut“ Ich finde das
<lb/>Lied immer wieder prächtig, lange hatte ich es nicht
<lb/>gehört, Ostern wurde es im Radio mal wieder gesungen.
<lb/>Jetzt hatte ich in einem Brief mal angefragt
<lb/>ob Ihr auch öfters Gemüse bekommt, heute schreibst
<lb/>Du uns von Spinat wir essen morgen alle
<lb/>welchen, mit Spiegeleiern, es wächst jetzt draußen
<lb/>ganz tüchtig. Wir hatten in letzter Zeit fast jeden
<lb/>Tag ein Gewitter mit schönem Regen. Jede Wolke
<lb/>scheint dieses Jahr ein Gewitter zu sein. „Dat
<lb/>Gewitter“ weißt Du noch ? Wilhelm Henze!
<lb/>Ich freue mich schon so auf den Winter wenn
<lb/>Du uns was vorlesen wirst. Dann machen
<lb/>wir uns unsern Lese Abend. Alleine.
<lb/>Morgen hat Mutter Geburtstag. Wir werden
<lb/>morgen bloß ein paar Eisenkuchen backen,
<lb/>weil wir doch Sonnabend große Pfingstkuchen
<lb/>backen. Mutters Geburtstagsbrief wird sicher
<lb/>noch unterwegs mit sein, na sie freut sich
<lb/>dann doch. Meistens paßt Du es ganz gut ab.
<lb/>Also mir fehlt da einfach Talent. Meine
<lb/>Briefe sind bei Dir immer noch alle lange
<lb/>nachher angekommen. Gerade wenn ich dachte
<lb/>sie sind bestimmt bis dahin da.
<lb/>Irma kommt morgen aus Großenrode
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>wieder, sie wird vor Pfingsten noch nach Göttingen
<lb/>fahren, sie hatte noch keine Bohnen gelegt, es wird ja
<lb/>auch Zeit, unsere sind schon alle am aufgehen.
<lb/>Von Heinrich muß immer noch keine Post da sein,
<lb/>sonst hätte Frau März Bescheid gesagt. Sie sollen Schreib-
<lb/>verbot haben oder gehabt haben, seid es so ? war.
<lb/>Vater hatte neulich mit einem Heimkehrer gesprochen
<lb/>nun wurde auch schon wieder erzählt, Arbeitsguppen
<lb/>3 u 4 würde er entlassen u 1 u 2 hätte er ins
<lb/>Donezbecken verschickt. Heinrich war ja immer noch
<lb/>2. Man weiß es nicht, beim Russen ist alles
<lb/>möglich, es ist furchtbar. Von Helmut werden wir
<lb/>wohl nie wieder etwas erfahren.
<lb/>
<lb/>Liebster Karl für heute soll es genug
<lb/>sein, Du hörst bald wieder von uns, bleib
<lb/>uns recht schön gesund, u hoffentlich klappt
<lb/>es mit der guten Nummer!
<lb/>Tausend liebste herzliche Grüße u feste
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Liebster Karl immer wieder möchte ich Dir für die schönen Schuhe danken
<lb/>Du glaubst gar nicht, wie gut sie mir schon gestanden haben so aufs Feld, man
<lb/>hat nicht immer den ganzen Dreck in (den) Schuhen, Nochmals tausend Dank
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>