<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_304-1.jpg"/><div><lb/>Brief 92.               Espol, den 17.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute wollen wir Dir Du lieber guter wieder die allerherzlichsten
<lb/>Grüße senden. Ich hab die Woche nur 1xgeschrieben, weil ich nicht
<lb/>weiß ob die Briefe Dich noch erreichen werden. Schön wäre es ja,
<lb/>wenn Du in der Zwischenzeit bei uns wärst, aber trotz allem
<lb/>will ich jede Woche doch 1x schreiben. Am Freitag erhielten wir
<lb/>Deinen lieben Brief Nr 78. vom 14.4. Tage vorher hatten wir ja
<lb/>Deinen lieben Brief 79 durch Heimkehrer erhalten, wie wird es
<lb/>mit der guten Nr. bei der Verlosung geworden sein? Sicher be-
<lb/>kommen wir bald einmal Nachricht über Heimkehrer.
<lb/>Ich hab die Daumen ganz fest gedrückt, da nach könnte
<lb/>nichts schief gehen. na, es wird schon werden, warum sollen
<lb/>wir nicht auch einmal ein wenig Glück haben. Nun ist
<lb/>heute schon wieder der 2. Pfingsttag, Pfingsten haben wir sehr
<lb/>ruhig verlebt, ohne Besuch usw. Am Sonnabend vor Pfingsten
<lb/>waren 2 Hochzeiten im Dorf, beide kirchliche Trauung,
<lb/>Reinhart, Gustav, Mutter u ich haben bei jeder zu gesehen.
<lb/>Else Falke hatte als zweite Trauung, Reinhart u ich waren
<lb/>dann mit in der Kirche. Es hatte Reinhart mächtig
<lb/>imponiert, als wir nachher nach Haus gingen
<lb/>fragte er Onkel Gustav wann er denn Hochzeit
<lb/>machen wollte. Nachher spielte er dann immer
<lb/>Kirche u Hochzeit. Gestern morgen als er aufwachte
<lb/>u sah daß ich ein Sonntagskleid anhatte sagte er:
<lb/>„Gleich jetzt ist Pfingsten, ist der Pfingstochse von
<lb/>Vati schon dagewesen?“ Ich hatte gar noch nicht wieder
<lb/>daran gedacht, aber er hatte es aus Deinem Brief behalten.
<lb/>Ich hab ihm dann erzählt der Pfingstochse hätte nicht 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>so schnell mit dem Schiff fahren können als wie der
<lb/>Osterhase, er würde später kommen. Als er dann nachher
<lb/>ein Stück Schokolade auf der Kommode gefunden hatte, meinte
<lb/>er der Pfingstochse wäre doch schon angekommen..
<lb/>Heute geht es ihm wieder gar nicht gut, er hatte in den
<lb/>letzten Tagen Nachts wieder sehr viele große Anfälle.
<lb/>Heute war rein gar nichts mit ihm anzufangen.
<lb/>Wie wirst Du das Pfingstfest verlebt haben? Wieder mit
<lb/>Schnaps? Oder dieses mal ohne. Wir hatten unsere
<lb/>Verwandschaft in Göttingen u Grone jedem eine Pfingst-
<lb/>karte geschickt damit sie uns in Erinnerung behalten.
<lb/>Irma schrieb daß sie von Heinrich auch wieder eine
<lb/>Karte bekommen habe u er hat geschrieben in einigen
<lb/>Monaten wäre er bestimmt zurück es ist doch mal
<lb/>wieder ein Trost.
<lb/>Wir hatten recht schönes Pfingstwetter, spazieren war ich
<lb/>mit Reinhart nicht, weil es mit ihm eben mal wieder
<lb/>nicht sicher ist. Weißt Du lieber Vati, was ich mir schon
<lb/>so lange für Reinhart gewünscht habe, einen Liegestuhl
<lb/>den man draußen im Garten aufstellen kann.
<lb/>Ja, so einen wirst du uns machen, wenn es Reinhart
<lb/>dann mal nicht so gut geht u es draußen so
<lb/>schön ist kann er sich da rein legen.
<lb/>Weißt Du vielleicht reistet  Du in 4 Wochen für die
<lb/>große Fahrt, ach liebster Karl es wäre zu gut wenn
<lb/>wir Dich endlich wieder hätten. Weißt Du für mich ist
<lb/>eben am besten wenn alle Tage Alltag ist, dann
<lb/>kommt man nicht so viel zum Nachdenken.
<lb/>Liebster Karl sei uns vielmals recht lieb u
<lb/>herzlichst gegrüßt u viele liebste Bussel.
<lb/>Dein Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>