<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_305-1.jpg"/><div><lb/>93.               Espol, den 20.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder einen Brief von uns bekommen.
<lb/>Ich denke doch es wird Dir recht gut gehen, u Du weißt vielleicht
<lb/>jetzt wann Du an die Reihe kommst, zur Abreise. Ich
<lb/>warte sehr auf Deinen lieben Brief wo Du uns über die
<lb/>Verlosung schreiben wirst. Vorgestern erhielten wir Deinen lieben
<lb/>Brief 75. vom 7.4. nun fehlen immer noch 76 u 77.
<lb/>78 u 79 da drauf schrieb ich Dir bereits. Ich hab heute
<lb/>schon zu Mutter gesagt, einige Tage will ich noch warten
<lb/>u dann will ich wieder weiter schreiben wie sonst.
<lb/>Ich glaube es gar noch nicht so fest mit Deiner Entlassung
<lb/>auf einmal haben sie wieder keine Transporte usw.
<lb/>Ach ich hab auch oft einen Zorn auf alles, warum
<lb/>hält man Euch so lange fest, mit welchem Recht,
<lb/>ist es die viel gepriesene Christlichkeit u Heiligkeit
<lb/>die gerade die Engländer überall zur Schau tragen?
<lb/>Die Generäle usw schreibt man in der Zeitung sind
<lb/>aus England entlassen. T6. U Euch einfache Soldaten
<lb/>hält man zurück. Wer ist denn Kriegsverbrecher
<lb/>in diesem Krieg? Der Soldat -- Ich finde mich
<lb/>schon lange nicht mehr zurecht. Ich mach mir
<lb/>etwas Sorge, die Zeitungen schreiben wieder von
<lb/>Krieg in Palästina. Ich galube ja wohl nicht, daß
<lb/>man Dich oder Euch zu irgend etwas gebraucht,
<lb/>aber es beunruhigt mich doch etwas eben weil
<lb/>man zu nichts Vertrauen hat. Liebster Karl
<lb/>wärst Du nur erst einmal wieder bei uns.
<lb/>Wir haben eben viel Arbeit ich war die Woche jeden
<lb/>Tag Runkeln u Rüben hacken, u versetzen. Morgen
<lb/>fangen wir mit verziehen an. Vormittag bin
<lb/>ich immer allein draußen gewesen, einer mußte
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Essen kochen. Mutter geht es auch eben nicht so gut,
<lb/>so ist sie morgens zu Haus geblieben. Vater u
<lb/>Michel kommen aus der Schmiede nicht heraus.
<lb/>Heute Abend hab ich Vater erst mal die Leviten gelesen,
<lb/>er rackert sich für andere Leute ab, wenn die Währungs.
<lb/>reform kommt für nichts, wenn der eine oder andere
<lb/>mal mit einem Sack voll rüber kommen soll können
<lb/>sie nicht. Deshalb wir wollen uns um unsere Land-
<lb/>wirtschaft bekümmern u Vater soll lieber dann arbeiten
<lb/>wenn e sich mal wieder was kaufen kann.
<lb/>Die Schmiede liegt voll Arbeit, Du glaubst es nicht jeder
<lb/>möchte am liebsten jetzt noch schnell einen neuen
<lb/>Wagen haben usw. Die Wilschweinplage hat da durch
<lb/>daß jede Nacht Wache ist sehr nachgelassen. Die Wache
<lb/>geht von Abends 10 Uhr bis morgens 5 Uhr. Gustav
<lb/>u Michel nehmen Dein Blashorn mit, jede Nacht stehen
<lb/>6 Mann, es geht Reihe an, wer 1/2 Morgen Land hat
<lb/>muß wachen. Michel hatte gestern gewacht, ich hab
<lb/>ihn oft blasen hören, den Michel kennst Du nicht
<lb/>wieder, er hat sich tüchtig raus gemacht.
<lb/>Nun wollte ich eigentlich heute Abend nach Göttingen
<lb/>gefahren sein, ich wollte um 1/2 8 Uhr fahren, wäre
<lb/>dann um 9 Uhr in Göttingen gewesen, aber dann
<lb/>gab es wieder ein ziemliches Gewitter so bin ich
<lb/>hier geblieben. Nun fahre ich Sonntag Abend, gehe
<lb/>Montag gleich zur Untersuchung u denke Montag
<lb/>Mittag wieder zurück zu fahren. Die Wiesen
<lb/>unterm Dorf sind schon alle gemäht, die Luft
<lb/>riecht schon nach Heu. In 14 Tagen fangen wir
<lb/>auch an. Liebster Karl von Reinhart gibt es
<lb/>nicht viel zu schreiben, es ist eben mal wieder
<lb/>schlecht mit ihm. Dir Du liebster viele liebe
<lb/>herzliche Grüße u herzliche feste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
Alle grüßen Dich herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>