<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_306-1.jpg"/><div><lb/>94.               Espol, den 23.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zum Sonntag senden wir Dir Du liebster guter Vati die aller-
<lb/>herzlichsten Grüße u hoffen es wird Dir recht gut gehen.
<lb/>Gestern kamen Deine lieben Briefe 76 u 77 an. Sie haben lange
<lb/>gebraucht. Ich warte jeden Tag voller Spannung auf Deinen
<lb/>lieben Brief von der Verlosung. Weißt Du ich glaube es
<lb/>nicht eher, mit Deinem kommen, als bis wir Dich in die Arme
<lb/>nehmen und drücken, dann glaube ich daß Du wirklich da bist.
<lb/>Einen Trost haben wir ja, Du so als wir, daß Du 6 Punkte hast,
<lb/>u daß sie ja dann an die Reihe kommen müssen.
<lb/>Du schreibst auch von wechselhafem Wetter bei Euch, auch bei uns
<lb/>ist es Abends u morgens sehr kalt, u am Tage immer
<lb/>so windig. Regen hätten wir so nötig, aber es regnet nicht,
<lb/>es ist alles so trocken. Für Dich wird es wirklich die beste Zeit
<lb/>zu gewöhnen an unser Klima sein, wenn Du im Juni
<lb/>Juli kommst. Wenn Du hier erst wieder in Deinem Federbett
<lb/>schlafen wirst, wirst Du Nachts schon nicht mehr frieren.
<lb/>Mutter dankt Dir recht herzlich für die Glückwünsche zum
<lb/>Geburtstag, ich hatte für Dich mit gratuliert. Zum Muttertag
<lb/>hatte Reinhart für Blumensträuße gesorgt, unser Flieder
<lb/>hier vor der Tür war dieses Jahr ganz herrlich.
<lb/>Wir hätten ihn können kahl schneiden, wollten wir
<lb/>jedem einen Blumenstrauß geben. Jetzt blüht der
<lb/>Schneeball, wunderschön sieht es aus. Wenn Du nun
<lb/>erst da bist kommt der kleine Blumengarten auch 
<lb/>in Schwung, das Stakett wartet auf Dich. Schön wäre
<lb/>ja eines aus Eisen, mal sehen vielleicht macht
<lb/>Vater doch noch eins. Jetzt schrieb ich Dir im letzten
<lb/>Brief ich fahre heute nach Göttingen. Nun fahre ich
<lb/>wieder nicht. Irma schrieb gestern Frau Dr. Hempelmann
<lb/>sei bis Juli verreist, nun weiß ich nicht was ich
<lb/>mache, vielleicht gehe ich mal zur Frauenklinik.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mal hören was die sagen. Es ist eben mal wieder alles
<lb/>in Ordnung. Bloß dann immer so 8 oft auch schon 14 Tage
<lb/>vor den Unwohlsein zeigt sich wieder Blut. Ich kann es nicht
<lb/>einfach so auf die leichte Schulter nehmen. Schwester Sofie hat
<lb/>es genau so, ich will mit ihr mal sprechen, ob wir zur
<lb/>Frauenklinik hin wollen. Die hat genau so viel Angst als ich.
<lb/>Es ist mir jedes mal unangenehm so eine Untersuchung.
<lb/>Morgen will ich die Rüben fertig verziehen. Vielleicht geht
<lb/>Muter Nachmittags auch mit. Tante Emma ist gestern
<lb/>nach Lutterbeck gefahren, wir wollten da ein paar Ferkeln
<lb/>haben. Unser Kalb „Lotte“ hat gestern Heinricht Knoke gekauft, Adele!
<lb/>Vater meinte wir kriegten zu wenig Heu u kriegten dann
<lb/>keine drei Kühe durch im Winter. Die Obere Langegrund Wiese
<lb/>ist doch voller Kartoffeln, die untere da ist dauernd
<lb/>eine Dachsfamilie drauf u wühlt u rodet. Hühne will
<lb/>mal den Schwanenhals legen u fangen so haben wir
<lb/>nur den Tönnieshof, ob wir die ? wieder kriegen
<lb/>ist noch nicht bestimmt. Da wäre ich gerne mit Dir zum
<lb/>Heu machen hin gegangen. da ist es recht schön. Reinhart
<lb/>hätten wir mit den Fahrrädern mit genommen.
<lb/>In 4 Wochen wird das Heu längst unterm Dach sein.
<lb/>Irma ist in ihrer Wohnung geblieben. Auf der Nachbar-
<lb/>schaft wurden einige Häuser geräumt. Fahrradbereifung
<lb/>gegen Feuersteine ich mußt doch mal rum horchen ob
<lb/>es möglich wäre. Auf alles andere in Deinem lieben
<lb/>Briefe hatte ich Dir ja Antwort gegeben. Heute mußte
<lb/>Mutter bei Meckens kochen die haben sich wieder gezankt
<lb/>u sie ist nach Bodenfelde gereist, nun steht er alleine
<lb/>mit 2 Knechten. Die sind zusammen u können sich
<lb/>nicht austehen. Er geht viel um die Ecke nach Emma
<lb/>aber es geht uns nichts an. Seine Frau ist ja auch oft
<lb/>sehr häßlich zu ihm. Morgen muß Mutter wieder kochen.
<lb/>Nun schreibe ich heute Abend Deinen lieben Brief fertig. Ich hab
<lb/>dann Gösseln gehütet mit Reinhart u gefüttert nun haben
<lb/>wir Abendbrot gegessen. Kakao hatten wir uns gekocht, es
<lb/>schmeckt herrlich nun hab ich Reinhart zu Bett gebracht.
<lb/>u will Deinen Brief zu Ende schreiben. Liebster Karl u Vati
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Wir grüßen Dich recht lieb u herzlich u viele herzliche    feste Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>