<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_307-1.jpg"/><div><lb/>95.               Espol, den 26.5.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute danke wir Dir für Deinen lieben Brief 81. vom
<lb/>9.5. Der Brief trug wieder den Munsterlagerstempel -
<lb/>vor Freude konnte ich ihn gar nicht schnell genug auf
<lb/>machen. Na, es geht doch noch mit Deiner Nr. Wir sind
<lb/>ganz zufrieden, wie Du auch hoffentlich fehlt es nun nicht
<lb/>wieder am Transporter. Gestern las ich auch wieder es
<lb/>seien 1487 aus Port Said in Hamburg eingetroffen.
<lb/>Ich werde nun doch mein Schreiben einschränken,
<lb/>wenn Du tatsächlich Mitte Juni schon fahren solltest
<lb/>erreichen Dich diese Briefe gar nicht mehr. Ich werde
<lb/>jetzt jeden Sonntag schreiben, vorläufig, ich denke
<lb/>doch wir hören bald wieder näheres durch Heimkehrer
<lb/>von Dir. Die Überfahrt dauert doch immer so über
<lb/>14 Tage. Heute feien wir Hagelfeier, die Nacht hatten
<lb/>wir ein schlimmes Gewitter u auch heute Nachmittag
<lb/>regnet u donnert es wieder.
<lb/>Reinharts Knie ist längst wieder heile, er hatte es sich
<lb/>beim spielen aufgeschlagen, er passiert öfters mal.
<lb/>Die Frieda (Fleck) macht die meiste Arbeit bei
<lb/>Grimmes, die andern schonen sich, u dabei ziehen sie
<lb/>immer über sie her. Aber sie hat es wieder nicht geschafft
<lb/>wir mögen schon bald keinen Spinat mehr u sie
<lb/>kann erst jetzt welchen holen, ebenfalls Salat
<lb/>u dabei hat sie schon 14 Tage früher gesät als wir.
<lb/>Wenn wir nun Salat holen, oder Spinat u sie ist
<lb/>in ihrem Garten dann hat sie richtig Zeit.
<lb/>wir haben uns schon amüsiert, es macht bei uns
<lb/>der viele Pferdemist u Hornspäne das treibt.
<lb/>Da kann sie noch so viel harken sie kommt nicht mit.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Tante Else <anr=362>behält ein steifes Bein, weißt Du der Hüft-
<lb/>gelenkknochen ist trocken, da ist doch eine Flüssigkeit
<lb/>drin, u das fehlte bei Tante Else. Es haben so viele
<lb/>Frauen auch Frau Helmold die gehen dann ganz krumm.
<lb/>Tante Else hat schon so viele Bestrahlungen gekriegt, es hilft
<lb/>nichts, als nur daß sie sich schonen muß. Damit sie
<lb/>es nicht ans andere Bein auf noch bekommt.
<lb/>Die Obere Langengrund Wiese haben wir doch ganz neu
<lb/>eingezäunt u statt des Stacheldrahtes direkt an dicke
<lb/>lange Latten geschlagen. Die untere Wiese wird auch zugemacht
<lb/>ich schrieb es Dir schon.
<lb/>Hast Du nie etwas von Vater <anr=71>gehört, daß er der Mutter <anr=2608>
<lb/>gleich bei der Verheiratung die Hälfte vom Garten die
<lb/>Wohnung in der ersten Etage oder wenn sie nicht rein
<lb/>zieht die Miete davon jetzt weiß ich nicht mehr genau
<lb/>wie viel Land usw verschrieben ließ. Dann hatte Vater
<lb/>1000 RM von ihr geborgt, das hat sie aber wieder bekommen.
<lb/>Die Verschreibung hat auch derselbe Rechtsanwalt
<lb/>vorgenommen, wo wir neulich um die Erbaus-
<lb/>einandersetzung waren. Ich hab das Schriftstück nach
<lb/>Vaters Tod gesehen. Vater hatte aber schon früher einmal
<lb/>zu mir da drüber gesprochen, er hätte es machen müssen
<lb/>sonst wäre sie nicht gekommen.
<lb/>Ich freue mich daß Paul nun auch geschrieben hat.
<lb/>Ich hatte die Karte auch bekommen, ich hab zum
<lb/>Pfingstfest wieder hin geschrieben. Auch an Hermann u Heini
<lb/>aber uns hat keiner geschrieben. Bei einer Zitronen-
<lb/>kur wird man doch sehr schlank. Du siehst mir
<lb/>auf all Deinen Bilden schon sehr schlank aus. Deshalb
<lb/>glaub ich kaum daß es schon gut war. Liebster Karl
<lb/>uns geht es recht gut u wir hoffen daß gleiche von 
<lb/>Dir. Tausend liebste herzliche Grüße u liebste feste
<lb/>Bussel u bald werden wir uns hoffentlich alles
<lb/>mündlich sagen können. Nochmals alles Gute
<lb/>Deine Else u Reinhart.  Alle herzlichst grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>