<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_308-1.jpg"/><div><lb/>Brief 97.               Espol, den 21.Juni 1948.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute erhielt ich Deinen lieben Brief Nr. 85. Liebster Karl es war
<lb/>wirklich eine große Enttäuschung, aber Du kannst ja nichts da-
<lb/>für. Ärgerlich ist, daß ich die Brief eingeschränkt oder ganz mit
<lb/>Schreiben aufgehört hatte. Als Du uns in Deinem lieben Brief 81
<lb/>schriebst daß Dich unsere Briefe wohl bloß bis 10.Juni erreichen würden
<lb/>hab ich mit schreiben aufgehört. Ich glaubte es wirklich daß Du bis
<lb/>Ende Juni bei uns sein würdest. Nun liebster Karl trotz alle
<lb/>dem einmal kommst Du doch, ein ganzes Jahr kann es 
<lb/>nicht mehr dauern, denn Deine Punkte Gruppe ist doch an der
<lb/>Reihe. Laß es nun auch Ende Juli oder gar August werden.
<lb/>Einmal ist es doch soweit. Weißt Du ich hab es nie so recht
<lb/>geglaubt, die wollten es schon einrichten daß es noch wieder
<lb/>länger dauert. Dein lieber Brief hat uns schnell erreicht.
<lb/>Am 6.6 geschrieben (Du schreibst zwar 6.5. aber das kann nicht stimmen)
<lb/>Am 19.6. ist er schon in Munsterlager abgestempelt. Ihr kommt
<lb/>sicher noch alle nach Munsterlager. Falls Du nun durch Göttingen
<lb/>kommen solltest, Irma kannst Du telefonisch erreichen, da
<lb/>wohnt ein Dr. Kirchhoff unten im Haus der hat Telefon.
<lb/>Die Nr . weiß ich leider selber noch nicht ich schreib sie Dir aber noch
<lb/>Du kannst ja uns sagen sie möchten Irma bestellen daß
<lb/>tuen sie so fort, denn holen hält doch zu lange auf. Irma
<lb/>könnte dann mich anrufen. Mit dem Anrufen war es
<lb/>in letzter Zeit ein schlimmer Betrieb. Wenn man von
<lb/>uns nach Großenrode telefonieren will 3 Stunden kann
<lb/>man rechnen, in der Zeit ist man zu Fuß da.
<lb/>Mit einem Telegramm mag es schneller gehen, Aber wie
<lb/>ist es jetzt mit dem Geld, bei uns ist seit gestern die
<lb/>Währung!!! 40 RM konnten wir pro Kopf eintauschen.
<lb/>Eigentlich 60, 20 bekommen wir mit den Lebensmittelmarken.
<lb/>Was danach wird weiß keiner. 10% sollen aufgewertet werden.
<lb/>Das andere ist dahin. Dies ist wohl das niederträchtigste
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>was je einem Volk wiederfahren ist. Unser Vater hatte für 2
<lb/>Jahre u länger keine Rechnungen kassiert, es ist alle futsch 10%.
<lb/>Er hat tatsächlich seine alten Knochen für umsonst geschindet.
<lb/>Ich hab mich seit 45 schon damit abgefunden gehabt, daß von unserm
<lb/>Geld nichts bleibt, es ist nur ein Jammer daß Du so lange
<lb/>hinter Stachedraht sitzen mußtest. Ich allein konnte ja nichts
<lb/>anfangen. Zu kaufen gab es ja auch nichts, die einzige Möglich-
<lb/>keit wäre bauen gewesen, aber da hätte man auch müssen
<lb/>unheimliche Beziehungen haben müssen. Onkel Otto hat seinen
<lb/>Bau begonnen, Gustav geht täglich nach Fredelsloh, wenn die
<lb/>Zeiten nicht russisch werden, haben wir immer noch Aus-
<lb/>sicht ein Haus bauen zu können, überhaupt wenn Onkel
<lb/>Otto seine Backsteinfabrikation erst richtig im Gang ist.
<lb/>Mach Du Dir keine Gedanken um diese Zeiten wir kommen
<lb/>immer durch. Warum sollte der Kamerad den Schmuckkasten
<lb/>umsetzen? Tante Emmas Arm ist längst wieder oke. [ok!]
<lb/>sie geht in die Heidelbeeren. Ich war noch nicht hin, es sitzt sehr
<lb/>wenig u wir haben immer sehr viel andere Arbeit. Mutter
<lb/>u ich. Was mag nur mit den Kirschen werden wenn
<lb/>Du liebster jetzt nicht kommst. Ich hab mich schon so darauf
<lb/>gefreut. Du hättest gepflückt u ich konnte laufend
<lb/>einmachen. Am Freitag war ich in Göttingen zur
<lb/>Frauenklinik, soll diese Woche wieder kommen, es sollen
<lb/>immer noch Ge(sch)wühre sein, es wäre sehr lang weilig
<lb/>wiederlich,daß es  gar nicht besser werden will.
<lb/>Verwandte hab ich keine besucht, die Lauferei in der Stadt
<lb/>macht mich immer ganz fertig. Ich frug den Arzt,
<lb/>ob er meinte daß es ohne operieren behoben werden könnte.
<lb/>Ja, das meinte er, es ist ein Professor der die Untersuchungen
<lb/>da macht. Bei der Hempelmann privat ich hätte es mir
<lb/>können jetzt doch nicht mehr leisten. Jede Untersuchung
<lb/>10 RM. Dieses neue Geld sieht schon richtig nach Betrug
<lb/>aus, es sieht scheußlich aus, Vertrauenslos - wie alles
<lb/>was wir in den letzten Jahren erlebt haben. Fahrräder
<lb/>soll es frei zu kaufen geben, morgen will ich los u mich
<lb/>erkundigen wir wollen unsere 40 Deutsche Mark zusammen
<lb/>legen u eines kaufen damit wir in ein paar Wochen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>nicht noch einmal hinter dem Geld hergucken.
<lb/>Gestern waren wir in Großenrode zur Kindtaufe. Mutter
<lb/>Reinhart u ich mit Wilhelm Schrader u Meckens Pferd u Kutsche.
<lb/>Den Wilhelm Onkel kennst Du doch auch. Frieda Mecke ihr
<lb/>Bruder. Es war eine schöne Fahrt dahin, zurück sind wir
<lb/>über Lutterbeck nach Fredelsloh gefahren weil wir Rita in
<lb/>Fredelsloh absitzen lassen mußten. Rita, Mutter u die
<lb/>Alte in Großenrode u eine Schwester von Ernst seiner
<lb/>Frau sind Paten. Weißt Du die Verwandschaft past gar
<lb/>nicht zu uns, wir stellen es jedes mal wieder fest.
<lb/>Ernst muß sehen wie er fertig wird, hier darüber
<lb/>mündlich einmal mehr . -Die kleine Rita <anr=366> ist
<lb/>nun schon wieder 8 Wochen alt, ein ganz niedliches
<lb/>Geschöpf. Reinhart hat auch viel Freude gehabt, vorallem
<lb/>auf der Fahrt, das war so recht was für ihn.
<lb/>Liebster Karl ich werde Dir jetzt wieder wie früher schreiben.
<lb/>Hoffentlich hast Du brauchen nicht so lange auf Post von
<lb/>uns zu warten u die Heimreise kann doch früher
<lb/>als wir dachten. Es ist jetzt so vieles was ich nicht schreiben
<lb/>noch holen muß etwas besonderes gab es nicht in
<lb/>der Zwischenzeit vom 26. Mai bis 15. Juni hatte ich
<lb/>nun nicht geschrieben. Ich wollte jeden Sonntag schreiben
<lb/>aber dann hat man mir hier dazwischen geredet
<lb/>sie würden Dich doch nicht mehr erreichen, und nun
<lb/>war es verkehrt, ach liebster Karl es ist mir gar nicht
<lb/>recht. Aber es ist nun nichts mehr zu machen, Du
<lb/>hast müssen warten, sei mir nicht böse darum.
<lb/>Brief 96 stecke ich in Göttingen auf dem Postamt ein
<lb/>er ist ja nun schon einige Tage unterwegs. Heinrich
<lb/>Pahre hatte auch wieder geschrieben. Heimkehr Herbst 48.
<lb/>Ob es was werden wird? Irma  ? auch
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>von der Eisenbahn hat sie das Geld bis August im
<lb/>Vorraus bekommen, was soll sie da nun mit. Ob sie
<lb/>dann noch an die Frauen zahlen können wissen sie
<lb/>nicht. Es war eine freiwillige Spende. Ich bin schon oft
<lb/>froh gewesen, daß wir es damals so gemacht haben, ich
<lb/>säße auch da, u bekäme keinen Pfennig mit der
<lb/>Arbeit wird es jetzt auch so eine Sache werden.
<lb/>So gar der nobele Herr Kasten will schon entlassen.
<lb/>Es wird noch schlimmer werden. Ich hab zu Irma auch gesagt
<lb/>wir werden sie schon noch mit durch schaffen. Vater sagt das
<lb/>auch. In der Schmiede haben sie jetzt Bargeldverkehr ein-
<lb/>geführt. wer was machen läßt muß auch gleich bezahlen.
<lb/>Anders geht es nicht mehr. Es sind wirklich schlimme
<lb/>Zeiten oder sie fangen jetzt erst richtig an. Wir
<lb/>haben nun noch das Essen, aber das haben die meisten
<lb/>auch noch nicht. Fett u Fleisch usw gibt es immer
<lb/>noch nicht frei zu kaufen. U dann auch noch kein Geld.
<lb/>Frieda aus Göttingen schrieb mir vergangene Woche auch
<lb/>eine Karte. Sie haben auch einen Garten, die Erbsache
<lb/>würde täglich interessanter. An Dich hätte sie auch geschrieben.
<lb/>Wie wird jetzt das Wetter bei Euch sein? Bei uns
<lb/>ist es kalt u regnerisch. Ich hätte hunderttausend
<lb/>Fragen an Dich Du liebster. Hoffentlich kommst Du nun
<lb/>wirklich doch bald. Für heute will ich diese Zeilen
<lb/>genug sein lassen. Wir grüßen Dich recht lieb u
<lb/>herzlich u tausend feste Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>