<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_309-1.jpg"/><div><lb/>98.               Espol, den 25.Juni 1948.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Nun komme ich heute erst wieder zum schreiben,
<lb/>es war eine aufregende Woche mit der
<lb/>Währungsreform, einigemal mußte ich für Vater
<lb/>nach Hardegsen Geld einzahlen. Gestern war ich
<lb/>mit den Formblättern zur Kasse. Jeder muß
<lb/>angeben was er auf der Sparkasse an Geld
<lb/>hat, damit das Finanzamt ja einen jeden er-
<lb/>wischt. Von 10000 an Vermögenssteuer, wir
<lb/>fallen nicht dadrunter. Dein Buch meines u 
<lb/>Reinhart sind zusammen 8930,66. Wenn
<lb/>ich die Jahre nichts gebraucht hätte, wären wir
<lb/>auch , weiß´ Gott noch zur Vermögenssteuer
<lb/>gekommen. man kann sich nur ärgern
<lb/>nichts hat man von dem Geld. Wir
<lb/>sparen auch nicht wieder, nur jedes
<lb/>Jahr so viel daß wir uns eine Ferienreise
<lb/>erlauben können. Nun bin ich gestern
<lb/>Abend noch mit dem Fahrrad nach Göttingen.
<lb/>das kam so, Irma u Frau März waren
<lb/>am Dienstag Abend mit den Rädern von
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>von Göttingen gekommen, Heidelbeeren
<lb/>pflücken, Günter war auch mit gekommen
<lb/>Nun war Irma mit Herrn März seinem Rad gekommen
<lb/>weil sie ihr Rad hier hatte nur zurück hatte sie
<lb/>die Heidelbeeren u Günter weil ich nun
<lb/>die Woche doch wieder zum Arzt kommen
<lb/>sollte bin ich mit gefahren mit März seinem
<lb/>Rad u Günter hinten drauf. Gestern morgen
<lb/>war ich schon mit dem Rad in Hardegsen
<lb/>auf der Sparkassee von da über Lutterhausen
<lb/>nach Moringen zu Sparkasse. Gestern Abend
<lb/>war ich dann aber auch wirklich müde.
<lb/>Frau März war so recht froh ihren
<lb/>aufgeregten Franz mal einige Tage nicht
<lb/>um sich zu haben. Ich war nun heute früh
<lb/>zur Klink u bin 11.38 wieder gefahren.
<lb/>Der Arzt sagte es hätte sich bei mir
<lb/>sehr gebessert. Ich sollte nächste oder über-
<lb/>nächste Woche noch einmal wieder kommen.
<lb/>Er sagte so innerliche Geschwüre würden
<lb/>sehr langweilig heilen, aber ich brauchte mir
<lb/>darum keine Sorge machen, mir fehlte ja auch
<lb/>sonst nichts. Ich bin dieses Jahr stärker als ver-
<lb/>gangenes Jahr.
<lb/>In Espol ist wieder was los -- Lenz ist kein
<lb/>Gemeindedirektor mehr, man hat ihn ur-
<lb/>plötzlich abgesetzt. Du lachst Dich weg. Der Landrat
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>soll ihn abgesetzt haben, es soll da jemand Lenz 
<lb/>seinen Lebenslauf nach geforscht haben.
<lb/>Er soll angegeben haben er wäre als Leutnant
<lb/>abgegangen ist gar nicht war als Gefreiter.
<lb/>Dann soll er geschrieben haben er hätte die
<lb/>Realschule besucht, ist auch nicht war, Volksschule.
<lb/>Er soll  sein Schneiderhandwerk nicht ausgelernt
<lb/>haben, weshalb er auch keine Meisterprüfung
<lb/>machen könnte, soll ein uneheliches Kind haben
<lb/>in Frankreich  soll er in einem Bekleidungs
<lb/>depo[t] gewesen sein u hätte sehr viele Pelze nach
<lb/>Haus gechickt die seine Mutter verkauft
<lb/>hätte. Sein Vater wäre Weißbinder zu letzt
<lb/>Fabrikarbeiter gewesen. Dann soll er sich
<lb/>selber zum Gemeindedirektor bestätigt haben.
<lb/>Mich wundert bloß, daß es denen in
<lb/>Northeim nicht eher aufgefallen ist. In
<lb/>Northeim war ja auch bald alle 4 Wochen ein
<lb/>anderer Landrat deshalb wundere ich
<lb/>mich über gar nichts. Dieses alles soll
<lb/>der Bürgermeister aus seinem Ort
<lb/>dem Landrat geschrieben haben. Wir können
<lb/>uns bloß amüsieren. So ein Hochstapler.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Der alte Hillebrand hat nun erst eine
<lb/>Sorte Kinder u Schwiegersöhne. Klein Erna
<lb/>prahlte mal gegen mich die Gerda hätte
<lb/>immer so viele Leute zu empfangen,
<lb/>sie käme zu nichts, deshalb müßte sie
<lb/>sich ein Dienstmädchen! halten - Und
<lb/>früher war sie selber eines - Ich hab es noch
<lb/>Mutter erzählt wir haben ja bloß darüber
<lb/>gelacht. Auch Lenz mit seinen ganzen
<lb/>affektierten Manieren, er könnte mich
<lb/>immer zum Lachen reizen. Das Haus
<lb/>gehört bestimmt Kasten, wenn der nun 
<lb/>dieses alles hört, u kann von der Gemeinde
<lb/>Espol nicht mehr holen man weiß es
<lb/>noch nicht. Wenn ich solch einen Mann hätte
<lb/>ich ginge nicht mehr vor die Leute.
<lb/>Aber solche haben kein Gefühl, sonst würden
<lb/>sie ja so etwas gar nicht tuen. Außerdem
<lb/>kann es uns ganz gleich sein man lacht
<lb/>sich eines (und) Schluß. In Göttingen konnte ich
<lb/>wieder niemand besuchen von 7 -11 hab
<lb/>ich auf der Klinik gesessen u bin dann
<lb/>im Trapp zum Bahnhof. Mich hält es auch
<lb/>nicht in Göttingen ich eile schnell nach
<lb/>Haus. Wie geht es Dir ich schreib bloß von
<lb/>mir, wann wirst Du kommen wir
<lb/>warten so sehr
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>auf Dich Du liebster Vati.
<lb/>Reinhart sagt:“ Ich denke Du bringst Vati mit
<lb/>die Kirschen sind zum pflücken reif“
<lb/>Arbeit haben wir eben nicht so viel.
<lb/>Vater hat auch eben nicht so viel weil jeder
<lb/>gleich bezahlen muß. Es gäbe ja Fahrräder zu
<lb/>kaufen. Vater wollte eins kaufen ich
<lb/>weiß noch nicht recht was wir machen
<lb/>Am ehesten meine ich auf mein Rad
<lb/>neue Bereifung so stark kann kein
<lb/>neues Rad sein. 170 Deutsche Mark ist
<lb/>im Augenblick viel Geld, vielleicht sind
<lb/>sie in Wochen schon billiger.
<lb/>Ich könnte Dir über dieses Sachen noch sehr
<lb/>viel schreiben, aber Du wirst es ja bald
<lb/>selbst erleben, die Züge sind leer, weil
<lb/>die Leute das Geld jetzt knausern.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Eine Fahrt von Göttingen nach Hardegsen
<lb/>2.80 ist ja auch zu viel Geld. Ich bringe
<lb/>mein Fahrrad wieder in Schwung u fange
<lb/>auch wieder das knausern an.
<lb/>U spare für eine gemeinsame Ferienreise.
<lb/>Froh bin ich daß Du bald kommen wirst.
<lb/>Hoffentlich hören wir recht bald ein mal
<lb/>wieder von Dir.
<lb/>Für heute Dir Du liebster Karl
<lb/>alles alles gute u viele liebste
<lb/>herzliche Grüße u liebste feste Bussel.
<lb/>Dir liebster Karl u Vati
<lb/>Dein Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>