<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_31-1.jpg"/><div><lb/>
<lb/>Brief 26.                                                      Espol, den 18. Augugst
<lb/>                                                                           (Sonntag)
<lb/>
<lb/>          Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir dir viele liebe herzliche
<lb/>Grüße Liebster Karl wir sind eben von der Wiese aus
<lb/>dem Strahlenkamp gekommen, wir sind beim Grummel
<lb/>morgen. Reinhart war auch mit, wenn wir wenden
<lb/>kegelt er schon auf. Opa hat ihm eine kleine Harke
<lb/>machen lassen schon zum Heu, nun ist er aber
<lb/>auch stolz. Der kleine Kerl meint schon wunder was
<lb/>er kann. Am Freitag haben wir eine Menge Post
<lb/>von Dir Du liebster Vati bekommen. 2 liebe Karten
<lb/>u einen lieben Brief. Vom 10.7. u 14.7. Hab nochmals
<lb/>vielen herzlichen Dank. Wir haben uns  tüchtig gefreut.
<lb/>Ich sprach vorhin mit Georg Groppe der Heinrich Mai
<lb/>aus Schoningen ist noch nicht zu Haus. Mutter war
<lb/>heute morgen zum Zahnarzt nach Moringen, da hat
<lb/>sie mit Emmi Bierkamp gesprochen, ihr Ernst hatte
<lb/>auch vom 14. Juli geschrieben, also genau wie Du auch.
<lb/>Liebster Karl Du schreibst daß Du die großen Kinder
<lb/>erst gar nicht erkannt hättest, das glaube ich Dir
<lb/>schon. Reinahrt ist auch wirklich tüchtig groß für
<lb/>sein Alter, er wird immer für 5 Jahre gehalten.
<lb/>Auch Günter ist groß geworden, Günter hat furchtbar
<lb/>den Keuchhusten, Irma will mit ihm nach Altenau
<lb/>(Harz) zu Verwandten von Heinrich. Daß Du vor
<lb/>einem Jahr so weit noch von uns warst, haben wir
<lb/>uns nicht gedacht. Damals haben wir jeden Tag
<lb/>gewartet, daß Du nach Haus zu uns kommen  
<lb/>solltest. Jäger hatte sich bei mir auch nicht gemeldet
<lb/>
<lb/>
<lb/>wenn wir nicht zufällig mit Nienstädt aus Lutterbeck
<lb/>gesprochen hätten der war auch in Tarent da unten
<lb/>u der hatte wieder mit  Wilhelm Jäger gesprochen über Dich.
<lb/>So bin ich an Jägers Adresse gekommen. Aber nun
<lb/>können wir uns jetzt schreiben, es hat sehr lange gedauert
<lb/>daß wir nichts von einander wußten. Ich werde
<lb/>auch heute noch wieder an Vater in Grone schreiben
<lb/>er wäre ja an der Reihe, aber er klagt in jedem
<lb/>Brief daß seine Finger nicht mehr mitmachen.
<lb/>Mit Else schrieb ich Dir schon, daß sie von ihrem
<lb/>Heinz nichts mehr wissen will, erst verlobt sie
<lb/>sich u dann gefallen ihr andere Männer besser.
<lb/>Ich will Vater mal wieder nach hier einladen,
<lb/>dann werde ich erst mal wieder allerlei gewahr.
<lb/>Die Fahrtverbindung ist jetzt wirklich günstig.
<lb/>Jürgen geht nun schon zu Schule. Eine Tafel hat
<lb/>er von mir bekommen, wir haben noch einige,
<lb/>eine ganze neue für Reinhart, Die ich damals
<lb/>in Thorn für Dich gekauft habe. Die behält Reinhart.
<lb/>Bei Heini war ich das letzte mal auch nicht,
<lb/>als ich in Göttingen war, Mariechen ist auch
<lb/>noch immer die Alte, aber nicht die schlechteste.
<lb/>Neulich sollte ich den anderen Tag wieder kommen
<lb/>u hatte dann doch keine Zeit u bin dann
<lb/>das nächte Mal als ich wieder in Göttingen
<lb/>war vorgegangen, da war sie ganz beleidigt
<lb/>sie hatte nun extra Kuchen gebacken gehabt
<lb/>u wollte mir auch mal eine Freude
<lb/>machen, weil ich ihr auch schon so oft eine
<lb/>gemacht hätte. Mit Hermann ist ja gar
<lb/>kein Reden, der kennt nur sich. Mit Ernst
<lb/>hab ich auch ein Hühnchen zu rupfen, wenn
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>ich ihn bloß erst mal richtig erwische. Konnte der uns nicht schon
<lb/>mal besucht haben. Er war mit seinem Jungen bei uns 3 Tage bevor
<lb/>der Amy kam u seit dem läßt er nichts von sich hören. Er ist auch
<lb/>     der alte Ernst von früher, nicht mehr.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Vater klagt weiter nicht direkt über seine Frau, aber so ganz
<lb/>begeistert scheint er auch nicht zu sein. Am Dienstag oder Mittwoch
<lb/>wieder mehr. Für heute Dir alles gute u viele liebe herzliche Grüße u liebe
<lb/>                            liebe Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>