<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_310-1.jpg"/><div><lb/>100.               Espol, den 27.Juni 1948.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Zum Sonntag Dir viele liebste herzliche Grüße.
<lb/>Gestern kam Dein lieber Brief 84 vom 30.5. an.
<lb/>Wir Danken Dir Du liebster Vati recht recht herzlich.
<lb/>Inzwischen war der Brief ja schon durch 85
<lb/>überholt. Ich weiß jetzt gar nicht recht was ich
<lb/>glauben soll, mal glaube ich du wirst bald
<lb/>kommen u dann auch wieder nicht. Vielleicht
<lb/>geht es doch viel schneller als wir alle erwartet
<lb/>haben. Es wäre wirklich sehr schön wenn es so
<lb/>wäre. Ich denke diese Woche wirst Du uns wieder
<lb/>einen neuen Brief mit Heimkehrer schicken.
<lb/>Wenn der Transport am 17. Juni abging.
<lb/>Gestern war Ernst hier mit seiner Renate.
<lb/>Ernst hat Kirschen gepflückt für sich u für
<lb/>uns. Michel hat heute morgen auch mit gepflückt.
<lb/>Ernst mit Tochter ist heute nach dem Mittag-
<lb/>essen wieder runter gefahren. Mutter, Reinhart
<lb/>u ich haben heute Nachmittag einen längeren
<lb/>Spaziergang gemacht. Zum Hai dann nachher
<lb/>am Wolfskamp vorbei auf der Straße 
<lb/>wieder zurück. Eben regnet es mal wieder
<lb/>es ist eben ein wechselhaftes Wetter man
<lb/>weiß nicht recht was man anziehen soll.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>immer so halb Winterzeug. Als ich am Freitag
<lb/>nach Moringen war sprach ich auch mit Bierkamp
<lb/>Emmi. Ernst war zum Zahnarzt sie hat schon
<lb/>ihre Not wenn Du da bist, daß wir sie aber
<lb/>besuchen. Zu unserer Kirmeß hat sie sich schon
<lb/>eingeladen. Bis dahin müssen wir dann noch
<lb/>eine Sendung brauen. Gustav wollte es ja
<lb/>mal mit Kirschen versuchen. (Weißt Du noch
<lb/>Paul, Kirsch mit Rum!) Zwetschen gibt es dieses
<lb/>Jahr sehr viel da müssen wir uns spezialisieren.
<lb/>Unsere Rüben versprechen auch ausgezeichnet zu
<lb/>werden. Zum Rübensaft kochen wirst Du sicher da
<lb/>sein, dann haben wir einen starken Mann 
<lb/>für die Presse. Vergangenes Jahr hab ich das
<lb/>meiste u Irma gemacht. Wenn es gar nicht
<lb/>mehr ging mußte Michel kommen, aber
<lb/>mit der alten Frechschnauze kommt man nicht
<lb/>mit. Oft ist er zu frech.
<lb/>Bürgermeister Wahl ist nun erst am Dienstag
<lb/>es ist jetzt Tagesgespräch es wird noch immer
<lb/>mehr neues erzählt ob alles wahr ist---
<lb/>ich weiß es nicht. Ich glaube es wird jetzt
<lb/>auch noch was hin zu gedichtet. Lenz war
<lb/>ja CDU, vielleicht hat man ihn deshalb
<lb/>von Northeim direkt gebissen, wäre er SPD
<lb/>gewesen, hätte es wohl noch eine Weile gedauert.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Beim Fragebogen ausfüllen soll er ertappt sein
<lb/>einmal hat er die Oberrealschule bis 34
<lb/>besucht u wieder bis 32. usw. Genau mit dem
<lb/>Leutnant. So was muß ja einmal auffallen.
<lb/>Tante Emma ist sein Sonnabend in Lutterbeck.
<lb/>Dörntes sind zur Kindtaufe nach Barnten
<lb/>da wohnt eine Schwester von Frau Dörnte.
<lb/>Tante Emmas Arm ist längst wieder heile,
<lb/>aber sie ist sehr vorsichtig bei der Arbeit.
<lb/>Über Reinhart gibt es nicht viel zu schreiben,
<lb/>eben spricht er wieder sehr wenig, so ist es
<lb/>immer anders.
<lb/>Liebster Karl ich meine bald bis Dich dieser
<lb/>Brief erreicht bist Du schon bei uns. Deshalb
<lb/>werde ich auch nicht so lange Briefe schreiben.
<lb/>Für heute Dir alles gute u viele
<lb/>liebste herzliche Grüße u liebste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle grüßen Dich recht
<lb/>herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>