<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_311-1.jpg"/><div><lb/>99.               Espol, den 30.6.48.
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Wir senden Dir heute wieder die herzlichsten Grüße.
<lb/>Post ist bis heute noch keine wieder eingetroffen.
<lb/>Ich warte ja auf Heimkehrer Post diese Woche
<lb/>na heute ist ja erst Mittag bis Sonnabend kann
<lb/>noch welche eintreffen. Letzte Nacht hat Frieda Mecke
<lb/>von Dir geträumt, sie hat Dich zum Dorf rein-
<lb/>kommen sehen u Reinhart u ich hätten gerade an
<lb/>der Straße die Gänse gehütet.
<lb/>Nun hatte ich heute Nachmittag mit dem Brief
<lb/>angefangen, da kam Li Dörnte u Anneliese mit
<lb/>dem Prinzgespann u wollte ihre Kirschen abholen.
<lb/>Li ist ein großes Mädchen geworden, Du wirst sie
<lb/>nicht wieder erkennen, sie ist ein hübsches Mädchen.
<lb/>Jetzt hat sie ihre Zöpfe abschneiden lassen, sie sieht
<lb/>gut aus. Liebster Karl die Kirschen sind bald
<lb/>alle, es hat ja jeden Tag geregnet. Gestern war
<lb/>ich zum Büro hoch, zum Sommerberg, die
<lb/>Lebensmittelkarten abholen. Da war Lenz auch
<lb/>seine abholen, er kam gleich auf mich zu.
<lb/>Der ist  so frei und frech, daß man sich wundern
<lb/>muß. Regente bleibt vorläufig Bürger-
<lb/>meister. Man munkelt allgemein
<lb/>Lenz bekäme noch Strafe- Jetzt bekommen
<lb/>wir Punkte, 20 Punkte pro Person, ob
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ob sie uns die nun jeden Monat geben?
<lb/>Vater war neulich am Montag nach Northeim
<lb/>er sagt es ist alles unverschämt teuer.
<lb/>Kaffeebohnen sollen wir bekommen pro Person
<lb/>62 gr, 3 DM das wären für uns 18 DM für
<lb/>Bohnenkaffee, wir legen jetzt keinen Wert darauf.
<lb/>Wir haben ja den schönen von Dir. Es gibt
<lb/>schon wieder Leute die ihre Nährmittel usw
<lb/>nicht alle kaufen können weil sie mit
<lb/>dem Kopfgeld schon zu Ende sind. Vater
<lb/>hat in der Schmiede Bargeldverkehr eingeführt.
<lb/>Es geht tadellos, Vater sagt wenn wir man
<lb/>gesund bleiben uns sollen sie schon nicht an
<lb/>den Wagen fahren. Gustav arbeitet immer
<lb/>noch in Fredelsloh, er hat bei Otto Onkel
<lb/>eine dicke Nummer. Liebster Karl ich
<lb/>meine immer die Briefe erreichen Dich
<lb/>nicht mehr, Du bist dann schon längst bei
<lb/>uns, Hoffentlich hören wir die Woche noch
<lb/>mal neues von Dir. Für heute grüßen
<lb/>wir Dich recht recht herzlichst
<lb/>Tausend liebste feste Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart
<lb/>Herzliche Grüße von allen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>