<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_316-1.jpg"/><div><lb/>
<lb/>
<lb/>                              Göttingen, d. 5. Okt. 58.
<lb/>             eing. 8.10.58
<lb/>
<lb/>Lieber Vati!
<lb/>Vielen herzlichen Dank für Deinen lieben
<lb/>Brief den wir gestern erhalten haben. Du wirst
<lb/>unseren heute auch erhalten haben, und ich denke
<lb/>Du wirst gleich wieder schreiben. Der Brief
<lb/>von der Hypothekenbank lag Abends als
<lb/>ich nach Haus kam auf der Diele.
<lb/>Heute lege ich wieder etwas bei, es ist
<lb/>jeden Tag was anderes. Gestern hab ich
<lb/>von Northeim von der Heimstätte eine
<lb/>Karte gekriegt, also Mittwoch ist die
<lb/>Besichtigung, ich werde mir Urlaub 
<lb/>nehmen. Ich hab gestern schon mit Schützer
<lb/>gesprochen, die sagen auch ich müßte
<lb/>dabei sein, schade wäre ja, daß du
<lb/>nicht da bist. Herr Schützer wird wohl
<lb/>das ganze richtig ins ?
<lb/>Haben, er hat sich in Hannover gleich
<lb/>bei dem Obersten Herrn von der Heim-
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_316-2.jpg"/><div>
<lb/>stätte melden lassen, und dem alles
<lb/>vorgetragen. Das wäre ganz entsetzt
<lb/>gewesen. Die sind auch gespannt was
<lb/>es nun wohl gibt. Luise habe ich nichts
<lb/>davon erzählt die macht bloß wieder 
<lb/>Unsinn wenn sie hier rum protzt.
<lb/>Ich werde dich schon richtig vertreten mach
<lb/>Dir keine Gedanken. Herr Schützer sagt
<lb/>wir schließen uns am besten zusammen.
<lb/>Die sagen auch Frebod möchte [möge] noch die
<lb/>Hose jetzt zittern wegen Becker, nur
<lb/>weil der Angst vor dem gehabt hätte wäre
<lb/>es passiert. Hoffentlich kommt der Müller
<lb/>morgen Nachmittag, es kommt noch mal
<lb/>und macht alles in Ordnung. Hier vor
<lb/>dem Kellerfenster wo doch der Abtreter
<lb/>drauf ist, da hat er ein Loch rein-
<lb/>gestemmt, Karli sagt das Wasser ist
<lb/>ganz schnell abgezogen. Die Platte soll
<lb/>er wieder ausflicken alles schön
<lb/>???
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Im Keller hat er noch mal mit so einer
<lb/>Masse die Wand eingestrichen, es stinkt jeden-
<lb/>falls nicht. Ich denke du gibst mir auch noch
<lb/>wichtige Punkte bis Mittwoch durch –
<lb/>Mittwoch früh um 11 Uhr. Wir haben herrliches
<lb/>Wetter die Woche hatte ich Wäsche, Montag
<lb/>ausgekocht,  auf Deinen Geburtstag gewaschen
<lb/>das Bunte gleich raus gehängt und das weiße
<lb/>den anderen Tag und da fing es an zu regnen.
<lb/>Und keiner war zu Haus, den anderen
<lb/>Tag. Donnerstag hab ich dann bis 2 Uhr
<lb/>das meiste trocken gehabt, den Rest hat Karli
<lb/>abgenommen. Ich muß mich ja wundern
<lb/>er ist so besorgt um mich ich brauch
<lb/>nicht viel zu stöhnen. Bornemann holt
<lb/>ihn viel ab. Gestern morgen waren die beiden
<lb/>zur Sparkasse 50 DM aufs Giro eingezahlt.
<lb/>Und 20 auf Karlis Sparbuch weil Herr Grote
<lb/>noch nicht bezahlt hatte. Vorhin hat Herr
<lb/>Grote mir aber auch das Geld gegeben dann
<lb/>bringen wir nächste Woche noch mal 30 auf
<lb/>Karli sein Buch. Ich bin mal gespannt
</div>
<pb n="3" facs="#facs_78_316-3.jpg"/><div>
<lb/>auf meine Restzahlung ich wollte dann
<lb/>noch mal 50  wegbringen. Gestern hab ich
<lb/>Dir auch ein neues Hemd gekauft 14M 
<lb/>hatte das andere gekostet, so eins wie
<lb/>du neulich gekauft hast war nicht mehr da.
<lb/>Dieses ist aber auch ein schönes 17.50. Das
<lb/>grüne plätte ich heute vielleicht schicke ich
<lb/>sie morgen Nachmittag spätestens Dienstag
<lb/>ab, denn du wirst doch kanpp werden.
<lb/>Herr Grönegreß wartet auch auf ein Wäsche-
<lb/>paket gestern hat er sich schon selber eins
<lb/>gewaschen. Karli war heute früh schon mit
<lb/>Bornemann in der Stadt u heute Nach-
<lb/>mittag wollen sie mit dem Photoapparat
<lb/>los. Gestern hat Luise mich um meine
<lb/>Ruhe gebracht, sie hat Haare gewaschen und
<lb/>geredet. Es ist furchtbar was die für 
<lb/>eine Unruhe macht. Was hat die bloß
<lb/>für einen Karhus (Chaos??)  --- Ich hatte doch
<lb/>keinen Kuchen gebacken. Karli ißt kaum
<lb/>welchen. Wir hatten ½ Weißbrot genommen?
<lb/>Abendbrot hat sie bei uns gegessen Karli sagt
</div>
<pb n="4" facs="#facs_78_316-4.jpg"/><div>
<lb/>5)  ich muß noch immer lachen über am
<lb/>Sonntag in Wildungen. Am liebsten
<lb/>wäre sie gleich mit Vati zum essen gegangen
<lb/>Und nachher in der Gastwirtschaft sagte
<lb/>sie ich hatte einen Schnaps – der wollte sich
<lb/>am Montag ausschütten vor lachen
<lb/>An <persName key="#347">Ernst </persName>  und <persName key="#1137">Herta </persName> mußt du eine Karte
<lb/>schreiben <persName key="# 1138">der Gerd </persName>hat uns heute früh eine
<lb/>Menge Holz gebracht auch gutes Holz du
<lb/>hat gleich Arbeit wenn du kommst.
<lb/>Die Woche war Karli einmal bei Pahrens
<lb/>die hätten ihr Schlafzimmer tapeziert
<lb/>Frau Seiser hätte einen Selbstmord-
<lb/>versuch gemacht. Luise hat sich einen
<lb/>neuen Teppisch  gekauft und eine neue
<lb/>Couch 250 DM der Teppich 300 und
<lb/>der Herr von der Brandkasse war auch
<lb/>schon hier, er hat für alle Häuser die 
<lb/>Versicherung, Wasserschäden hat es zu
<lb/>sätzlich noch mit aufgenommen wenn mal
<lb/>ein Rohrbruch ist usw. 24 DM sind es wohl im 
</div>
<pb n="5" facs="#facs_78_316-5.jpg"/><div>
<lb/>6)
<lb/>Jahr, die haben die Sachen von der Heimstätte
<lb/>übernommen. <persName key="#1137">Hertha </persName> hat uns auch ein
<lb/>Teil Zwiebeln geschickt aus Großeinkauf.
<lb/>Luise kam gestern um 5 Uhr ich mußte den
<lb/>ganzen Nachmittag warten ich wollte so gerne
<lb/>nach <persName key="#348">Hermanns </persName> Garten bin dann mit ihr
<lb/>noch gegangen. <persName key="#344">Else </persName>  und ihre beiden Kinder
<lb/>kamen dann auch vorbei, Else
<lb/>geht mit <persName key="#391">dem Jungen </persName>  öfter hier oben
<lb/>spazieren, der sieht schlecht aus hat Astma
<lb/>die <persName key="#2608">Mutter aus Grone </persName>   wäre bei <persName key="#347">Ernst </persName>.
<lb/>Ich muß heute noch nach Ernst und mich
<lb/>fürs Holz bedanken. Eben kommt
<lb/>Karli und Bornemann die hören Kinderfunk.
<lb/>
<lb/>Lieber Karl laß es Dir recht gut gehen.
<lb/>Hoffentlich ist Dein Schnupfen wieder behoben.
<lb/>Alle gute viele herzliche Grüße und
<lb/>Viele Bussel für heute
<lb/>
<lb/>Deine Mutti und Karli.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>