<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_319-1.jpg"/><div><lb/>                                                Ang. 14.10.
<lb/>
<lb/>                                                Göttingen 12.10.58
<lb/>                                                    Sonntag
<lb/>Liebster Vati!
<lb/>Gestern haben wir Deinen lieben Brief
<lb/>erhalten, vom Freitag. Hab vielen herzlichen
<lb/>Dank. Sicher wirst Du nächsten Sonntag wieder
<lb/>bei uns sein. Schreib uns noch mal ob
<lb/>Freitag oder Sonnabend, auch wir sind froh
<lb/>wenn du wieder da bist. Karli sagt gestern
<lb/>auch, es is so langweilig wenn Vati
<lb/>nicht da ist, wenn ich Frühschicht habe
<lb/>ist er noch zufrieden, aber in der Spät-
<lb/>schicht. Nächste Woche hab ich wieder Spätschicht.
<lb/>Gestern und heute morgen hatten wir
<lb/>Regen, heute morgen hab ich die Heizung
<lb/>mal angemacht, es war zu un-
<lb/>gemütlich, wir haben sie noch nicht an-
<lb/>gehabt. Gestern Nachmittag, ich war gerade
<lb/>von der Arbeit gekommen, wir saßen 
<lb/>noch beim Essen kam Luise an.
<lb/>Du mußt die Heizung an machen
<lb/>
<lb/>quer:
<lb/>Viele herzliche Grüße u Bussel Deine Mutti i Karli
<lb/>
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_319-2.jpg"/><div>
<lb/>ich sage mich friert nicht, u außerdem
<lb/>hab ich gar keine Zeit mich hin zusetzen
<lb/>ich muß jetzt erst noch aufräumen
<lb/>dann hat sie da noch rumgemeckert
<lb/>sie könnte in der Kälte nicht sitzen
<lb/>u am Sonnabend hätte sie sich bei
<lb/>uns auch erkältet, das Badewasser
<lb/>wäre zu kalt gewesen. Ich hab gar
<lb/>nicht geantwortet. Dabei hat sie am
<lb/>Sonnabend geschwärmt es wäre doch
<lb/>was anderes als in ihrer Küche, u
<lb/>wenn ich nicht selber das Wasser
<lb/>gemessen hätte 40 Grad sie mußte 
<lb/>noch kaltes zulaufen lassen.
<lb/>Nach <persName key="#347">Ernst </persName> ist sie gestern raufgegangen
<lb/>ich war heilfroh -----  Heute morgen
<lb/>hat Paul Blumentöüfe geholt, sie wären
<lb/>heute Nachmittag bei Ernst ich sollte
<lb/>auch rauf kommmen. Wir haben es
<lb/>uns gemütlich gemacht, bin heil froh
<lb/>wenn ich ihr Gesabbele nicht hören muß
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am Mittag hab ich unseren Garten unten
<lb/>gegraben bis auch eine ganz kleine Ecke.
<lb/>Am Freitag ist sie mit Herrn Rosin Herrn
<lb/>Grote u ?Nesel? Dann an ihrem Stück ge-
<lb/>wesen. Ich muß ja lachen, - das hätte sie mit
<lb/>?Nesel? Ganzu alleine gekonnt. Am Montag war
<lb/>doch Gildewahl, da hatten sie Abends in der
<lb/>Krone alles frei von der Innung, am
<lb/>Mittwoch hatte sie einen fürchterlichen Druch-
<lb/>fall u erbrechen, weil sie sich überladen
<lb/>hatte, sie hätte Eiersalat mit Majonese
<lb/>für Kartoffelsalat gegeseen, so was erzählt
<lb/>sie noch umher, u so viel kalten Braten usw.
<lb/>Du kannst dich weg lachen, gestern war sie
<lb/>noch nicht in Ordnung, sie hätte es so an der
<lb/>Galle, ich hab bloß gelacht –
<lb/>Gestern Nachmittag kam Herr Schützer mit
<lb/>einem Schreiben, er dachte wir hätten dasselbe
<lb/>bekommen aber wir haben keines gekriegt.
<lb/>Es war die Abschrift, was Löhr u Becker
<lb/>jetzt gekriegt haben wegen den Wasser.
<lb/>Löhr wird aufgefordert, wenn er keine
<lb/>Rinne haben will Röhren zu legen. ??
<lb/>den Durchbruch in die Mauer zu machen
</div>
<pb n="3" facs="#facs_78_319-3.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>von der Heimstätte Hannover. Herr
<lb/>Schützer sagte auch. Die meiste Schuld hat
<lb/>Frebold u Schmutzer. Herr Schützer sat auch
<lb/>eine Gemeinheit das die sich den Tag
<lb/>nicht haben blicken lassen, er sat die
<lb/>sind schon Eigentümer, vielleicht saten sie
<lb/>wenn ihr was wollt klagt, ? Sie ?
<lb/>Dabei rein. Du mußt gleich Sonnabends
<lb/>nach Schützers rum, vielleicht kriegen wir
<lb/>morgen auch eine Abschrift. Heute morgen
<lb/>waren Löhrs lange bei Irgangs. Herr Butt?
<lb/>War am Freitag so freundlich Karli
<lb/>wäre so groß geworden u sow. Ich kann
<lb/>genau so sein. - Wir haben im Garten
<lb/>herrliche Rosen, hoffentlich gibt es noch
<lb/>keinen Frost. Ich hatte am Freitag eine
<lb/>schöne Restzahlung 142 DM. 100 DM bringe
<lb/>ich morgen weg zur Kasse bei Karli
<lb/>sind es dann schon 104 u 50 bringeich
<lb/>auf meins. Luis hat us wieder 70
<lb/>Eier angedacht. 11.20, das paßt mir
<lb/>auch gar nicht, da hat sie sich bei Herta
<lb/>so viel bestellt, ich wollte nur 30 Stück
<lb/>sie wird sie nicht schickt sie gleich
<lb/>
<lb/>quer:
<lb/> 
<lb/>durch Herrn Grote 70 St. nur Ärger u. darfst nichts sagen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>