<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_32-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 27.                              Espol, den 21.8.46
<lb/>                                                      (Mittwoch)
<lb/>
<lb/>          Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder liebe herzliche
<lb/>Grüße und hoffen daß es Dir liebster Vati recht
<lb/>gut geht. Gestern bin ich nicht zum schreiben
<lb/>gekommen, weil wir zum Grummet (*)
<lb/>nach dem Strahlenkamp waren. Heute
<lb/>regnet es, schade wir hätten ihn heute so
<lb/>schön trocken bekommen. Reinhart muß
<lb/>heute drinnen auf der Diele mit seinem
<lb/>Freund spielen, sie spielen Tierarzt u
<lb/>Weihnachtsmann u alles solche Sachen.
<lb/>Es ist zu drollig wenn man den Jungen
<lb/>was zu hört. Er ist auch sehr besorgt
<lb/>um seinen Freund wenn wir essen,
<lb/>daß sie was mit bekommen. Sein
<lb/>Freund Gerhard wohnt bei Knokens
<lb/>sein Vater ist Holzhacker. Früher Hauptmann.
<lb/>Auch die Eltern von Gerhard sind wirklich
<lb/>liebe Menschen. Dein Sohn ist sehr für Dich ein
<lb/>genommen. Neulich hat Onkel Gustav
<lb/>
<lb/>seinen Zollstock gesucht u konnte ihn nicht
<lb/>finden, Reinhart sah mir gleich so verdächtig
<lb/>aus, ich habe ihn gefragt, hat er in oben auf
<lb/>unser Schlafzimmer getragen, weil es Deiner
<lb/>ist, u Onkel Gustav ihn Dir kaputt machen
<lb/>könnte. Tage nachher hat er im Hohlweg
<lb/>eine alte Säge gefunden er bringt sie mir
<lb/>ganz stolz u sagt, die können wir fort
<lb/>legen dann hat Vati auch eine wenn er
<lb/>kommt. Wenn Opa mal einen Schraubenzieher
<lb/>oder irgend was von unseren Sachen gebraucht
<lb/>gleich ist er hinter her, daß es wieder rauf
<lb/>kommt. Heute war bei uns die Wohnungs-
<lb/>kommission, da kannst Du Dir kaum
<lb/>was darunter vorstellen, Also das sind Männer
<lb/>die die Wohnungen nach sehen, wo noch
<lb/>Flüchtlinge unter gebracht werden
<lb/>können. Nun haben die Herren heute bei
<lb/>uns festgestellt, daß die Flüchtlinge
<lb/>bei uns wieder raus müssen
<lb/>weil wir zu wenig Platz haben-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich sagte den Herren daß wir unsere 
<lb/>Wohnung 42 schon in Göttingen aufge-
<lb/>geben haben, u ich jetzt durch diese Sache ganz
<lb/>ohne Wohnraum da stehe. Nun sollen unsere
<lb/>Flüchtlinge hin wo mehr Platz ist u es gibt
<lb/>tatsächlich im Dorf noch Platz genug.
<lb/>Reinhart ist ganz in Vorfreude für
<lb/>seinen Geburtstag. Ich habe durch Tante
<lb/>Emma bei Fritsches Göttingen ein
<lb/>schönes Bilderbuch bekommen aber
<lb/>zu niedlich mit kleinen Versen u
<lb/>ein Klebe- u Malspiel. Irma hatte
<lb/>ihm ein niedlichen Bildchen geschickt
<lb/>ein kleiner Wandersmann mit 
<lb/>Rucksack. Was meinst Du was er
<lb/>Freude haben wird. Seine Freunde hat
<lb/>er schon alle eingeladen. Auch so-
<lb/>gar Tante Schwester aus Fredelsloh
<lb/>die kommt aber erst am Sonntag.
<lb/>Liebster Vati wenn Du doch auch
<lb/>
<lb/>bei uns sein könntest? Am Sonnabend
<lb/>backen wir den ersten Zwetschenkuchen.
<lb/>Zu Reinharts Geburtstag gibt es natürlich
<lb/>ekstra was feines.
<lb/>
<lb/> Liebster Karl für heute diese
<lb/>kurzen Zeilen, am Freitag schreibe
<lb/>ich Dir wieder. Sei mir nicht böse
<lb/>wenn ich diesen Brief etwas flüchtig
<lb/>schrieb, Arbeit haben wir ja den
<lb/>ganzen Tag. Heute gaben wir Birnen
<lb/>eingemacht, u jetzt muß Reinhart
<lb/>schnell ins Bett.
<lb/>               Tausend liebe herzliche
<lb/>                Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>                Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>               Alle grüßen Dich Du lieber
<lb/>                          recht herzlichst.
<lb/>
<lb/>
<lb/>(*) Definition Grummet (Wikipedia)
<lb/>Der zweite Heuschnitt, der meist im Hochsommer erfolgt, und auch dessen Ernte, heißt allgemeindeutsch Grummet (n.).
<lb/>Das Grummet zeichnet sich durch einen höheren Eiweißgehalt aus, weshalb es intensivere Trocknung erfahren muss als der erste Schnitt. In der Landwirtschaft werden Heuwender zur Unterstützung der Mähguttrocknung eingesetzt. Bei nicht ausreichender Trocknung besteht die Gefahr der Selbstentzündung bei der anschließenden Lagerung auf dem Heuboden.
</div>
</div></body>
</text></root>