<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_323-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr.21                        Sonntag, den 25.3.45
<lb/>
<lb/> Meine liebe Else, mein liebstes Bübchen!
<lb/>Es ist jetzt Sonntagmorgen 6.00 Uhr. Ihr werdet zu Haus
<lb/>wohl noch gut schlafen. Lange sicher auch nicht mehr, dann
<lb/>läßt Reinhart keine Ruhe und muß zur Mutti ins
<lb/>Bett. dann baut Ihr sicher erst noch einige „Hundehütten“
<lb/>bevor es ans aufstehen geht. Hoffentlich ist bei Euch auch
<lb/>so schönes Wetter wie wir es hier haben. Am Tage ist es
<lb/>in der Sonne schon zu heiß. Eben geht die Sonne auf, da ist
<lb/>es noch ziemlich frisch draußen. Nachts wird es überhaupt
<lb/>sehr kühl. Das würde sich nur bei Regenwetter ändern.
<lb/>Aber vorläufig ist es noch nichts mit der Regenzeit.
<lb/>Liebe Else, wie du aus dem Wehrmachtsbericht gehört hast, ist
<lb/>es bei uns hier unten immer noch ruhig. Auch 
<lb/>sonst geht es uns nicht schlecht hier. Essen und trinken
<lb/>gut. Nur fehlt uns im Augenblick ein Radio, so daß
<lb/>es heute mit dem Volkskonzert nichts wird.
<lb/>Letzten Sonntag war ich vormittags zum
<lb/>Fischen gewesen (mit geringer Ausbeute), da war
<lb/>bei unserer Rückkehr gerade das Volkskonzert zu hören.
<lb/>Liebe Else, nun will ich für 3 liebe Briefe danken,
<lb/>die ich vorgestern Abend bekommen habe. Nr. 22,24 u 25.
<lb/>Du glaubst schon, ich würde Nr 24 nicht erhalten.
<lb/>Du siehst, die Ausfälle sind ganz gering. Nur sind die
<lb/>Briefe immer etwas lange unterwegs. Von hier
<lb/>zu Euch ist es aber auch nicht besser und wie ich
<lb/>aus deinen Briefen sehe, hast du lange Zeit auf Post
<lb/>gewartet. Sorgen brauchst Du dir aber darum keine
</div>
<pb n="2" facs="#facs_67_323-2.jpg"/><div>
<lb/>machen, auch wenn ich nicht so oft geschrieben habe.
<lb/>Du weißt dadurch, daß es mir ganz besonders gut geht.
<lb/>Wenn ich vorn in der Stellung im Bunker sitzen würde,
<lb/>könnte ich jeden 2. Tage einen Brief schreiben. Von
<lb/>Heinrich Pahre könnt Ihr so schnell ja auch keine
<lb/>Post erhalten. Wenn sie in Üssinghausen meinen,
<lb/>für sie wäre es schlimmer, dann nur darum, weil
<lb/>sie sich erst wieder daran gewöhnen müssen. Im Übrigen
<lb/>wollen wir das Beste hoffen. Wenn Du nach Üssing-
<lb/>hausen zum Nähen fährst, hilfst du sicher nur der Else.
<lb/>Für Dich wirst du soviel zum Nähen nicht haben. Jetzt
<lb/>geht bei Euch die Arbeit draußen auch los. Hier sind die ersten
<lb/>Bäume jetzt am blühen. Reinhart wird im Garten
<lb/>wieder fleißig mit helfen wollen. Schade, daß ich
<lb/>ihm nicht doch schon seinen kleinen Wagen machen
<lb/>konnte. Bestell ihm nur einen schönen Gruß und
<lb/>er soll vorderhand den großen Handwagen nehmen.
<lb/>Sag ihm auch noch, ein feiner Mann haut die Leni
<lb/>nicht, wenn sie keinen Brief vom Papa hat.
<lb/>Sonst sorgt er ja ganz gut für alles, wie ich aus deinen
<lb/>lieben Briefen sehe. Hoffentlich ist der kleine Mann
<lb/>wieder ordentlich auf dem Damm.
<lb/>
<lb/>Heute sende ich deine Briefe Nr. 10,11,12,13,u 14 mit zurück. Von Görgen
<lb/>habe ich noch nichts wieder erfahren. Von dem einen Bild was
<lb/>du Gustav geschickt hast, kannst du da noch einmal Abzüge
<lb/>von machen lassen? Was ist aus der Hochzeit in
<lb/>Großenrode geworden?
<lb/>Nun meine liebe Else und mein liebes 
<lb/>Bübchen von Eurem Vati noch einmal die
<lb/>herzlichsten Ostergrüße u tausend liebe
<lb/>Bussel. An alle viele Grüße Eurer Vati.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>