<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_346-1.jpg"/><div><lb/> 8.) 28.9.46  Meine liebe Else, mein liebes Bübchen! Ihr Lieben
<lb/>Alle! Heute wieder herzlichen Dank für die lieben Briefe Nr 27,28 u. 29
<lb/>Ich erhielt sie schon am letzten Sonnabend. Es freut mich für Oma,
<lb/>dass ihr Arm so gut wieder verheilt ist. "Holz hacken" wird sie aber sicher noch
<lb/>nicht wieder mit können. Gustav wünsche ich viel Erfolg in Holzminden.
<lb/>Ernst hat sich in Grossenrode sicher eine gute Existenz geschaffen.
<lb/>Ich freue mich darüber ganz besonders und wünsche ihm und seiner
<lb/>Familie weiterhin alles Gute. Will Reinhart mit seinen Freunden in Espol
<lb/>auch noch zur Schule gehen? Ist die Schule überhaupt wieder in Betrieb? Wie
<lb/>ist sonst das Leben im Dorf? Hat es jetzt zu den Gemeindewahlen wieder
<lb/>Versammlungen gegeben? Über das politische Leben in den einzelnen Zonen,
<lb/>im grossen gesehen, sind wir durch Zeitungen und Nachrichtenblätter gut
<lb/>unterrichtet. Wie sieht es denn jetzt im Strahlenkamp aus? Soll zwischen
</div>
<pb n="2" facs="#facs_67_346-2.jpg"/><div>
<lb/>Strasse und Tönnieshof vielleicht alles zu Land gemacht werden?
<lb/>Hat Müller auf Tönnieshof sein Haus noch fertig gebaut? Was macht
<lb/>der Onkel Hühne. Wie kommt es, dass die Wildschweine in den Kartoffeln sowiel
<lb/>Schaden anrichten können? Spielt <persName key="#1041">Grossvater Henne</persName> noch seinen alten Sonntags-
<lb/>skat? Hat Gustav es auch schon gelernt? Bei uns hier ist jetzt auch ein Skat-
<lb/>club aufgemacht. Ich bin weiter im "Schachverein". Morgen fahren wir wie-
<lb/>der zu einer Arbeitskompanie hinaus, wo wir uns vergangenen Sonntag mit
<lb/>der Camp-Mannschaft die erste Niederlage geholt hatten. Unser Theater im
<lb/>Lager 307 hatte kürzlich Jubiläum und zwar den 50000. Besucher und einige
<lb/>Tage danach die 50. Vorstellung. Ich bin so arg viel nicht zu den Vorstellungen
<lb/>gewesen. Es fehlt mir die Freude, wenn Du nicht neben mir sitzt. Alles Gute Eurer Karl
</div>
</div></body>
</text></root>