<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_36-1.jpg"/><div><lb/>Brief 31                                Espol, den 29.8.46
<lb/>                                               Donnerstag
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder liebe herzliche Grüße von uns
<lb/>bekommen. Wir hoffen es wird Dir auch weiter
<lb/>recht gut gehen. Ich komme diese Woche wirklich
<lb/>nur zu kurzen Berichten, denn die Arbeit ist
<lb/>jeden Tag gleich viel. Abends gehe ich schon immer
<lb/>um 8 Uhr mit Reinhart zu Bett, weil man
<lb/>ja nie weiß, wann er einen Anfall
<lb/>bekommt, das nimmt alles viel Zeit
<lb/>in Anspruch. Aber liebster Vati für Dich zum
<lb/>schreiben bleibt immer noch Zeit.
<lb/>Heute morgen haben wir bei Krüger
<lb/>Hengstens Frühkartoffeln gerodet, die haben 
<lb/>35. Sack für die hiesigen Flüchtlinge ge-
<lb/>liefert. Gerhard Mecke hat die Verteilungs-
<lb/>stelle. Die Kartoffeln sind dieses Jahr
<lb/>nicht so gut. Heute Nachmittag haben wir
<lb/>unseren Grummet von der Platte geholt.
<lb/>Ich war nicht mit, ich habe Wäsche gebügelt.
<lb/>Opa hatte für Reinhart ein großes Schnecken-
<lb/>haus mit Schnecke mitgebracht, wir
<lb/>
<lb/>
<lb/>haben sie in den Garten gesetzt, was
<lb/>meinst Du was er für einen Freude daran
<lb/>hat. Nun meint er, weil sie so dick ist,
<lb/>sie kriegt bald kleine Schnecken. Gestern
<lb/>haben wir gelacht, ich bügele den braunen Stoff
<lb/>für seine Hose, plötzlich meint er: „Mutti die
<lb/>Hose kannst Du mir aber nicht machen, das
<lb/>muß eine richtige Schneiderhose werden, die
<lb/>muß mir Herr  Lenz machen“. Seinem Freund
<lb/>Gerhard hätte der Lenz auch eine gemacht, mit
<lb/>richtigen Taschen. Ich sage dann: „ja ich habe nicht
<lb/>so viel Geld“. „Ach sagt er Onkel Gustav hat
<lb/>mir ja was zum Geburtstag geschenkt“.
<lb/>Gustav hat ihm 20M geschenkt. Aber wie er das gleich
<lb/>anwenden will. Ich mache die Hose doch selber.
<lb/>Herr Lenz ist mir zu salzig. 15 RM für solch
<lb/>eine kleine Hose, das Geld kann ich nicht
<lb/>schneller verdienen. Aber Hosentaschen muß
<lb/>ich nun machen, bis jetzt habe ich mich noch
<lb/>gedrückt. Liebster Vati für heute nimm von uns
<lb/>diese kurzen Zeilen. Wir hoffen es geht Dir
<lb/>auch weiterhin recht gut. Und Grüßen
<lb/>Dich lieb u herzlich tausend liebe Bussel
<lb/>Deine Else u Reinhart.
<lb/>Quer:
<lb/>Alle grüßen Dich du liebster herzlich
</div>
</div></body>
</text></root>