<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_37-1.jpg"/><div><lb/>Brief 32                                     Espol, den 1. September 46
<lb/>                                                          (Sonntag)
<lb/>      Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag sollst Du liebster Vati mal
<lb/>wieder einen längeren Brief von uns bekommen.
<lb/>Wir hoffen es geht Dir Du liebster recht gut, Uns
<lb/>geht es sonst auch allen recht gut, bloß Reinhart
<lb/>macht mir diese Tage wieder ernste Sorgen, es ist
<lb/>immer noch dasselbe. Ich dachte schon mal mit ihm
<lb/>zu einem richtigen Nerven-Professor zu gehen denn
<lb/>das ist doch nur eine Nervensache was Reinhart hat.
<lb/>Nun sprach ich vorgestern zufällig mit Brouwer.
<lb/>Er sagt der würde mir auch nicht mehr helfen
<lb/>können als er mit helfen könnte das was
<lb/>Reinhart jetzt zum Einnehmen bekäme  sei ja
<lb/>dafür u was anderes gäbe es nicht. Vor 20
<lb/>Jahren hätte man gar nichts gegeben, u jetzt wäre
<lb/>dieses Luminal oder Reinhart bekommt
<lb/>ja Prominal das einzige was man geben
<lb/>könnte. Und sonst wäre Geduld u Abwarten
<lb/>das einzige, er sagt wir sind ja auch nur
<lb/>Menschen, u alles Menschenwerk ist Stückwerk.
<lb/>Ich lasse mich da auch nicht von bringen
<lb/>Reinhart hat es nur von der Impfe her.
<lb/>
<lb/>Dr. Brouwer zieht die Schultern. Pastor Reinhardt
<lb/>aus Fredelsloh dem sein kleines Enkelkind
<lb/>von 2 1/2 Jahren hat es genau wie Reinhart.
<lb/>Auch nach der Impfe. Die Kleine war auch solch
<lb/>krankes Kind. Jedenfalls haben wir die Sorgen
<lb/>u es aufpassen. Ich konnte Reinhart sonst
<lb/>gehen lassen wo ich wollte, er ist schon so
<lb/>vernünftig, aber so muß immer einer um
<lb/>ihn sein. Wenn es sich bloß wieder geben wollte
<lb/>wenn er zur Schule muß. Von Gastwirt Hengstens
<lb/>der kleine Junge hat es auch gehabt von 8 – 12 Jahren
<lb/>u ist dann auch wieder alles gut geworden.
<lb/>Das ist auch genau so gewesen wie bei Reinhart.
<lb/>Diese Anfälle sind auch so heimtückisch, eben
<lb/>lacht er noch mit einem, u erzählt   plötzlich
<lb/>schreit er laut auf, u ist dann vollkommen
<lb/>verkrampft, hat die Augen offen u schnappt
<lb/>mit dem Mund Schaum hat er keinen.
<lb/>Das Reinhat so 1/2 bis 1 Minute u dann
<lb/>schläft er hinterher 1-2 Stunden.
<lb/>Mal wiederholt es sich nach 14 Tagen
<lb/>Dann mal wieder in 8 tagen 2x also
<lb/>man ist nie sicher. Vater meint nun
<lb/>wir wollten mal zu einem Heilpraktiker.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Aber Dr.Brouwer sagte neulich gleich zu mir
<lb/>liebe Frau Ahlborn, wenn ich sie vor eins warnen
<lb/>möchte, laufen sie zu keinem Heilpraktiker
<lb/>Es kostet ihnen viel Geld, u helfen tut es auch
<lb/>nicht oder glauben sie daß einer der gar
<lb/>Schmied oder Schlosser früher gewesen ist u dann
<lb/>Arzt spielt mehr kann als ihr alter Dr.?  Ich habe
<lb/>ja auch zu Dr. Brouwer großes Vertrauen.
<lb/>Liebster Karl ich habe Dir nun alles ausführlich
<lb/>geschrieben. Hier zu Haus haben sie mich schon
<lb/>tüchtig ausgeschimpft, daß ich es Dir geschrieben habe.
<lb/>Mach Du Dir doch nicht zu viel Sorge, ändern tut
<lb/>man doch nichts. Wenn das dann wieder vor-
<lb/>über ist, ist er wieder er alte Strolch.
<lb/>Neulich zum Geburtstag hat ihm Frau Grimme
<lb/>gratuliert, u ihn gefragt wie alt bist Du
<lb/>sagt Reinhart „4 Jahre“. „U dann hast du noch
<lb/>keine Frau“? „Och“ sagt er „ich brauche auch keine
<lb/>mehr meine Mutti ist ja meine Frau“.
<lb/>Karl Grimme fragt ihn dann auch öfters
<lb/>mal , u bekommt schlagfertige Antworten.
<lb/>Ich habe schon oft gemerkt daß er sich
<lb/>ärgert. Er will dann auch mit Reinhart
<lb/>streiten u sagt daß habt ihr ja doch nicht usw.
<lb/>u da kommt er bei Reinhart schön an.
<lb/>
<lb/>Seit Freitag ist Friedchen aus Großenrode mit
<lb/>Renate bei uns, Ernst ist gestern gekommen.
<lb/>Friedchen bleibt wohl auch noch bis Dienstag.
<lb/>Ich soll allerlei für die Kleine nähen, die er-
<lb/>warten bestimmt im Dezember schon wieder, u die
<lb/>Kleine kann noch nicht laufen wird jetzt am 
<lb/>11.9.  1 Jahr alt.
<lb/>Du meinst neulich selbständig machen würde
<lb/>zu viel Schwierigkeiten machen. Ich war nun schon
<lb/>feste darauf aus, ich war mit Vater schon ans Suchen
<lb/>nach einer Bandsäge, aber dann wurden alle
<lb/>Maschinen beschlagnahmt. Onkel Heinrich hat eine
<lb/>wunderbare Drehbank. Falls sich mal eine Gelegenheit
<lb/>bietet kaufe ich doch noch irgend was. Onkel Heinrich
<lb/>versteht sich auch auf Maschinen. Und liebster
<lb/>Karl brauchen kann man solch eine Maschine
<lb/>ja immer. Und sonst weißt Du ja daß ich mit 
<lb/>allem einverstanden bin, was Du später
<lb/>noch unternimmst. Die Hauptsache ist Du
<lb/>kommst er einmal gesund zu mir zurück.
<lb/>Hast Du denn immer noch Beschwerden mit 
<lb/>Deiner Lunge? Ich habe mir manches mal auch
<lb/>schon ernste Sorgen darum gemacht, überhaupt
<lb/>wenn Du hättest müssen so hungern wie viele erzählen
<lb/>Aber es war wohl nur zuAnfang. Kartoffeln bekommst
<lb/>Du die auch mal zu Essen? oder gibt es nur Nudeln  Dein Leibgericht-
<lb/>Gustav geht heute Nachmittag wieder tanzen-
<lb/>Eben ist im Radio auch mal schön Musik
<lb/>man hört nur noch selten. Was soll man
<lb/>auch noch hören- Heute Abend ist eine Voll-
<lb/>versammlung. Deinem Vater hab ich neulich
<lb/>auch mal wieder geschrieben. Komisch, er hat
<lb/>auch schon so lange nichts von sich hören lassen.
<lb/>Du kennst  doch auch Frau Kellner?  Göttingen
<lb/>sie ist tot wird morgen beerdigt. Sie wollte
<lb/>vor einigen Wochen noch nach Amerika
<lb/>rüber, ihr Mann ist doch auch drüben.
<lb/>Weißt Du eigentlich daß Dein Verwandter
<lb/>Harz? aus Amerika sich in Grone auch
<lb/>vorgestellt hat. Ich glaube er hat sie schon
<lb/>öfter besucht. So viel ich von Vater weiß
<lb/>war er da in Würzburg oder so ähnlich
<lb/>Er war glaube ich auch Offizier oder Feldwebel.
<lb/>Bei den Soldaten die bei uns waren,
<lb/>waren auch viele Deutsch Amerikaner.
<lb/>Weißt Du eigentlich was von Hans Burg-
<lb/>mann? An Hermann Büschen könnte ich auch
<lb/>mal deine Adresse schreiben. Ich will es auch
<lb/>mal tuen. Liebster Karl sonst hätte ich
<lb/>noch so viele Fragen. Aber Du kannst mir
<lb/>
<lb/>ja doch nicht auf alles   Antwort geben.
<lb/>Für heute will ich nun diesen Brief
<lb/>beenden. Zu Deinem Geburtstag liebster
<lb/>Karl, aller liebster Vati denken wir recht
<lb/>herzlich an Dich u wollen in Gedanken
<lb/>bei Dir sein. Ob Du nächstes Jahr bei uns
<lb/>sein kannst??? Ach, wenn es doch wahr
<lb/>würde. So gerne hätte ich Dir einige Bildchen
<lb/>zum Geburtstag geschickt, aber Irma muß
<lb/>man ja immer noch u noch gute Worte geben.
<lb/>Na, einmal wird sie, sie uns schon mal
<lb/>schicken. Nun liebster Karl für heute
<lb/>Dir alles alles gute u tausend liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>
<lb/>  Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/> 
</div>
</div></body>
</text></root>