<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_370-1.jpg"/><div><lb/>18.) 4.2.47   Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben Alle!
<lb/>Zunächst meinen herzlichen Dank für Brief 78, vor 5 Tagen erhielt ich
<lb/>ihn. Von diesem Monat an können wir 2 Briefe mehr schreiben. Ich werde
<lb/>darum jetzt auch mal nach Grone oder Göttingen eine Karte schreiben. In
<lb/>meiner letzten Karte vom 27.1. schrieb ich Euch, wann wir evtl. nach Hause
<lb/>kommen. Die Reihenfolge der Entlassungen findet in 3 Gruppen
<lb/>statt und zwar nach politischen Gesichtspunkten. Gruppe A ist
<lb/>schon entlassen. Es waren die Antifaschisten von denen Ihr schon in den
<lb/>Zeitungen gelesen habt. Jetzt ist die Gruppe B and er Reihe. Einige Ka-
<lb/>meraden sind davon aus unserem Cage schon fort. Bei dieser Gruppe wird
<lb/>die Entlassung längere Zeit brauchen, da uns gesagt wurde, dass es sich
<lb/>um etwa 65000 Mann handelt. Nach B kommt dann die C-Gruppe, zu der
<lb/>ich auch gehöre (durch meine letzte Tätigkeit vor dem Kriege), sogar noch mit einem
<lb/>
<lb/>kleinen + (plus) Ernst Bierkamp wird auch "C" haben. Wir kommen dann
<lb/>zusammen nach Haus. Meine Heimatgenossen haben auch alle "C". Inner-
<lb/>halb der Gruppen geht die Entlassung nach einen Punktsystem, wonach die
<lb/>Länge der Gefangenschaft, das Alter und die in der Gefangenschaft geleistete
<lb/>Arbeit bewertet wird. Durch meine Arbeit werde ich wohl etwas früher nach Haus
<lb/>kommen. Liebe Else, wie lange Ihr Euch noch gedulden müsst, ich weis es nicht.
<lb/>für dieses Jahr ist wohl nicht mehr zu hoffen. Ich schreibe Euch dieses, damit
<lb/>Ihr Euch nicht unnütze Sorge macht durch das tägliche Warten. Sollte
<lb/>die Entlassungsrate später erhöht werden, lest Ihr es sicher in Euren Zeitungen.
<lb/>Bis einschl. März 47 fahren montl. 2000, danach 5000. Gesundheitlich geht es mir
<lb/>soweit gut. Es ist noch nicht wieder warm. Euch Allen die herzlichsten Grüsse
<lb/>                                                      von Euerem Karl
</div>
</div></body>
</text></root>