<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_373-1.jpg"/><div><lb/>20.) 20.2.47 Meine  liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben Alle! Ich danke recht
<lb/>herzlich für die lb. Br. 79,80,82,87,88 u. 92. Der kleine Kalender hat mir besondere Freu-
<lb/>de gemacht.Vergangenen Sonnabend war Ernst Bierkamp bei mir. Ernst ist sicher mit der
<lb/>Entlassung früher dran, aber diesen Sommer wird es mit ihm auch nichts mehr.
<lb/>Wie ist denn die genaue Anschrift von Koch, bzw. in welcher Kantine soll er sich
<lb/>befinden. Hier hat jede Arbeitskompanie bald eine Kantine. In 307 sind
<lb/>augenblicklich 2 Kantinen, die aber von Arabern bewirtschaftet werden.
<lb/>In einem Brief fragst Du an, wie das mit der Krankenkasse werden soll. Ich
<lb/>denke, so lange wie ich fort bin bleibt Ihr in der Kasse drin. Den Beitrag
<lb/>könnt Ihr ruhig noch einmal für ein ganzes Jahr entrichten. Geld könnt
<lb/>Ihr sicher noch auf der Sparkasse abheben. Ich könnte Euch jetzt auch im
<lb/>Monat ein engl. Pfund, welches uns zusätzlich gutgeschrieben wird
<lb/>überweisen lassen. Ihr bekämt das Geld aber nicht in endl. Währung, sondern
<lb/>
<lb/>15 RM dafür ausbezahlt. Das ägyptische Pfund hat 100 Piaster und
<lb/>ist in der Währung dem engl. Pf. fast gleich. 100 Apfelsinen kosten 44 Piaster
<lb/>und 1 kg. Zwiebeln 4,5 Piaster. 1 Paar Lederhalbschuhe 150 P.=1 1/2 Pfund.
<lb/>Liebe Else, nun muss ich noch etwas schreiben, was die Heimkehrer angeht.
<lb/>Es kommen jetzt aus allen Lagern und Arbeitskomp. in Ägypten die Leute
<lb/>für die montl. Transporte zusammen. Aus 307 sind immer ein grosser Teil
<lb/>dabei. Es kann nun passieren, dass einer nach Haus kommt, der nicht aus
<lb/>307 ist, und daher die Meinung vertritt, 307 sei ein Straflager. Diese Meinung
<lb/>ist bei den Arbeitskp. deshalb entstanden, weil Leute, die sich dort etwas zuschul-
<lb/>den kommen lassen, in den Arrestzellen hier im Lager ihre Strafe absitzen.
<lb/>Es sind 2 Cage, die als Strafcage gebraucht werden. Lasst Euch also keinen
<lb/>Floh ins Ohr setzen. In Wirklichkeit haben wir in 307 sehr
<lb/>viele Vorteile gegenüber den Arbeitskp. durch Theater, Musik
<lb/>Sport usw. Für heute an Alle herzliche Grüsse
<lb/>                               Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>