<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_376-1.jpg"/><div><lb/>Die heutige Karte schreibe ich nach Grone als Antwort auf
<lb/>Vaters Brief. Sonst hat mir noch niemand geschrieben.
<lb/>
<lb/>
<lb/>21.) 5.3.47 Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben Alle!
<lb/>In der letzten Woche erreichten mich die lb. Briefe 86 u. 91 und gestern
<lb/>kamen die Br. 94 u. 97 an. Wenn Reinhart seinen Arm nur 14 Tage in
<lb/>Gips tragen muss, kann er ihn eigentlich nicht gebrochen haben. Jetzt, wo
<lb/>ich es erst erfahre, ist sicher schon wieder alles angewachsen. Bei Euch ist
<lb/>immer noch strenge Kälte, währen wir hier am letzten Sonnabend-
<lb/>Sonntag schon wieder sehr heisse Tage hatten. Es war aber nur vor-
<lb/>übergehend. In diesem Winter (Jahr) sind bisher die grossen Sandstürme
<lb/>ganz ausgeblieben. Regen gab es nur an 1-2 Tagen. Zum Teil
<lb/>werden die kurzen Hosen schon wieder getragen. Bei unserer Kan-
<lb/>tinenware können wir auch Schuhe kaufen. Durch Bastelarbei-
<lb/>ten kann man sich zusätzlich noch einiges verdienen. Ich will
<lb/>mal sehen, ob sich nicht zum Sommer einige nützliche Sachen 
<lb/>
<lb/>zu verdienen sind. Gebastelt werden hier kleine Schmuckkasten
<lb/>Nähkasten u. vieles andere auch Spielsachen. Für Reinhart habe
<lb/>ich schon etwas gebaut, womit er jetzt allerdings noch nicht spie-
<lb/>len könnte. Was es ist werde ich erst verraten, wenn ich es tatsäch-
<lb/>lich mit nach Hause bekommen sollte. Richtig mit umgehen würde
<lb/>Reinhart auch erst können wenn er 10-12 Jahre alt ist. Für die
<lb/>Mutti wüsste ich auch was, aber das werde ich später mal zu Hause
<lb/>bauen. Einen Pferdestall für Reinhart müssten die Mutti mit dem 
<lb/>Onkel Gustav zusammen doch fertig kriegen. Wenn es aber unbedingt
<lb/>der Vati machen muss, dann wird es noch ein wenig Geduld
<lb/>kosten. Ich lasse alle Bekannte herzlich grüssen. Hennens Grossvater
<lb/>bestellt man, dass ich mich auf den ersten Skat-Abend jetzt
<lb/>schon freue! Wird bei Volmer noch jeden Sonntag gespielt?
<lb/>Euch möchte ich heute schon die besten Osterwünsche 
<lb/>übermitteln. Alles Gute für Euch        Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>