<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_38-1.jpg"/><div><lb/>Brief 33.                         Espol, den 2.9.46
<lb/>                                          (Montag)
<lb/>
<lb/>Mein allerliebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir Deine liebe Karte vom Nr 9 11.8. erhalten.
<lb/>Liebster Karl ich danke Dir recht recht herzlich.
<lb/>Also hast Du unsere Briefe alle erhalten u die
<lb/>Suchkarte ist auch endlich zurück. Ja, wenn ich
<lb/>darauf hätte können erst schreiben Hättest Du müssen
<lb/>erst noch warten. Von August sind bis lang 2
<lb/>Karten von Dir eingetroffen die vom 4.8. haben
<lb/>wir schon eine ganze Weile, die war kaum 14
<lb/>Tage unterwegs, oft dauert es auch mal 
<lb/>länger. Daß ich an Vater in Grone schreibe, schrieb
<lb/>ich Dir gestern schon, Vater weiß Bescheid er könnte
<lb/>mir auch bald mal wieder Antwort geben.
<lb/>Ich hatte ihn mit der Mutter nach hier eingeladen.
<lb/>Sie und Else erzählten, daß ich sie in Briefen an Vater
<lb/>nicht mit erwähne. Ich habe dann Vater gesagt
<lb/>Daß ich das absichtlich tue, weil Else mir
<lb/>auch noch nicht einmal geschrieben u
<lb/>so oft schon das Besuchen versprochen hätte
<lb/>u nicht hält. Nun habe ich die Alte noch mal mit
<lb/>eingeladen.
<lb/>
<lb/>Vater ist eigentlich gar nicht älter geworden.
<lb/>Liebster Karl schon immer wollte ich Dich fragen
<lb/>wie geht es mit Deinen Fingern auch jetzt bei der
<lb/>Arbeit? Gustav ist eben dabei Zementplatten
<lb/>machen, wir wollen unsere Miste verschönern
<lb/>u hinten vor die Tür sollen Platten kommen u
<lb/>das ganze soll breiter werden, so sitzt man
<lb/>dauernd in der Miste. Wenn es mal fertig
<lb/>ist, habe ich auch weniger sauber zu machen.
<lb/>Vorn vor die Tür kommt ein kleiner Garten.
<lb/>Gustav bringt erst mal alles in Ordnung.
<lb/>Wenn wir nur Dich hier hätten. Du fehlst 
<lb/>uns, Du glaubst es gar nicht wie.
<lb/>                                             Dienstag, den 3.9
<lb/>Liebster Karl! Gestern Abend mußte ich auf hören
<lb/>Frau Pahre aus Üssinghausen kam, u Tante Emma
<lb/>war doch nach Göttingen gewesen. Da hätte
<lb/>ein Kamerad von Hein hin geschrieben
<lb/>daß er mit Hein zusammenn in einem
<lb/>Lager gewesen sei. Irma ist mit Günter
<lb/>in Altenau, so hatte Tante Emma den
<lb/>Brief auf gemacht. Wo er aber mit Hein
<lb/>zusammen war hatte er nicht geschrieben,
<lb/>ob im Innern Rußlands oder wo.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gestern Abend ist Karl Vosmer aus Russischer
<lb/>Gefangenschaft gekommen. Gesprochen habe
<lb/>ich ihn noch nicht, aber Gustav sagte er sähe
<lb/>gar nicht schlecht aus. Es kommen eben
<lb/>sehr viele vom Russen, wenn doch Helmut
<lb/>sich auch mal melden wollte.
<lb/>Liebster Vati wann wirst Du mal zu uns
<lb/>kommen, du schreibst überhaupt nichts
<lb/>davon. Es ist nun schon über ein Jahr,
<lb/>daß der Krieg vorbei ist, ich finde man
<lb/>sollte Euch Männer doch endlich nach
<lb/>Haus lassen. Die Familien waren
<lb/>doch wahrhaftig lange genug ausein-
<lb/>ander gerissen.
<lb/>Am Freitag war ich nach Moringen
<lb/>Emmi ihr Ernst hatte vom 1.8. geschrieben
<lb/>aber vom Heimkommen würde
<lb/>er auch noch immer schreiben.
<lb/>Der Asmus hatte auch an seine
<lb/>Frau geschrieben das er mit Dir
<lb/>zusammen gewesen sei. Die Frau
<lb/>
<lb/>hatte Ernst gefragt ob er einen
<lb/>Schwager Karl Ahlborn hätte. Friedchen ist
<lb/>heute wieder abgereist. Unsere Oma
<lb/>(die kleine) ist heilfroh. Sie hält oft
<lb/>so dicke Stücke auf Ernst. Vater Mutter
<lb/>u ich haben uns amüsiert, jetzt sagt
<lb/>sie Gott sei dank das wir die nicht hier
<lb/>haben. Sie ist genau so wie ich das
<lb/>damals schon sagte. Die ist nur für ihre
<lb/>Gemütlichkeit und wenn sie bis zum
<lb/>Hals im Dreck sitzt. Das ist war, u dann
<lb/>schon wieder das 2. Kind. Dabei, sie kann
<lb/>das erste nicht sauber halten ---
<lb/>Gustav arbeitet eben hier im Dorf, bei
<lb/>Gerhard Mecke, da hat er dicht bei die 
<lb/>Arbeit. Eben haben wir auch noch
<lb/>herrliches Wetter. Morgen wollen wir
<lb/>Birnenmus kochen. Aus Fredelsloh haben
<lb/>wir welche gekriegt u unsere dicken dazu.
<lb/>Nun liebster Karl für heute Dir alles
<lb/>gute u viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>liebe liebe Bussel Deine Else u 
<lb/>                         Reinhart,
<lb/>
<lb/>Quer: Alle grüßen Dich recht recht herzlich.
</div>
</div></body>
</text></root>