<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_385-1.jpg"/><div><lb/>
<lb/>26.) 3.5.47  Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben Alle!
<lb/>In dieser Woche erreichten mich Eure lieben Briefe 22,23,u.25
<lb/>Ich danke herzlichst vor allem für das Schneeglöckchen. Das Bild-
<lb/>chen habt   Ihr also noch vor Ostern bekommen. In den nächsten Tagen
<lb/>kann ich hier von mir neue Bilder machen lassen. 5 Bilder
<lb/>kosten 20 Piaster. Für 6-Wochen Arbeitslohn habe ich mir
<lb/>jetzt ein Paar Lederhalbschuhe gekauft. DIe Schuhe sind
<lb/>ganz gut (140 Piaster). Es gibt dieselben Schuhe noch mit Gum-
<lb/>misohlen für 160 Piaster. Solche werde ich mir vielleicht für
<lb/>hier zum anziehen kaufen. In unseren vom Engländer 
<lb/>gelieferten Stiefeln läuft man nicht so besonders gut, weil
<lb/>die alle im Spann zu eng sind. Für Dich und Reinhart
<lb/>kaufe ich anschliessend Schuhe. Was soll ich sonst viel kaufen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Rauchen tu ich nicht; Lebensmittel brauche ich auf gar-
<lb/>keinen Fall mehr kaufen, weil wir zum Essen mehr als genug
<lb/>haben. Zu trinken können wir uns noch nichts kaufen, das
<lb/>ist im Lager 307 nur den Herren Offizieren vorbehalten. Die
<lb/>arbeiten auch nicht, bekommen dafür aber das mehrfache an
<lb/>Piasten ausbezahlt, wie wir für die Arbeit. Allerdings ist es 
<lb/>nur ein kleiner Prozentsatz von den Offizieren, und die sitzen
<lb/>eben mal alle in 307. Viele befinden sich in den Arbeitskp. und
<lb/>haben somit einen gesunden Weg für die Zukunft gefunden. Liebe
<lb/>Else, ich komme noch einmal auf den Blitzeinschlag bei Euch
<lb/>im Frühjahr 46 zurück. Du meinst, die neue Leitung
<lb/>in der Feldbrücke würde die Blitze auf die Dorfleitung
<lb/>ablenken, das ist nicht der Fall. In bestimmten
<lb/>Fällen zieht sie die Blitze eher noch auf sich.
<lb/>Es wundert mich aber, dass ein Blitz von der Dorf-
<lb/>leitung aufs Haus überspringen konnte; umge-
<lb/>
<lb/>kehrt könnte es eher der Fall sein. Angst braucht
<lb/>Ihr darum weiter nicht haben. Gewiss, einen
<lb/>Blitzableiter auf dem Haus kann man als 
<lb/>Sicherstes ansehen. Mir geht es soweit ganz gut
<lb/>Euch Alle grüsse ich recht herzlich
<lb/>              Alles Gute für Euch 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>