<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_389-1.jpg"/><div><lb/>27.) 26.5.47  Meine liebe Else, mein lieber Reinhart!
<lb/>   Ihr Lieben Alle! Heute haben wir nun schon wieder
<lb/>den 2. Pfingsttag. Ich wollte gestern schon schreiben, aber die Post geht
<lb/>heute Nachmittag erst weg. Ich wartete gestern auch auf Ernst
<lb/>Bierkamp. Vielleicht kommt er heute; es ist aber wieder bald
<lb/>Mittag und zum Wandern zu heiss. Hier gibt es immer gutes
<lb/>Pfingstwetter. Ich habe keine Pfingstwanderung gemacht.
<lb/>Gestern Abend bin ich mit Fritz Bleyer und noch einigen
<lb/>Kameraden aus dem Zelt durchs Lager gegangen. Haben
<lb/>dabei das gute Essen vom 1.Pfingsttag etwas verlaufen. Durchs
<lb/>Lager hat man von einem Ende zum andern gut einen km zu
<lb/>laufen. Unser Theater, wo jetzt auch Filme drin gespielt werden
<lb/>liegt ungefähr in der Mitte. Desgleichen auch unser "Wüstencaffee
<lb/>Oase". Dort können wir für Zigaretten (Piaster bekommen wir
<lb/>noch nicht ausgezahlt) Limonade, Kaffee und Gebäck eintau-
<lb/>schen. Es ist dort ganz gemütlich eingerichtet. Am Freitag
<lb/>war ich mal wieder beim Landsmann Werner Lüther aus Diemar-
<lb/>den. Er wohnt am andern Ende des Lagers. Er bekommt aus
<lb/>Grone öfters Post. Seine ehemalige Verlobte hat einen andern
<lb/>geheiratet, und nun schreibt die Schwester und die alte gewe-
<lb/>sene Schwiegermutter weiter. Ich erfahre dabei, was in Grone
<lb/>so passiert, denn die Post die ich von dort bekomme ist
<lb/>eigentlich doch recht spärlich. Für nächsten Sonntag hat uns
<lb/>Bernhard Hartwig  nach 3110  eingeladen zur Geburtstagsfei-
<lb/>er. Ich werde noch nicht mitgehen können, denn es fehlt mir
<lb/>noch der Bewegungsschein. Für solche Fälle ist es schade
<lb/>dass man so gebunden ist. Sonst macht es mir garnichts
<lb/>aus, dass ich keinen Bewegungsschein besitze, denn ich habe
<lb/>wirklich kein Interesse, hier auf den heissen Landstrassen
<lb/>herum zu laufen. Im Augenblick gehe ich nicht ein-
<lb/>mal mit der Schachmannschaft nach Draussen. Ich wäre
<lb/>sonst jeden Sonntag unterwegs, und eben ist mir die Ruhe
<lb/>lieber. Ich schicke diesmal wieder ein Bild mit. Es ist bei
<lb/>uns im Cage aufgenommen. Der Kamerad darauf ist aus
<lb/>Berlin. Er arbeitet mit Fritz Bleyer zusammen an der Bank.
<lb/>Wir drei basteln gemeinsam. Fritz sollte auch mit auf das
<lb/>Bild, aber er hatte den Tag gerade seine gute Hose auf
<lb/>der Wäscheleine. Gestern haben wir uns noch einmal fotogra-
<lb/>phieren lassen. Auf dem Bild seht Ihr etwas von den Zelten
<lb/>mit den Blumenanlagen davor. Im Hintergrund qualmt gera-
<lb/>de unser Küchenschornstein. Er liegt ungefähr 25 m hin-
<lb/>ter dem Zelt. In der Zeltöffnung hängt auf einem Kleiderbügel
<lb/>unser sogenannter "Battle Dress" (wörtlich übersetzt: Kriesganzug)
<lb/>auf deutsch Uniform. Es ist unsere warme Winterbekleidung,
<lb/>welche wir auch bei der Entlassung mitbekommen.
<lb/>Ich sehe auf dem Bilde ja etwas schmal aus, das macht aber
<lb/>wieder die Hitze. Ich hoffe, im nächsten Brief schon das Bild
<lb/>mit Fritz Bleyer mitschicken zu können. Wenn Du mal wieder in
<lb/>Göttingen bist, kannst Du mit Reinhart mal einen
<lb/>Spaziergang nach Herberhausen raus machen. Frau Bleyer
<lb/>ist aus Lödingsen. In Ellierode haben sie auch Verwand-
<lb/>te. Bleyers wohnen da, wo man vom Herberhäuser Stieg ins
<lb/>Dorf rein kommt. Liebe Else, ich habe gestern
<lb/>und heute viel an unsere ersten Pfingsten vor 9 Jahren ge-
<lb/>dacht. Sicher ist heute in Fredelsloh wieder Musik
<lb/>und Tanz und Tante Ella kann diesmal dem eigenen
<lb/>Schwiegersohn beim Tanzen zuschauen. Ich kann es
<lb/>mir gut vorstellen wie es heute Abend in Fredelsloh zugeht.
<lb/>Wir sitzen hier dieses Jahr eben noch einmal auf dem
<lb/>Trockenen. WIr wollen hoffen, dass wir im nächsten
<lb/>Jahr unseren Pfingstausflug gemeinsam machen.
<lb/>                      Alle grüsst herzl.
<lb/>                         Eurer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>