<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_39-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 34.                          Espol, den 4. September
<lb/>                                                           (Mittwoch)
<lb/>
<lb/>     Mein lieber guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute danken wir Dir für Deinen lieben 
<lb/>Brief vom 11.8. Nr 5. Liebster Karl hab tausend-
<lb/>mal herzlichen Dank. Ich will Dir heute Nachmittag
<lb/>gleich wieder schreiben, heute Nachmittag haben
<lb/>wir Regen, Gustav arbeitet hinten vor der
<lb/>Tür, ich schrieb Dir schon, da kommen Platten
<lb/>hin vor dem Stall raus, das wird aber
<lb/>ganz prima sagt Gustav, es wird es aber 
<lb/>auch. Was Onkel Gustav in Ordnung  bringt
<lb/>wird bestimmt gut.
<lb/>Liebster Karl Du schreibst von großer Hitze
<lb/>u wir müssen hier schon des Morgens
<lb/>u Abends warme Jacken anziehen, nun
<lb/>ja es ist Herbst. Hast Du beim Baden
<lb/>keine Angst vor die Krokodile oder gibt es
<lb/>da keine mehr. Von denen sind wohl schon
<lb/>lange Schuhe u Handtaschen gemacht ---
<lb/>Du kannst Dir denken, Mutti hatte gleich den
<lb/>Atlas zur Hand.
<lb/>
<lb/>Reinhart steht heute natürlich den ganzen Tag
<lb/>bei Onkel Gustav herum 1x hat er schon in
<lb/>der Miste gelegen, u so daß ich ihn umziehen
<lb/>mußte. Natürlich hat es auch Hiebe dabei
<lb/>gegeben. Wenn ich auch meine er ist drinnen
<lb/>dann steht er da doch wieder bei. Er hat
<lb/>für alles Interesse, er weiß genau wie
<lb/>alles gemischt wird. Wenn es dann Tage
<lb/>her sind kannst Du ihn mal beim spielen
<lb/>beobachten. Dann spielt er Maurer.
<lb/>Ein Geschick hat der Bengel zu allem. Aber
<lb/>er will Bulldogfahrer werden, Bauer
<lb/>u dann Tischler. neulich hat Gustav so gelacht
<lb/>als Du geschrieben hast, Du wolltest als Kraft-
<lb/>fahrer in die Landwirtschaft. Er meinte
<lb/>dann könntest Du gleich mit Reinhart
<lb/>zusammen machen.
<lb/>
<lb/>Liebster Karl von Göttingen u Grone weiß
<lb/>ich im Augenblick nichts. Denke aber
<lb/>das Vater bald mal wieder schreibt.
<lb/>Ich glaube kaum das Bruder Heinrich
<lb/>noch viel Schach spielt so oft ich bei im
<lb/>gewesen bin hat er immer nach Feier-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>abend gearbeitet. Liebster Karl ich freue mich
<lb/>daß Du durch das Schachspiel etwas Abwechslung
<lb/>gefunden hast. Es verkürzt dir doch auch die 
<lb/>Zeit des Wartens auf die Heimreise wann
<lb/>die mal sein wird-- na, wir haben schon 
<lb/>so lange gewartet einmal muß
<lb/>ja der Tag auch mal kommen.
<lb/>Wenn Onkel Gustav hier mal über dieses
<lb/>u jenes meckert haben wir ihm schon an-
<lb/>geboten er sollte Dich ablösen. Onkel
<lb/>Gustav ißt nicht gerne Schnippelbohnen
<lb/>usw. Du kennst ihn ja, er ist noch immer
<lb/>der Alte. Jeden Tag könnte es seinet-
<lb/>wegen Torten oder Kartoffelpuffer geben.
<lb/>Leztere haben wir gestern gehabt. Darf
<lb/>ich Dir überhaupt so was schreiben
<lb/>oder mache ich Dir damit das Warten
<lb/>noch schwerer?  Was  Nudeln anbetrifft
<lb/>damit würde Onkel Gustav mit 
<lb/>Dir schon tauschen. Liebster Karl Du
<lb/>denkst auch , ihr habt Alle gut tuen
<lb/>u ich sitze hier. Ja liebster, wenn wir
<lb/>
<lb/>Dir nur helfen könnten.
<lb/>Reinhart geht es eben wieder ganz gut.
<lb/>Ich schrieb Dir am Sonntag ausführlich.
<lb/>Man kann wirklich nicht viel über
<lb/>ihn schreiben, mal ist es so u dann
<lb/>wieder so. Nun mein lieber guter
<lb/>Karl will ich für heute diese Zeilen
<lb/>beenden. Am Freitag oder so schreibe
<lb/>ich Dir wieder mehr. Für heute liebster
<lb/>Vati Dir tausend liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>
<lb/>         Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich Du guter herzlichst grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>