<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_391-1.jpg"/><div><lb/>Brief 28                                               1.Juni 1947
<lb/>              Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben Alle!
<lb/>    Nun ist es Sonnabend kurz vor 22.00 Uhr und ich
<lb/>will Euch diesen Brief jezt noch schreiben. Wir bekamen
<lb/>die Post heute Nachmittag und morgen muss sie schon
<lb/>wieder abgegeben werden. Ich komme jetzt erst zum
<lb/>Schreiben. Der Abend begann mit einer Stunde Deutsch-
<lb/>unterricht. Danach bis eben Mandolinenunter-
<lb/>richt. Wir haben uns zu etwa 10 Mann zusam-
<lb/>men gefunden und haben Sonnabend grosse
<lb/>Übungsstunde. Wir spielen alle auf selbstgebau-
<lb/>ten Instrumenten. Es ist ein schöner Zeitver-
<lb/>treib. Ihr werdet es kaum glauben, man hat
<lb/>nicht genug Zeit in der Woche, um jeden Tag
<lb/>wenigstens 1/2 Stunde richtig zu üben. Das
<lb/>Basteln nimmt viel Zeit fort, des Abends füllen
<lb/>Unterricht und Vorträge, Theater und Kinobesuch
<lb/>die Stunden aus. Das Schachspiel habe ich in 
<lb/>letzter Zeit ziemlich aufgegeben. Da wird im
<lb/>Augenblick wieder die Lagermeisterschaft von
<lb/>207 ausgespielt. Daneben läuft im Kanal-
<lb/>Süd-Distrikt unter den einzelnen Arbeitskp.
<lb/>ein grosses Mannschaftsturnier. Ich hatte mich
<lb/>auch von diesen Spielen freigemacht. Nun hat man
<lb/>mich für morgen wieder einmal mit heran-
<lb/>genommen. 7 Mannschaften kämpfen um die
<lb/>Distrikt-Meisterschaft. Morgen kommen die vom ehe-
<lb/>maligen Lager 306 (jetzt Arb.Kp. 2719) zu uns. Die Kp.
<lb/>von Ernst Bierkamp gehört zwar auch zu unserem Distr.
<lb/>sie haben dort aber keine Mannschaft aufgestellt.
<lb/>Die Kp. von Otto Koch liegt im Nord Distrikt und
<lb/>da besteht keine Möglichkeit von dort nach hier oder
<lb/>umgekehrt zu gelangen. Neben diesem "Lager-
<lb/>schach" herrscht aber auch noch in unserem Cage ein
<lb/>reger Schachbetrieb. Bei uns ist das ziemlich vereins-
<lb/>mässig aufgezogen mit Schachunterricht am grossen
<lb/>Wandbrett usw., alle Spieler sind auf eine Ranglis-
<lb/>te gesetzt und jeder sucht dort seinen Platz zu 
<lb/>verbessern. Mit der Bastelei wird jetzt Schluss
<lb/>gemacht. Es kommt jetzt wieder die sehr heisse Zeit.
<lb/>Am Montag hatten wir einen Sandsturm, so
<lb/>ähnlich wie zu Hause der Sturm vor einem Gewitter.
<lb/>Hier hatte sich hinterher der Himmel auch
<lb/>ganz mit Wolken bezogen und 5 Minuten lang
<lb/>hat es sogar mal geregnet. Wir arbeiten jetzt Vor-
<lb/>mittags durch mit 2x je 1/4 Stunde Pause. Um
<lb/>2 Uhr ist Feierabend. Anschliessend haben wir
<lb/>
<lb/>immer noch gebastelt. Wenn das nun aufhört, haben
<lb/>wir auch wieder mehr Zeit und Ruhe. Ich kann Euch
<lb/>heute unser Pfingstbild mitschicken. Diesmal
<lb/>ist Fritz Bleyer aus Herberhausen mit darauf.
<lb/>Den ersten Teil des Briefes konnte ich noch bei
<lb/>schöner Musik im Unterhaltungszelt schreiben. Um
<lb/>22 Uhr beschliesst der Lager-Rundfunk seine tägliche
<lb/>Sendung. Für heute will ich auch schliessen, seid Alle
<lb/>auf das Herzlichste gegrüsst von Eurem Vati.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>