<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_392-1.jpg"/><div><lb/>
<lb/>29.Brief                                                     Fanara am Bittersee
<lb/>                                                                 Sonntag, den 8.Juni 1947
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben Alle!
<lb/>Am vergangenen Sonntag erreichte mich Brief 35,
<lb/>so hatte ich nun endlich Gewißheit. Wenn es auch
<lb/>den letzten Krankheitsberichten nach für Großmutter
<lb/>sehr schlimm stand und mit einem Durchkommen
<lb/>nicht mehr zu Rechnen war, ist mir die Nachricht
<lb/>von Ihrem Hinscheiden doch viel zu früh gekom-
<lb/>men. Ich kann mich auch noch nicht daran
<lb/>gewöhnen, daß ich Sie nicht wiedersehen soll.
<lb/>Ihr schweres Leiden zum Schluß hat mich er-
<lb/>schüttert, verdient hatte Sie es wirklich nicht
<lb/>um Ihres arbeits- und sorgenreichen Leb ens willen.
<lb/>Möge Sie jetzt den Frieden erhalten, um den Sie in
<lb/>Leben lang gebetet hat und für ihn ein Leben lang
<lb/>gearbeitet.
<lb/>Nun liebe Else soll ich meine Meinung
<lb/>dazu schreiben, ob Du Reinhart taufen lassen sollst.
<lb/>Ich weis nicht, ob Du mich jetzt richtig verstehen
<lb/>wirst; wenn es Dir ein inneres Verlangen ist, lass
<lb/>Reinhart ruhig taufen und erziehe ihn in dem Glauben
<lb/>in dem Du und ich erzogen wurden. Nur eins
<lb/>möchte ich nicht, daß Reinhart nur getauft
<lb/>wird, weil das heute wieder besser ist. Es ist für
<lb/>mich selbst heute noch sehr schwer, und es tut
<lb/>mir sehr leid, daß ich in der Kirchenangelegen-
<lb/>heit über mich noch nicht ganz im klaren
<lb/>bin und Dir, liebe Else, diese Entscheidung mit
<lb/>Reinhart vorerst allein überlassen muss. Wenn
<lb/>Du so stark im christlichen Glauben sein kannst,
<lb/>wie es Großmutter war, dann lass Reinhart sofort
<lb/>taufen. Wir werden dann unseren Jungen, wenn
<lb/>ich einmal wieder zu Hause bin, zusammen
<lb/>erziehen. Vielleicht finde ich dann dabei zu
<lb/>meinem alten Glauben zurück. Wenn ich heute
<lb/>noch so stark im Zweifel bin, so ist daran keine
<lb/>Partei und auch nicht die Gefangenschaft schuld.
<lb/>Letzten Endes ist es die Kirche selbst mit ihren
<lb/>vielen Richtungen. Welcher ist der richtige Glaube
<lb/>und wo der rechte Weg? Ich hoffe, dass wir alle
<lb/>den richtigen Weg noch finden werden.
<lb/>Liebe Else, in der vergangenen Woche erhielt
<lb/>ich ausser Brief 35 noch dier Br. 34,36,37,38 u. 39, ich
<lb/>danke recht herzliche. Krankheit und Unfälle
<lb/>wollen Euch wohl garnicht mehr verlassen. Aber
<lb/>auch sehr viel Liebes und Schönes steht in Dei-
<lb/>nen Briefen. Ich freue mich immer sehr,
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>wenn im Garten alles blüht. Nicht nur einen   Tisch
<lb/>werden wir später mal im Garten aufstellen, dort
<lb/>wird eine schöne Laube eingerichtet. Hat sich der Rasen
<lb/>noch gut gehalten, oder habt Ihr den ganzen Garten
<lb/>umgebaut. Mir geht es gesundheitlich soweit gut.
<lb/>Zu einer früheren Entlassung aus Gesundheits-
<lb/>gründen langt es nicht ganz bei mir. Ich habe
<lb/>den Arzt schon darum befragt. Das heisse Wetter
<lb/>macht jetzt allerdings wieder allerhand zu schaffen.
<lb/>Für heute grüsst Alle recht herzlich
<lb/>Euer Karl
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>