<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_393-1.jpg"/><div><lb/>Brief 30  / 18.6.48
<lb/> Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben Alle!
<lb/>In der Zwischenzeit sind wieder 4 Briefe eingetroffen,
<lb/>und zwar Nr. 40 bis 43. Ich danke vielmals. Vater
<lb/>in Grone scheint das Reisen leichter zu fallen,
<lb/>als daß er einen Brief schreibt. So hat er
<lb/>mal wieder alles von sich herunter erzählen kön-
<lb/>nen. Ich kann mir vorstellen, er ist wieder vom
<lb/>Hundertsten ins Tausendste gekommen, denn
<lb/>Politik ist nun einmal die Hauptsache in
<lb/>seinem Leben gewesen. Wenn Vater meint, er
<lb/>sei das letzte mal bei Euch gewesen, dann
<lb/>wird er es bestimmt noch recht lange über-
<lb/>stehen, zumal wenn er immer noch seinen
<lb/>täglichen kleinen Ärger zur Verfügung hat.
<lb/>An ihn will ich aber nun doch öfters eine Karte
<lb/>schreiben, auch wenn ich von dort keine Post
<lb/>bekommen. Im Februar schrieb ich mal an Heini
<lb/>und im März an Hermann, habe aber bis
<lb/>heute noch keine Antwort bekommen. Sie woh-
<lb/>nen doch sicher noch Neustadt 26 und
<lb/>Friedländerweg 15. Wenn Ernst auf Deinen Brief
<lb/>zwecks Reinharts Taufe, nicht einmal selbst
<lb/>antworten kann, so halte Dich in Zukunft
<lb/>ganz zurück. Liebe Else, ich habe in letzter
<lb/>Zeit wenig von Entlassung geschrieben. Es
<lb/>sind bis jetzt etwa von 90000 Mann 15000 zur
<lb/>Entlassung gekommen. Ein kleiner Teil kann
<lb/>sich aufgrund von Punkten und Einstufung
<lb/>ungefähr ausrechnen, wann er an die Reihe
<lb/>kommt. Von mir kann ich sicher sagen, daß
<lb/>es dieses Jahr nichts mehr wird. So leid es mir
<lb/>tut und so groß auch die Sehnsucht nach Haus
<lb/>ist, es lässt sich nicht ändern. Wenn Du dort
<lb/>eine Bescheinigung über besondere Notlage (ich
<lb/>denke in diesem Fall an Reinharts Krankheit)
<lb/>durch die Behörde erlangen könntest, liesse
<lb/>sich vielleicht hier damit etwas erreichen.
<lb/>Mir wurde der Vorschlag hier von einem Kame-
<lb/>raden gemacht, der solche Anträge hier im
<lb/>Hauptquartier bearbeitet. Ich glaube aber
<lb/>nicht, dass es viel Zweck haben wird.
<lb/>Mir geht es soweit gut. Herzliche Grüsse
<lb/>Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>