<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_395-1.jpg"/><div><lb/>31.)  25.6.47. Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>Ihr Lieben Alle! Euer Pfingstbrief sagt mir, dass
<lb/>die Gesundheit von Muter und Vater sich wieder
<lb/>gebessert haben muss. Euer Pfingstspaziergang
<lb/>war ja ganz schön ausgedehnt. An der Weper, am
<lb/>Wolfskamp und im Hai stelle ich mir noch alles
<lb/>wie früher vor. Nun werden auf dem Tönnieshof
<lb/>keine Segelflieger mehr aufsteigen. Dadruch werden
<lb/>sicher die Wiesen zur Aufteilung gekommen sein.
<lb/>Vielleicht ist bei Euch auch schon etwas von der
<lb/>Landreform bei der Verteilung massgebend gewesen.
<lb/>Haben sich ausser Gerhards Eltern auch andere zu-
<lb/>gezogene Familien etwas Land beschaffen können?
<lb/>Oder herrscht der Drang zur Landwirtschaft nicht
<lb/>vor. Hier ist im Rahmen der demokratischen Arbeits-
<lb/>gemeinschaft auch schon oft das Thema Landreform
<lb/>behandelt worden. Wie es hier den Eindruck hat, ist
<lb/>in der britischen Zone in der Praxis davon nicht
<lb/>viel zu bemerken. Viel wird dabei in der bes. Z. nicht
<lb/>herauskommen können, denn die Vorbedingung, der
<lb/>aufzuteilende Großgrundbesitz wie es im Osten
<lb/>Deutschlands vorhanden war, ist doch fast garnicht
<lb/>vorhanden. Wie sieht es denn zu Haus mit dem Wald
<lb/>aus. Sind die Förstereien wieder alle besetzt.
<lb/>Nun liebe Else, ich habe mich sehr gefreut, dass
<lb/>Gustavs Helli zu Pfingsten doch noch gekommen ist.
<lb/>Kopf und ein gestohlener Koffer machen auch das
<lb/>„Junge Glück“ nicht ganz wett. Ich nehme an, Ihr
<lb/>habt den Schaden beheben können und damit
<lb/>auch das Glück wieder vollständig gemacht. Ich
<lb/>hätte doch gern ein Bild, wo Ihr Alle drauf seid,
<lb/>nun von Euch gehabt. Ich kann Euch von den
<lb/>versprochenen Bildern heute noch keins mitschicken.
<lb/>Wie lange wird Helli bei Euch geblieben sein.
<lb/>Liebe Else, hier waren jetzt wieder grosse Gesinnungs-
<lb/>prüfungen. Vergangenen Sonntag war Fritz Bleyer an
<lb/>der Reihe (Bisher Gruppe „C“). Er ist wahrscheinlich
<lb/>B geworden, morgen kommt das entgültige Ergebnis
<lb/>heraus. Ist er tatsächlich B geworden, kommt er dieses
<lb/>Jahr noch nach Haus. Ernst Bierkamp wird es wohl auch
<lb/>mit B schaffen. Wenn ich es mit „B minus“ schaffe, bin
<lb/>ich es schon zufrieden. Die Hauptsache, ich bin
<lb/>erst einmal mein C+ loss. Leider muss ich aber
<lb/>gleich dabei versichen, dass sich die Reihenfolge in
<lb/>der Entlassung bei mir nicht sehr viel ändert.
<lb/>B-minus wird erst nach B entlassen. Wenn ich nun
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>nicht inzwischen schwer krank werden sollte und
<lb/>als Versehrter nach Haus geschickt werde, (meine Verwund-
<lb/>dungen reichen hier bei den Ärzten nicht ganz aus)
<lb/>rechne ich erst mit Entlassung im nächsten Som-
<lb/>mer. Liebe Else, ich weiss, dass es sehr hart ist das
<lb/>warten. Eine neue Punktierung  ist jetzt durchgeführt.
<lb/>Danach kommen die Verheirateten im Allgemeinen
<lb/>vor den Jüngeren an die Reihe. Ich bleibe bei 6 Punk-
<lb/>ten. Fr. Bleyer hat 9 Punkte. Schreib ruhig mal was
<lb/>Du sonst gern wiessen möchtest. für heute muss ich
<lb/>aufhören. Dir und Reinhart wünsche ich alles Gute.
<lb/>herzliche Grüsse an Alle Euer Vati
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>