<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_397-1.jpg"/><div><lb/>32.)  2.7.47 Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>Ihr Lieben Alle! 4 liebe Briefe erreichten mich in
<lb/>der letzten Woche. Nr 47 vom 29.5.47 und Nr. 47 vom 1.6.
<lb/>weiter Brief 48 und einen vom 6.6.47. ohne Nummer.
<lb/>So hatte ich fast jeden Tag ein Brieflein mit dabei. Ich
<lb/>freue mich sehr, in jedem Brief wieder etwas Neues zu
<lb/>erfahren. Liebe Else, ich möchte Euch gern ebenso-
<lb/>viel schreiben, aber wir bekommen leider nicht mehr
<lb/>Briefe. Auch in unserm täglichen Leben gibt es ja
<lb/>nicht soviel Abwechslung und was soll ich von
<lb/>Kameraden hier erzählen, die Euch doch alle unbe-
<lb/>kannt sind. Ernst B. hat mich seit Ostern noch
<lb/>nicht wieder aufgesucht. Es ist zum Laufen jetzt
<lb/>auch zu heiss. Bernhard Hartwig (Grone) war ebenfalls
<lb/>noch nicht wieder hier. Du schreibst, Otto Koch sei
<lb/>nur 9 km von 307 entfernt; dann kann er aber
<lb/>eingentlich nicht mehr Arb. Kp. 3107 sein. Ein
<lb/>früherer Kamerad vom alten II. Batl. (Karl Ochs) befand
<lb/>sich auch in 3107 und ist jetzt hier in der Nähe
<lb/>in der Komp. 2782. Vielleicht ist Otto Koch dort mit
<lb/>hingekommen. Kommenden Sonntag fahre ich
<lb/>vielleicht mit der Schachmannschaft zu der Kp.
<lb/>hinaus. Allein kann ich draussen noch nicht
<lb/>umherlaufen. Die politische Nachprüfung ist
<lb/>für unsere Gruppe „C+“ noch nicht begonnen, da
<lb/>die Gruppe „C“ erst draussen bei dern Arb.Kp. durch-
<lb/>geprüft wird. Hier sind die meisten in die Gruppe
<lb/>„B“ gekommen. Ernst Bierkamp wird es auch geschafft
<lb/>haben. Ich glaube aber, er kommt auf Grund sei-
<lb/>ner Versehrtheit noch früher an die Reihe. Ich
<lb/>werde mich auch noch einmal dem Arzt vor-
<lb/>stellen. Vorigen Sommer ging es mir bedeutend
<lb/>schlechter, da hatte ich viel mit Magen und
<lb/>Darmbeschwerden zu tun. Mein Landsmann
<lb/>Fritz Bleyer aus Herberhausen ist bei der Prüfung
<lb/>jetzt „B“ geworden. Er kann jetzt damit rechnen,
<lb/>spätestens im September-Oktober zu Haus zu sein.
<lb/>Er wird Euch dann bestimmt aufsuchen.
<lb/>Seine Frau ist aus Lödingsen und in Ellierode
<lb/>hat er auch noch Verwandte. Da kommt er auf
<lb/>einer Rundreise bei Euch schon mit vorbei.
<lb/>Sein Sohn lernt übrigens bei Rakebrandt
<lb/>Kaufmann. Bernhard Hartwig hat von Grone Beschei-
<lb/>nigungen bekommen, auf Grund welcher er jetzt „A“
<lb/>werden kann. Wenn mit Vater oder den anderen in 
<lb/>Grone etwas anzufangen wäre, hätte ich von Grone
<lb/>auch schon einige politische Zeugnisse haben
<lb/>können. Krengel Fritz (mein Lehrgeselle auf der
<lb/>Phywe) und auch Ische aus Grone würden sich be-
<lb/>stimmt einsetzen (Ische war früher KPD und wird
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>es auch heute wieder sein. Krengel war alter Sozial-
<lb/>demokrat und Gewerkschaftler. Sein Sohn ist
<lb/>noch mit mir in Gefangenschaft gekommen, aber
<lb/>nicht mehr wie Hartwig und ich nach Afrika
<lb/>transportiert und ist schon lange zu Haus.
<lb/>Liebe Else, für heute will ich schliessen
<lb/>Euch alles Gute wünschend sende ich die
<lb/>herzlichsten Grüsse Euer Karl
</div>
</div></body>
</text></root>