<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_398-1.jpg"/><div><lb/>Br. 33/   9.7.47 Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>Ihr Lieben Alle! Vorgestern erhielt ich Br. 50, und
<lb/>heute Mittag kam noch einmal Br. 48 vom 8.6.47
<lb/>an. Letzterer hat unterwegs Aufenthalt gehabt.
<lb/>Für die lieben Zeilen meinen herzlichsten Dank.
<lb/>Bei der vielen Arbeit jetzt im Sommer beansprucht
<lb/>der liebe Vati mit seinem Brief zusätzlich noch
<lb/>etwas von der knappen Tageszeit. Darum sind
<lb/>mir Eure lieben Briefe doppelt wert; und des-
<lb/>halb sende ich auch jeden Brief, den ich im
<lb/>Monat bekomme immer an Euch. In Euerm
<lb/>letzten Brief hat Reinhart sich auch schon
<lb/>im schreiben versucht. Noch 1 Jahr und
<lb/>es wird damit in der Schule ernst ge-
<lb/>macht. Oder hat er zur Schule noch keine
<lb/>Meinung? Er strolcht sicher noch lieber
<lb/>im Felde umher. Später werde ich das
<lb/>mit ihm jeden Sonntagmorgen tun, und
<lb/>nachmittags gehen wir dann zusammen
<lb/>mit der Mutti spazieren. Liebe Else,
<lb/>letzten Sonntag war ich in der Arb.Kp.
<lb/>2782 zum Schachspiel. Ich habe Otto
<lb/>Koch dort nicht gefunden. Es ist möglich,
<lb/>dass er auch in 3110 ist. ernst B. war
<lb/>noch nicht wieder hier. Ich komme im-
<lb/>mer noch nicht eher raus, bis ich zur
<lb/>Nachprüfung gewesen bin. In diesen
<lb/>Tagen werdet Ihr über den Rundfunk
<lb/>wahrscheinlich auch gehört haben, dass
<lb/>die politischen Einstufungen zum grossen
<lb/>Teil fortfallen. Ich hoffe, in nächster 
<lb/>Zeit mit der Nachprüfung bald an die Reihe
<lb/>zu kommen, damit ich Euch auch endlich
<lb/>einmal Näheres über meine Rückkehr be-
<lb/>richten kann. Wenn ich auch mein C+
<lb/>loswerde, reichen meine Punkte doch erst
<lb/>für Anfang nächsten Jahres. Man
<lb/>könnte aber doch wenigstens mit einem
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>festeren Zeitpunkt rechnen. Fritz Bleyer
<lb/>trifft schon langsam seine Vorberei-
<lb/>tungen. In 8 Wochen kann er mit der
<lb/>Abreise rechnen. Du liebe Else und
<lb/>Du mein lieber Reinhart müsst noch
<lb/>etwas Geduld haben. Ich wäre ja so ger-
<lb/>ne bei Euch. Recht von Herzen grüsst Euch
<lb/>und alle Lieben zu Haus   Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>