<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_4-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 25.             Espol, sen 23.2.45.
<lb/>  Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute sollst du wieder einige liebe Zeilen von mir
<lb/>erhalten. Es geht uns noch recht gut. Opa mußte diese
<lb/>Nacht mit den Volkssturm nach Northeim zum schippen
<lb/>u Schutt fahren. Sämtliche Männer von Aufgebot 1 u 2
<lb/>mußten mit u die Bauern mit Wagen u Pferden.
<lb/>Northeim ist gestern schwer getroffen, hauptsächlich Bahnhof
<lb/>und Umgebung. Einzelheiten wissen wir auch nicht.
<lb/>Wir dachten gestern bald für uns wäre die schwarze
<lb/>Stunde auch gekommen, so niedrig hab ich die Biester
<lb/>noch nicht gesehen. Gestern morgen war ich nach Moringen
<lb/>zum Schuster. Von Moringen rauf mußte ich oft schon
<lb/>Deckung nehmen wegen Tiefflieger. Als ich dann zu
<lb/>Haus war ging es dann richtig um. Ob du Brief 24
<lb/>erhalten wirst? <persName key="#1126">Anna Hengst</persName> (Kreuger) hatte ihn in Northeim
<lb/>Bahnhof eingesteckt. Ob Frau Jörgen wohl im Dienst war?
<lb/>Sicher doch. Bis zur Kreisleitung soll viel kaputt sein.
<lb/>Vater mußte für 1 Tag Verpflegung mit bringen u Schüppe
<lb/>u Spaten oder Harke. Ich möchte dir heute noch so ver-
<lb/>schiedenes über etliche gern schreiben, aber ich will
<lb/>heute noch mal damit warten. Du kannst dir
<lb/>doch schon ungefähr vorstellen was ich wohl meine
<lb/>Ellies! u Sohn! sind beide zu Haus. Sie sind
<lb/>Aufgebot 4. In Göttingen soll es gestern auch wieder
<lb/>gerauscht haben. Else war gestern mit Wolfgang
<lb/>zu Klinik. Sie haben auch in Northeim einen
<lb/>Tieffliegerangriff mitgemacht. Ein Glück daß
<lb/>sie gestern nicht gefahren sind. Siegfried seine Mutter
<lb/>aus Breslau ist seit Montag auch in Üssinghausen.
<lb/>Sie mußten aus der Lausitz auch fort. Ich war gestern
<lb/>Abend mal fragen wie es Irma u Günter geht.
<lb/>Hein hatte auch noch nicht geschrieben, seine letzte
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_4-2.jpg"/><div>
<lb/>Post war ja auch vom 22.1. u dein Brief vorgestern.
<lb/>Die ich erhalten habe waren auch erst vom 21.1. u 26.1.
<lb/>Aber die meinen immer für sie ist es schlimmer
<lb/>wenn sie mal warten müssen.
<lb/>Gestern war ich auch mal bei Emmi vor, ihr Ernst
<lb/>schrieb schon 5 Briefe aus der Gefangenschaft. 2 aus
<lb/>dem Sammellager It. 2 aus Algier (Afrika) u
<lb/>jetzt einen aus Amerika, sie hat nun auch eine
<lb/>richtige Anschrift u kann auch schreiben. Wie es ihm
<lb/>nun wirklich geht wissen sie trotzdem nicht, aber sie
<lb/>haben doch noch eine Hoffnung ihn noch mal wieder
<lb/>zu sehen. Lieber Karl ich schreibe dir heute Abend oder
<lb/>morgen wieder mehr. Diesen Brief will ich schnell
<lb/>mit nach Üssing(hausen) nehmen, ich fahre wieder runter
<lb/>zu nähen.  
<lb/>           Für heute dir alles gute
<lb/>   Tausend liebe Grüße u Bussel
<lb/>      Deine Else u Reinhart
</div>
</div></body>
</text></root>