<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_401-1.jpg"/><div><lb/>34./ 21.7.47 Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>Ihr Lieben alle! In der letzten Woche ist keine Post
<lb/>eingetroffen. Der Umzug der Hauptpoststelle ist
<lb/>in diesen Tagen beendet worden. Eine kleine
<lb/>Anzahl Briefe kam heute schon ins Cage. Gestern
<lb/>war ich zum Schachwettkampf in der Arb.-Kp.
<lb/>2719 (ehemalig Lager 306). Wir machten unser
<lb/>letztes Spiel um die Distriktmeisterschaft.
<lb/>Welchen Platz wir einnehmen steht noch nicht
<lb/>ganz fest. In der Kp. traf ich einen Arbeitskollegen
<lb/>von Fritz Bleyer der uns schon einigemale in
<lb/>307 besucht hatte. Es ist der Maurer Hermann
<lb/>Sermond [anr=2706] aus Weißenborn. Ich schreibe dieses,
<lb/>weil Sermond mit dem nächsten Transport am
<lb/>5.8. nach Hause fährt. Er nimmt für mich ein
<lb/>kleines Päckchen mit für Euch. Die Zusammen-
<lb/>stellung der Transporte erfolgt jetzt nicht mehr
<lb/>wie früher im Lager 380, sondern auch im Lager 
<lb/>307. Ich werde Sermond hier also nochmal wieder
<lb/>treffen bevor er abfährt. Was ich mitgebe, schreibe ich
<lb/>dann, wenn er hier eingetroffen ist, was am kom-
<lb/>menden Freitag geschehen soll. Aus unserem
<lb/>Zelt hier im Cage ist auch wieder ein Glück-
<lb/>licher dabei. Otto Lüttmann [anr=2707] aus Lage (Lippe).
<lb/>Er kennt die Familie Eindt gut. Du wirst Dich
<lb/>sicher noch an die Zeit in Thorn erninnern
<lb/>können, an die „gute westfälische Sülze“ in Dosen.
<lb/>Außerdem fährt von hier noch ein jüngerer Kame-
<lb/>rad aus Wennigsen am Deister mit nach Haus.
<lb/>Heinrich Gembacki ist schon lange in Gefan-
<lb/>genschaft gewesen und hatte über 10 Punkte.
<lb/>Fritz Bleyer kommt mit seinen 9 Punkten
<lb/>nun auch bald an die Reihe. 4-6 Wochen dürfte
<lb/>es noch dauern. Sobald ich die Nachprüfung
<lb/>gemacht habe, kann ich Euch auch schreiben, wann
<lb/>es mit mir soweit sein kann. Mit dem Krankheits-
<lb/>weg ist keine Aussicht. Hier gibt es noch etliche
<lb/>die sogar mit Lungensteckschuß herum laufen,
<lb/>und genau so lange hierbleiben müssen auf
<lb/>Grund ihrer niedrigen Punktzahl, obwohl sie von
<lb/>Anfang an Gruppe „B“ waren. Ganz zu letzt kom-
<lb/>men die Jugendlichen drann, weil sie meist nur
<lb/>3-4 Punkte haben. Und das ist auch noch eine
<lb/>große Anzahl. Ich werde an 6 Punkte kommen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am vergangenen Sonnabend hatten wir im Cage einen
<lb/>eigenen kleinen Bunten-Abend veranstaltet.
<lb/>Einige Geigen, Mandolinen und Gitarren
<lb/>brachten flotte Musik. Ein humoristischer Ansager
<lb/>füllte die Pausen, und unser „Trompeter-Paul“
<lb/>blies als Einlage „Magda, Magda du entschwandest“ und
<lb/>dazu zwei Zugaben. Trompeter-Paul bläst den Geburts-
<lb/>tagskindern hier immer ein Ständchen, wobei
<lb/>ihm oft die Puste ausgeht. Das hindert aber nicht
<lb/>dass er sich schon mache Zigarette dabei verdient
<lb/>hat. Heute wieder ein Bild von unserm Cage.
<lb/>Euch die herzlichsten
<lb/>Grüße  Karl
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>