<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_402-01.jpg"/><div><lb/>34a                                            Fanara am Bittersee
<lb/>                                                  Lager 307, den 23.Juli 1947
<lb/>Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle! 
<lb/>Heute will ich mit den Zeilen anfangen, die mein Zeltkamerad
<lb/>in einigen Tagen bei seiner Entlassung mit nach Deutschland nehmen
<lb/>will. Wenn die Abreise planmäßig verläuft, erreicht Euch dieser Brief ge-
<lb/>nau so schnell wie mit der Post. Am 5. August soll schon das Schiff gehen
<lb/>vielleicht zu Reinharts Geburtstag ankommen. Am liebsten möchte ich
<lb/>ja an dem Tage selbst ankommen, da es aber nun einmal noch nicht
<lb/>sein kann, wollen wir uns geduldig damit abfinden, dass es dann im
<lb/>nächsten Jahr bestimmt der Fall ist, unsere Geburtstage zusammen
<lb/>zu verbringen. Wie steht es denn mit dem Schulbeginn? Findet der Schul
<lb/>eintritt noch im Herbst statt, oder beginnt es wieder bei Ostern?
<lb/>Jetzt kann Reinhart noch genug draußen spielen. Wie hält er sich mit sein-
<lb/>nen Spielkameraden. Ist sein Freund Gerhard schon eifriger Schul-
<lb/>gänger? Welche Jungs in seinem Alter gibt es noch auf der Nachbarschaft?
<lb/>Ist der kleine Karl Vosmer [anr=2369] noch öfter zu sehen bei Euch. Die größeren
<lb/>Jungs wie Ludwig Mecke [anr=1980] usw. toben wohl jetzt mehr für sich allein 
<lb/>Der Ludwig muß auch groß geworden sein. Sind von den Brusterlein's Kin-
<lb/>dern [anr=2722] noch welche in Espol. In Essen wird das Leben sicher noch etwas
<lb/>zu schwierig sein. Vielleicht ist der Vater [anr=2723]  nicht mehr Gewerbelehrer. Ludwig
<lb/>Mecke [1958]  arbeitet nun wohl feste auf seinem Hof. Mit dem Köm wird es
<lb/>wohl etwas nachgelassen haben. Was für Hilfe hat er in der Wirtschaft. Die
<lb/>schönen Tage von früher werden sicher dahin sein. Ist Frieda Mecke's [anr=2724]
<lb/>Bruder Heinrich Schrader eigentlich vermisst oder hat er den Krieg
<lb/>überstanden. Ich kann mich im Augenblick nicht recht besinnen.
<lb/>Gerhards Eltern wohnen also bei Knokens. Ich kann mir vorstellen
<lb/>dass man sich in dem alten Haus noch ganz gut einrichten konnte.
<lb/>Wenn man sich die allgemeine Wohnungslage vor Augen hält, wird
<lb/>man damit auch zufrieden sein. Manchmal denke ich, wenn wir
<lb/>nur so einen Platz gleich zur Hand hätten später. Mit Gustavs
<lb/>Bauplänen wird es vorläufig doch nichts werden. Für uns ist es ja
<lb/>auch noch nicht fest, wo ich mal Arbeit bekomme. Trotzdem kannst
<lb/>Du liebe Else doch nebenbei im Dorf umher horchen, wenn mal
<lb/>etwas passendes zu haben ist. Zu Haus wird es doch einmal
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>zu eng werden. Es ist schon richtig, dass Du bei Zeiten alles ruhig
<lb/>einmal durchdenkst. Wieviel Fremde hat Espol im ganzen
<lb/>jetzt aufgenommen? Dazu werden nun kaum noch welche kommen.
<lb/>Die zugezogenen Männer gehen wohl alle zum Holzhacken in den Wald.
<lb/>In meinem letzten Urlaub war der Wald im Strahlenkamp doch bis an den
<lb/>Fischteich schon geschlagen worden. Wie mag es jetzt dort aussehen.
<lb/>Die Eichen im Strahlenkamp werden alle gehauen sein und Vohl sie
<lb/>verarbeitet haben. Hat der alte Vohl seine Firma behalten. Ob sie
<lb/>Dich heute noch kennen würden?
<lb/>
<lb/>                                                                    Sonntag, den 10.August 1947
<lb/>Heute sollen die Zeilen zu Ende geschrieben werden, denn am Abend
<lb/>reisen die Leute nun endlich ab und kommen die Nacht noch aufs
<lb/>Schiff. Wenn es ein schneller Transporter ist, habt Ihr diesen Brief
<lb/>bestimmt noch im August. Das Schiff, wo dieser Transport mit fahren
<lb/>sollte, liegt im Augenblick hier irgendwo in Reparatur. Nun geht
<lb/>heute Abend der Transport mit einem Schiff, welches von Indien
<lb/>kommt, und ich nehme darum an, daß es ein schnelles Schiff
<lb/>sein wird. So viel wie wir schon feststellen konnten, sind es 4
<lb/>Schiffe, die uns laufend nach Cuxhaven schaffen. Bleyer
<lb/>fährt wahrscheinlich am 16. August. Mit einigen Tagen Verzö-
<lb/>gerung ist jetzt aber schon zu rechnen.
<lb/>Liebe Else, heute erhielt (ich) Deine lieben Briefe 62,63,64. Ich weiß gar-
<lb/>nicht wie ich Euch das danken soll, daß Du so viel schreibst. Länger
<lb/>sollen die Briefe garnicht sein, dafür schreibt Du ja bald jeden Tag
<lb/>und das noch bei der vielen Arbeit im Sommer. Ich fühle aber, was
<lb/>Dich immer wieder nach der schweren Arbeit noch einen Brief an
<lb/>mich schreiben läßt. Es ist die Sorge um Reinhart, und ich kann
<lb/>Dir nicht helfen. Über die Krankheit selbst bin ich mir voll im
<lb/>Klaren. Darum kannst Du Reinhart auch ruhig taufen lassen. Wenn
<lb/>Dich dieser Brief erreicht, wird Reinhart vielleicht gerade in Göttingen sein und
<lb/>wenn der Arzt nicht gleich helfen kann, so wird mit der Zeit sich da
<lb/>etwas ändern. Ich will diesen Brief nicht ohne die Hoffnung be-
<lb/>enden, daß sich doch noch alles zum Guten wendet. Meine
<lb/>Gedanken sind immer bei Euch, und nun ich weiß, daß ich
<lb/>Anfang nächsten Jahres bei Euch sein werde, soll mir die
<lb/>Zeit auch nicht mehr lang werden.
<lb/>Die allerherzlichsten Grüße    Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>