<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_403-1.jpg"/><div><lb/>                                           Brief 35
<lb/>
<lb/>
<lb/>                                                  Am Bittersee in Ägypten
<lb/>                                                  Sonntag, den 27.Juli 1947
<lb/>
<lb/>Mein lieber Reinhart! 
<lb/>Heute will der Vati für Dich einmal ganz allein einen Brief schreiben,
<lb/>die Mutti wird den Brief vorlesen, und Du wirst schön zuhören.
<lb/>Kennst Du das kleine Zwergenhäuschen vor dem Bahnhof in Har-
<lb/>degsen? Mutti wird es Dir sicher einmal gezeigt haben. Früher
<lb/>wohnten dort kleine Zwerde. Ich weiss nicht, ob sie heute noch
<lb/>alle dort wohnen, denn viele von ihnen sind auf der Reise durch
<lb/>die ganze Welt. Einer kam jetzt nach Ägypten. Er furh nicht mit
<lb/>dem Schiff über das große Wasser, sonder er wanderte mit
<lb/>seiner Schiebekarre munter auf der Strasse entlang. Er
<lb/>sammelte in seiner Schiebekarre lauter Glückspilze, die wollte
<lb/>er mit nach Hardegsen nehmen und vor sein kleines Häuschen
<lb/>pflanzen. Ich fragte den kleinen Mann: „wann fährst du wieder
<lb/>nach Hause, und kannst du mir einen Geburtstagsgruss für meinen
<lb/>Reinhart mitnehmen?“ Da sagt er zu mir: „ist das der kleine
<lb/>Reinhart, der in Espol wohnt? Den kenne ich gut. Er kam einmal
<lb/>mit seiner Mutti bei unserem Häuschen vorbei und wollte mit
<lb/>der Eisenbahn nach Göttingen fahren. Zu seinem Geburtstag bin
<lb/>ich aber nicht zurück, denn die Glückspilze können jetzt
<lb/>noch nicht gepflanzt werden, ich muss damit erst um die 
<lb/>ganze Welt wandern.“ Dabei gab er mir ein Bild, das soll
<lb/>ich Reinhart zum Geburtstag schicken. Lieber Reinhart, dann
<lb/>hat der ZWerg mir noch erzählt, was Du den ganzen Tag alles
<lb/>zu Hause machen tust, auch wenn Du ungezogen gewesen
<lb/>bist, er wusste von der kaputten Lampe und earum die
<lb/>Mutti öfters mal den Hosenboden stramm ziehen musste.
<lb/>Dann sagte der Zwerg zum Schluss, ehe er mit seiner Schie-
<lb/>bekarre weiter fuhr: „Reinhart wird jetzt 5 Jahre alt und kommt
<lb/>bald in die Schule und ist darum nicht mehr ungezogen; das
<lb/>sind nur die kleinen Jungs“. Dann habe ich den Zwerg noch
<lb/>gefragt, ob er auch Gerhard, Ludwig, Erika, Renate und die
<lb/>vielen anderen Kinder in Espol alle kennt, da sagt er ja,
<lb/>die kenne ich alle, und dann furh er mit seinen Glücks-
<lb/>pilzen weiter. Wenn Du wieder einemal mit der Eisenbahn
<lb/>fährst, musst Du bei dem Zwergenhäuschen nachsehen,
<lb/>ob der Zwerg schon zurück ist und die Grlückspilze rings
<lb/>um sein Häuschen gepflanzt hat. Lieber Reinhart,
<lb/>der Vati hat noch gefragt, ob Du Deine Spielsachen auch
<lb/>immer selber schön in den Kasten oder die Ecke
<lb/>zurück legst, wo sie hingehören. Das will der Zwerg
<lb/>dem Vati erzählen, wenn er wieder durch Ägypten
<lb/>kommt. Der vati kommt erst nach Weihnachten; aber
<lb/>dann gleich danach wird er mit dem Schiff fahren.
<lb/>Bis dahin wünscht Euch allen zu Haus der Vati
<lb/>alles Gute
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>