<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_405-1.jpg"/><div><lb/>                                           Brief 36
<lb/>
<lb/>
<lb/>                                                  Lager 307, den  6.8.47
<lb/>
<lb/>   Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle! 
<lb/>In dieser Woche habe ich keine Post erhalten. Brief 58 ist
<lb/>noch der letzte. Heute morgen hat mich nun Fritz
<lb/>Bleyer verlassen, er ist in das Entlassungscage
<lb/>gekommen. Das große Enlassungslager 380 ist
<lb/>seit kurzem nach hier (307) verlegt. Am letzten
<lb/>Sonntag mußten hier alle Mann mit 9 Punk-
<lb/>ten zur Verlosung. Von den 108 Mann hat Bleyer
<lb/>Nr 31 gezogen. Er hatte Glück, denn 32 Mann sind
<lb/>davon jetzt im August schon an der Reihe. Der Rest
<lb/>fährt wahrscheinlich erst im September. Am Sonntag
<lb/>besuchte mit  Bernhard Hartwig. Ernst Bierkamp
<lb/>ließ bestellen, daß er bald fährt ich sollte man
<lb/>schon ein kleines Päckchen fertig machen. Durch
<lb/>Zufall erfuhr ich jetzt, wo Otto Koch sich befindet.
<lb/>In den Arb. Kp. 2719 (ehemalig Lager 306) wo ich vor
<lb/>3 Wochen noch zum Schachspielen war. Ich
<lb/>habe ihn noch nicht sprechen können. Er
<lb/>soll aber auch mit der Entlassung bald an
<lb/>der Reihe sein. Dann treffe (ich) ihn hier in 307 ganz
<lb/>bestimmt; ebenso auch Bierkamp. Aus Grone ist
<lb/>hier ganz in der Nähe (5 Minuten) noch ein geweisser
<lb/>Hermann Pieper aufgetaucht. Der Vater hat in der
<lb/>Krugstrasse 26 eine Sattlerei. Im Entlassungslager 
<lb/>befinden sich Augenblicklich noch Oppermann,
<lb/>Erich und Sermond, Hermann sowie der Bau-Ing.
<lb/>Albrecht aus Ebergötzen, alle von der Firma Franz
<lb/>Bodmann. Oppermann wohnt Göttingen, Allee (nicht
<lb/>weit von Bruder Heinrich). Am vorletzten Sonntag war
<lb/>ich zur Nachprüfung und bin jetzt in die Gruppe
<lb/>B minus gekommen. In England ist der Unter-
<lb/>schied zwischen B und B- schon fortgefallen.
<lb/>Ich denke, wenn meine Punktzahl an der Reihe
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Reihe ist, wird es für den Mittleren Osten auch
<lb/>fortgefallen sein. Meine Punktzahl (6) ist
<lb/>Anfang nächsten Jahres dran. Bis dahin
<lb/>werdet Ihr von Koch und Bierkamp darüber mündlich
<lb/>etwas erfahren haben. Für heute herzliche
<lb/>Grüße und alle Gute Euer  Vati
<lb/>
<lb/>Ein Bild
<lb/>mit Araber
<lb/>und Kamel
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>