<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_407-1.jpg"/><div><lb/>37/ 13.8.47 Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Am Sonntag (10.8.47) erhielt ich die Briefe 62,63u 64,
<lb/>alle auf einmal. Ich danke recht herzlich!
<lb/>Wenn die Briefe mal nur 4 Wochen unterwegs waren,
<lb/>dann sind sie schon schnell angekommen. Im
<lb/>Juni, als Ihr so lange auf Post gewartet habt,
<lb/>sind auch bei den Angehörigen meiner Lands-
<lb/>leute keine Briefe angekommen. Alle hatten
<lb/>sie die ganze Zeit keine Post bekommen.
<lb/>Nun liebe Else will ich kurz angeben, was der
<lb/>Kamerad Hermann Sermond [anr=2706] aus Weißenborn
<lb/>von mir mitgenommen hat; 3 kg. Pfeffer, 1 Päck-
<lb/>chen Kakao, 2 Päckchen Zimt, 1 Honigglas voll
<lb/>Zimt, 1 Päckchen Nelken. Diese Sachen
<lb/>sind in 2 Päckchen untergebracht. Der Pfeffer
<lb/>ist in einem Beutel, in den Pfeffer habe ich
<lb/>das Glas Zimt gesteckt. Dieses Paket will Ser-
<lb/>mond schon bei Bleyers Sohn im Geschäft Rake-
<lb/>brandt abgeben. Das andere Päckchen hat er in
<lb/>seinem eingenähten Koffer und nimmt es
<lb/>erst mit nach Weißenborn. Für das Mitnehmen
<lb/>hat er von mir 1 Päckchen Kakao, 2 Päckchen
<lb/>Zimt und 40 Zigaretten für die Reise be-
<lb/>kommen.
<lb/>Fritz Bleyer nimmt ein leichteres Päckchen
<lb/>für mich mit. 4 m schmales (5 cm) und 1 m breites
<lb/>(15 mm) Gummiband, 1 große Rolle schwarzen-
<lb/>und 1 große Rolle grauen Handzwirn, 1 Rolle (400 m)
<lb/>schwarz und 3 Rollen (a 400 m) weißen Maschinenzwirn,
<lb/>2 Päckchen Nelken. Fürs Mitnehmen bin ich
<lb/>mit Bleyer im klaren. Am kommenden Freitag
<lb/>wird er hier abfahren. Sermond schafft seine P.
<lb/>nach Bleyers und der Fritz kommt eventuell selber
<lb/>nach Espol oder Du kannst die Sachen von Rake-
<lb/>brandt abholen. Ich hatte angenommen, daß
<lb/>Ernst Bierkamp auch mit den 9ner Punkten
<lb/>fuhr. Er wollte für die Mutti ein Geburts-
<lb/>tagspäckchen mitnehmen. Nun wird es
<lb/>eben etwas später ankommen vielleicht wird
<lb/>es dann noch ein Weihnachtspaket, was wir
<lb/>aber nicht hoffen wollen. Liebe Else, die Sachen
<lb/>sind von meinem Lohn gekauft und nur für Euch
<lb/>zu Haus bestimmt. Für diese wenigen Sachen
<lb/>muß man bald ein viertel Jahr arbeiten.
<lb/>Es wird für Dich mehr sein wie Bargeld. Pfeffer
<lb/>werde ich keinen mehr hier
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>kaufen, weil das Kilo wieder teurer geworden ist
<lb/>(40 Piaster). Bei der nächsten Löhnung kaufe ich eine
<lb/>Büchse Bonbons = (1kg = 26 Piaster).
<lb/>Dir liebe Else wünsche ich zum Geburtstag
<lb/>alles Gute und bleibe Du uns nur schön
<lb/>gesund. Euch allen die herzlichsten Grüße
<lb/>Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>