<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_408-1.jpg"/><div><lb/>38/ 21.8.47 Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Gestern erhielt ich Brief 67, die Briefe 62,63,64,65 u. 66 einige
<lb/>Tage früher. Ich danke für die lb. Briefe. Reinhart ist
<lb/>also noch einige Tage bei Professor Kleinschmidt
<lb/>in der Klinik geblieben, nachdem in der Augen-
<lb/>klinik nichts festgestellt wurde. Ich
<lb/>kann mir vorstellen, wie er da geweint hat. In-
<lb/>zwischen wird er nun wieder zu Haus sein und die
<lb/>Ärzte haben wieder rein garnichts festgestellt.
<lb/>So werden daher in der nächsten Zeit Eure
<lb/>Sorgen auch nicht weniger. Treten die Anfälle
<lb/>denn immer genau regelmäßig auf und ist
<lb/>Fieber dabei oder Schüttelfrost? Am besten
<lb/>wird es sein wenn Du in einem Heft alles
<lb/>einmal genau aufschreibst. Tag und Stunde
<lb/>wann der Anfall beginnt, wenn mehrere, in
<lb/>welchen Zeitabständen, die Heftigkeit der-
<lb/>selben und alle Begleitumstände wie Fieber
<lb/>Pulsschlag u.s.w. Ich glaube, diese Mühe
<lb/>wird nicht allzu groß sein, und man bekommt
<lb/>mit der Zeit doch ein genaueres Krankheitsbild.
<lb/>Ich glaube kaum, daß es nur eine Nerven-
<lb/>sache ist, sonst hätten die Ärzte etwas fest-
<lb/>stellen müssen. Wie verhält sich die Krank-
<lb/>heit jetzt bei der Enkelin vom Pastor? Wenn
<lb/>Du bei Reinhart alles aufschreibst, berichte mir
<lb/>nach etwas 6 Wochen (ungefähr Ende November),
<lb/>wie sich alles entwickelt hat.
<lb/>Vorgestern erhielt ich von Otto Koch eine
<lb/>Karte. Er ist noch in 2719 (306). Mit seinen
<lb/>9 Punkten kann er Ende nächster Woche hier
<lb/>schon im Entlassungslager sein. Unser Lager
<lb/>307 ist jetzt in 380 umbenannt. Ich
<lb/>werde Otto nicht mehr aufsuchen können,
<lb/>weil ich unbedingt er einmal nach Ernst
<lb/>Bierkamp muß, der mit seinen 8 Punk-
<lb/>ten im Oktober auch an die Reihe kommt.
<lb/>Otto wird mich bestimmt hier im Cage 25
<lb/>aufsuchen. Fritz Bleyer ist endgültig
<lb/>am 19.8. abgefahren. An Deinem Geburts-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>tag wirst Du bestimmt schon Nachricht
<lb/>von ihm haben. Bei uns hat die Arbeit
<lb/>in der letzten (Zeit) etwas abgeflaut. Es sieht
<lb/>bald so aus, als ob unser Arbeitsprogramm
<lb/>hier erledigt ist. Gerüchte gehen ja immer
<lb/>einen ganze Menge um; aber vielleicht kann
<lb/>es doch noch möglich werden, daß wir zu einer
<lb/>Arb.Kop. kommen. Sonst geht es sehr gut. Laß
<lb/>Dir von Bleyer viel erzählen. Alle grüßt herzlichst
<lb/>Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>