<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_409-1.jpg"/><div><lb/>39/ 23.8.47 Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>Ihr Lieben alle! Heute habt Ihr Reinharts Geburts-
<lb/>tag verlebt. Ich habe den ganzen Tag an den Kleinen
<lb/>denken müssen. Hoffentlich ist der Brief, der
<lb/>für seinen Geburtstag bestimmt war, auch recht-
<lb/>zeitig eingetroffen. Mit dem nächsten Heimkehrer
<lb/>schicke ich einige Tafeln Schokolade mit, davon soll
<lb/>die Mutti dann noch nachträglich übergeben und
<lb/>den Rest auf die kommenden Feste wie Nikolaus-
<lb/>tag, Weihnachten usw. verteilen. Ich glaube, die
<lb/>Kinder der heutigen Zeit sind den Süßigkeiten
<lb/>und Naschereien schon ganz entwöhnt. Eigentlich
<lb/>sollte man den Kleinen den Mund garnicht erst
<lb/>wässerig machen und das Verlangen nach Nasche-
<lb/>reien groß werden lassen. Bei Reinhart will ich
<lb/>aber gerne eine Ausnahme machen, denn wenn
<lb/>sein Vati erst selber wird zu Hause sein
<lb/>bastelt er ihm etwas woran er dann seine
<lb/>Freude haben wird. Heute wird etwas Schokolade
<lb/>noch den nachhaltigsten Eindruck an den Vati
<lb/>hinterlassen. Unsere Geburtstage im nächsten
<lb/>Jahr feiern wir bestimmt zusammen. - Heute
<lb/>schrieb mir Ernst in Grone einen Brief. Seine
<lb/>Frau schreibt zum Schluß einige Sätze. Etwas Neues
<lb/>habe ich nicht aus Grone erfahren. Ernst schreibt
<lb/>wie früher. Es macht mich müde. Hertha wird ziem-
<lb/>lich dreist, sie schreibt u.a.:“Wir kennen uns ja kaum
<lb/>aber immerhin bin ich die Frau Deines Bruders. Und ich
<lb/>darf wohl die Hoffnung auf ein baldiges Wiedersehen
<lb/>und besseres Kennen-lernen zum Ausdruck brin-
<lb/>gen u. freue mich auf den Tag, wo Du Deine Einstel-
<lb/>lung mir gegenüber geändert hast“. Hierzu kann
<lb/>ich nur sagen, in der Art und Weise wird es schwer
<lb/>zu etwas Vernünftigem kommen. Ich antworte
<lb/>mit einer Karte, sie sollen mir schreiben, was
<lb/>in Grone passiert und wie es zu Hause aus-
<lb/>sieht. Auf den anderen Tratsch gehe ich von
<lb/>hier aus gar nicht ein; wie gesagt, es ist lang-
<lb/>weilig und macht müde. Bis ich nach Hause
<lb/>komme, wirst Du Dich ihnen gegenüber zurück-
<lb/>halten.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Mir geht es sonst ganz gut. In diesem
<lb/>Sommer haben wir wenig Schach gespielt. Im
<lb/>September soll es wieder angehen. Unterricht
<lb/>ist den ganzen Sommer über durchgegangen.
<lb/>Auch hat sich unsere „Demokratische Arbeitsge-
<lb/>meinschaft“ jetzt gut entwickelt. Theater und Film
<lb/>ist auch noch umfangreicher geworden. Langeweile
<lb/>kommt bei uns nicht auf. Nur die Sehnsucht
<lb/>nach Haus, das ist das Einzigste.
<lb/>Die herzlichsten Grüße Euer Karl
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>