<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_41-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 36                                   Espol, den 8.9.46
<lb/>                                                        (Sonntag)
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße u alles alles gute
<lb/>Dir Du guter Vati, Heue Nachmittag war bei
<lb/>uns wieder so viel Besuch, daß ich leider
<lb/>erst heute am Abend zu Deinem Brief komme.
<lb/>Gleich nach Mittag kam von Onkel Gustav
<lb/>ein Kriegskamerad aus Darüber. Kaum
<lb/>war der da kam Tante Ella aus
<lb/>Fredelsloh. Und nun liebster Vati komme
<lb/>ich endlich zu Deinem Brief. Tante Ella
<lb/>hat nur die eine Sorge, wie sie Elfriede
<lb/>möglichst schnell verheiratet sehen kann.
<lb/>Gustav sein Kamerad gefiel ihr
<lb/>natürlich auch sofort, von Beruf
<lb/>ist er Schneider. „Ach“ meinte Tante Ella
<lb/>zu mir „das wäre nicht schlimm, da könnte
<lb/>er umlernen“. In Fredelsloh ist jeden Sonntag
<lb/>Tanz, Gustav ist heute Abend auch wieder
<lb/>hin. Lieber Karl ich schrieb Dir am
<lb/>Freitag schon, das wir Deine liebe Karte
<lb/>
<lb/>Nr. 10. vom 18.8. schon am Mittag erhalten haben
<lb/>hab nochmals vielen lieben Dank. Emmi
<lb/>ihr Ernst hatte vom 23.8. geschrieben, er würde
<lb/>jetzt auch arbeiten aber was (er arbeiten täte) hatte er nicht
<lb/>geschrieben. Emmi meinte bislang hätte
<lb/>der gar noch nicht gearbeitet.  Koch, Otto Hampe
<lb/>sein Schwiegersohn sei in der Kantine
<lb/>von zu Haus kommen hätte er aber auch
<lb/>noch nichts geschrieben. Gestern las ich in
<lb/>der Zeitung daß der letzte Kriegsgefangene
<lb/>USA verlassen hätte. Ich verstehe das
<lb/>gar nicht, daß man so wenig spricht
<lb/>die entlassen sind. Schon bei uns hier
<lb/>im Dorf fehlt noch eine ganze Menge.
<lb/>Am nächsten Sonntag sind hier
<lb/>Gemeindewahlen, wir wählen ?
<lb/>Vater in Grone – Wir können alle
<lb/>wählen, außer Vater. Bei Vater steht
<lb/>überall oben daran 1.5.30.
<lb/>Am Donnerstag war ich bei Langens
<lb/>ich mußte Reinhart seine Hose dort
<lb/>doch machen lassen. Opa will es haben
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Der Junge soll endlich eine richtige
<lb/>Schneiderhose haben. Opa bezahlt sie natürlich
<lb/>auch. Was meinst Du was der kleine
<lb/>Kerl stolz war als ich mit ihm zum
<lb/>Schneider gegangen bin. Viel Arbeit
<lb/>hat der bestimmt. Die haben sich mit
<lb/>ihrer Mutter ganz verzankt, die wohnen
<lb/>alleine. Hillebrand hätte geschrieben er
<lb/>wäre bis zur Saatzeit im Herbst zu
<lb/>Haus. Ich schrieb Dir schon, er u Fischer
<lb/>sind in Darmstadt sie können aber
<lb/>dicke Pakete hin schicken. Bei uns hat man
<lb/>heute überall große Wahlplakate an-
<lb/>geklebt. S.P.D.- Liebster Karl mit meinem
<lb/>Brief wird es heute Abend nichts mehr.
<lb/>Hier wir zu viel geredet, da ist man
<lb/>mit den Gedanten gar nicht so recht
<lb/>bei der Sache, Reinhart der trollt
<lb/>hier noch rum, der hat heute Nachmittag
<lb/>geschlafen, der mißt alle mit dem
<lb/>Zollstock, eben will er mich messen
<lb/>
<lb/>o, ich wäre ziemlich groß, Große Oma
<lb/>will auch gemessen werden, da sagt er
<lb/>kranke Leute würden nicht gemessen.
<lb/>Mutter hatte nämlich Halsschmerzen.
<lb/>
<lb/>       Nun mein liebster guter Karl
<lb/>       für heute Dir alles alles gute
<lb/>       ich schreibe Dir bald wieder vielleicht
<lb/>       morgen schon wieder. tausend liebe
<lb/>       herzliche Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>
<lb/>          Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>      Alle grüßen dich recht herzlich
<lb/>    Einen schönen Gruß auch von Tante Ella..
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>