<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_411-1.jpg"/><div><lb/>40/ 28.8.47 Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>Ihr Lieben alle! Heute kann ich schon wieder einen
<lb/>Brief schreiben. Wir bekommen jetzt reichlich Briefe und
<lb/>ich will auch keinen verfallen lassen. Mit Tinte
<lb/>läuft dieses Papier immer so aus und mit Blei
<lb/>kann ich auch schon während der Frühstücks-
<lb/>pause in der Werkstatt mit Schreiben an-
<lb/>fangen. In der letzten Zeit habe ich Nach-
<lb/>mittags etwas gebastelt. Vor einiger Zeit
<lb/>habe ich mir einen Koffer gebaut, der noch
<lb/>etwas größer ist als der Werkzeugkoffer zu
<lb/>Haus. Vor 14 Tagen ließ Ernst Bierkamp
<lb/>bestellen, ich sollte einen Koffer bauen
<lb/>und ihn halbvoll mit Sachen packen,
<lb/>die andere Hälfte wollte er dann für 
<lb/>sich noch voll packen. Diesen Koffer
<lb/>habe ich jetzt auch fertig. Wenn Ernst
<lb/>den Koffer tatsächlich noch mitnehmen 
<lb/>kann und dadurch auch etwas für Euch
<lb/>so soll er den Koffer dafür später für
<lb/>sich behalten. Ihr habt wohl noch ge-
<lb/>nügend Koffer zu Haus. Man sollte mei-
<lb/>nen, die Arbeit würde bei der Hitze zu viel werden.
<lb/>Das ist aber nur der Fall, wenn man zu schwer ran geht.
<lb/>Etwas leichte Bewegung ist sogar besser als bei der
<lb/>Hitze lang auf dem Strohsack liegen, denn da-
<lb/>bei gerät man so ins Schwitzen, daß von Gemüt-
<lb/>lichkeit und Ruhe nichts zu spüren ist. Auch
<lb/>Briefe lassen sich Nachmittags und Abends
<lb/>nicht leicht schreiben. Erst am Abend nach
<lb/>10 Uhr ist dafür die passende Zeit. Der
<lb/>Sonntagmorgen ist angenehm, wenn man
<lb/>schon mit dem Hellwerden (1/2 Stunde vor
<lb/>Sonnenaufgang) aufsteht. Um 9.00 Uhr ist die
<lb/>Sonne schon sehr heiß, wie bei Euch im 
<lb/>Hochsommer. Man merkt jetzt aber schon sehr gut,
<lb/>daß sie bedeutend später auf- und früher unter
<lb/>geht. Auch des Nachts kühlt es sich viel mehr
<lb/>ab. Gegen morgen taut es sehr stark. Viele
<lb/>Kameraden liegen den ganzen Sommer über
<lb/>zum Teil auch noch den Herbst hindurch mit
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ihrem Bett des Nachts draußen  vor den
<lb/>Zelten. Ich habe es bisher immer noch
<lb/>drinnen gut ausgehalten. In diesen Tagen
<lb/>treffen wieder 9er Punkte ein. Vielleicht ist
<lb/>Otto Koch dabei. Gestern wurde im Londoner
<lb/>Rundfunk bekannt gegeben, daß die Entlas-
<lb/>sungsquote vorübergehend herabgesetzt wird.
<lb/>Ernst B. wird wahrscheinlich aber doch noch vor
<lb/>Weihnachten zu Haus sein. Euch allen die herzl.
<lb/>Grüße Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>