<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_412-1.jpg"/><div><lb/>41/ 31.8.47 Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr 
<lb/>Lieben alle! Vorgestern kamen der Brief 68 und der
<lb/>vom 1. August mit einer Bescheinigung an. Liebe
<lb/>Else, ich sehe, daß Ihr Euch sehr viel Mühe
<lb/>gemacht habt, dafür herzlichen Dank. Auch
<lb/>lasse ich an Regente und Lenz vielen Dank
<lb/>sagen für ihre Bemühungen. Es freut
<lb/>doch, daß sich noch jemand einsetzt für uns.
<lb/>Wenn ich mit dem Antrag in dieser Form
<lb/>hier nicht viel anfangen kann, so sehe ich
<lb/>doch den guten Willen. Euer Antrag hätte in die-
<lb/>ser Form über die Militär-Regierung gehen müssen,
<lb/>denn er geht sowieso von hier zurück. Durch die
<lb/>Mil.-Reg. wird erst der Notstand - wie keine Angehörige,
<lb/>mittellos, Krankheit usw.,  geprüft und dann
<lb/>automatisch an die Dienststellen hier weiter-
<lb/>geleitet. Ich hätte lediglich mit einem Bericht
<lb/>vom Professor der Kinderklinik hier etwas
<lb/>machen können. Auch der Antrag, den ich dann
<lb/>hier gestellt hätte, wäre erst nach Deutschland
<lb/>zurück gegangen. Also liebe Else, laß Dich
<lb/>nicht entmutigen, wenn es nicht den erwün-
<lb/>schten Erfolg hat, ich werde trotzdem mit der
<lb/>Bescheinigung hier alles versuchen. Der
<lb/>Dienstweg ist auch beim Engländer zum
<lb/>Teil sehr lang. Ich möchte nun anführen, daß
<lb/>hier im Entl.-Lager MMC-Leute, (wegen Krankheit
<lb/>nicht voll arbeitsfähig und kommen als Kranke zur
<lb/>Entlassung) schon seit Januar MMC geschrieben
<lb/>sind und heute noch auf den Abtransport warten.
<lb/>Allerdings befanden sich diese im Nord-Distrikt
<lb/>und sind wohl einige Male vergessen worden. Übri-
<lb/>gens ist MMC auch ein Kapitel für sich. Der größte Teil
<lb/>hat es wohl nötig, dieses Klima zu verlassen, aber
<lb/>manche sieht man auch darunter, die schleppen so-
<lb/>viel Gepäck, daß ein Gesunder damit zusammen-
<lb/>brechen würde. Wie diese Leute MMC geworden
<lb/>sind, das weiß der liebe Gott. Bei uns im Cage gibt
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>es sogar noch einige mit Lungensteck-
<lb/>schuß die einfachen Lungenschüsse gar-
<lb/>nicht gerechnet. Bei uns sind jetzt die letzten
<lb/>mit 9 Punkten aus dem Cage heraus. Wenn in
<lb/>den Arb.-Kp. auch schon die letzten 9er Punkte heraus
<lb/>sind, müßte Otto Koch in diesen Tagen hier in
<lb/>380 auftauchen. In der montl. Entlassungs-
<lb/>zahl ist im Augenblick eine kleine Senkung
<lb/>eingetreten, welche aber wieder ausgeglichen werden
<lb/>soll. Euch allen die herzl. Grüße Euer Vati
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>