<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_413-1.jpg"/><div><lb/>42/ 3.9.47 Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle! 
<lb/>Gestern Abend hat mich ganz überraschend Ernst
<lb/>Bierkamp besucht. Er ist im Entl.-Lager und hat
<lb/>doch 9 Punkte gehabt, nicht 8. Ich kam gerade
<lb/>mit dem fertigen Koffer für Ernst aus der Werkstatt,
<lb/>als man mir im Zelt sagte, mein Landsmann
<lb/>hätte nach mir gefragt. Vor 14 Tagen hatte ich den
<lb/>Koffer angefangen, dabei aber nicht gedacht, daß er
<lb/>schon so schnell gebraucht würde. Was Ernst alles 
<lb/>von mir mit nimmt, schreibe ich, wenn wir es entgül-
<lb/>tig verpackt haben. In der Hauptsache habe
<lb/>ich Kako, Kaffe 1 1/2 kg., und Schokolade. Nun
<lb/>wird Otto Koch doch etwas später kommen. Ernst
<lb/>hatte bei der Verlosung eine niedrige Nummer gezogen.
<lb/>Von etwa 160 Mann die Nr. 47. Der Otto wird das Glück
<lb/>nicht gezogen haben, sonst hätte er sich schon bei
<lb/>mir gemeldet. Ernst wohnt gleich im Nachbar - Cage
<lb/>23, ich liege in 25. Heute Nachmittag war ich nicht
<lb/>mit Ernst zusammen. Wir Göttinger Landsleute
<lb/>hatten am letzten Sonntag verabredet, wir wollten
<lb/>Werner Lüther einmal draußen auf seinem
<lb/>Arbeitsplatz besuchen. Werner hat einen guten
<lb/>Job. Er war zuerst als Maurer, ist vor etwa einem
<lb/>3/4 Jahr (Vorarbeiter Jobleiter) geworden. Er hat seine Leute
<lb/>immer an verschiedenen Stellen arbeiten.
<lb/>Heute Nachmittag saßen wir bei dem Garten – Kom-
<lb/>mando in einem , mitten in der Wüste angelegten
<lb/>Garten. In einer von Schlingengewächsen vollkommen
<lb/>zugedeckten Laube war es angenehm kühl und
<lb/>von der Hitze absolut nichts zu merken. Im Lager
<lb/>haben wir neben dem älteren „Caffee Oase“ jetzt meh-
<lb/>rere Kantinen, wo es nun auch überall Bier zu kaufen
<lb/>gibt. Nur ist es eine ziemlich teure Angelegenheit.
<lb/>Für 2 Wochen Arbeitslohn kann man ungefähr
<lb/>7-8 Flaschen trinken. die Flasche zu 7 1/2 Piaster.
<lb/>Dafür weiß man doch etwas besseres zu kaufen. Liebe
<lb/>Else, Du schreibst von einer Vorprüfung Gustavs in
<lb/>Holzminden, hat er sich denn noch weiter um die
<lb/>Bauschule beworben? Ich kann mir vorstellen, daß
<lb/>er in seiner Abendschule viel gearbeitet hat.
<lb/>Wenn man dabei spät am Abend noch „Tabakdiebe“
<lb/>aufstöbert, so hat mich die Geschichte doch amüsiert.
<lb/>Aber man soll die Geschichte nicht ändern, so wie
<lb/>man das Gejaule der Katzen auch nicht ändern
<lb/>kann. Du wirst feststellen, daß im Dorf Groß
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>und Gering davon betroffen wird. Aber ich glaube,
<lb/>nicht einmal der Pastor würde diesen Leuten ins
<lb/>Gewissen reden ob ihres unchristlichen Lebens-
<lb/>wandels. Über Euren Tabakanbau weiß ich noch
<lb/>sehr wenig. Wer ist der Spezialist im Anbau und
<lb/>wie sehen davon später die Gardinen aus? Gibt
<lb/>es überhaupt auf Raucherkarte noch Rauchwa-
<lb/>ren? Ich bin immer noch eiserner Nichtraucher.
<lb/>Nur für ein Schnäpschen könnte ich mich
<lb/>noch einmal interessieren. Liebe Else, Euch
<lb/>allen zu Haus die herzlichsten Grüße und geht
<lb/>es Reinhart wieder besser? Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>