<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_414-1.jpg"/><div><lb/>42a/ 3.9.47 
<lb/>Jetzt wo die Hitze stark nachgelassen hat, werde ich mich wieder etwas aufs
<lb/>Basteln legen. Wir bauen uns zu dem Zweck eine Drehbank. Wir denken
<lb/>zu Weihnachten noch allerhand fertig zu bekommen. Für die Bastelwaren
<lb/>gibt es teilweise ganz ordentlich Piaster. Zum Teil muß man auch gute Ge-
<lb/>duld haben, wenn mal etwas nicht gleich verkauft wird. Zum Beispiel bekam
<lb/>ich in dieser Woche erst für 2 Zigarettenautoman 150 Piaster ausbezahlt,
<lb/>die ich im Mai schon zum Verkauf abgegeben hatte. durch das Basteln
<lb/>verkürzt man sich auch gewaltig die Zeit. Eine Woche ist immer
<lb/>sehr schnell herum. In einem viertel Jahr ist schon wieder Weihnachten.
<lb/>
<lb/>2  Dieses Jahr müßt Ihr zu Weihnachten noch einmal selbst etwas basteln. Ich glaube
<lb/>einen Pferdestall kriegt Ihr alle 3 (Du, Gustav u. Michel) nicht zusammen.
<lb/>Dann wird es vielleicht etwas leichteres. Liebe Else, nun habe ich gestern
<lb/>von Bruder Hermann einen 12 Seiten langen Brief bekommen. Ich fühle, daß er sich
<lb/>Mühe gegeben hat. In der Hauptsache (7 Seiten) schreibt er über die Erberei in
<lb/>Grone. Vieles stimmt damit überein, was Vater Dir selbst schon erzählt haben wird.
<lb/>Seine Hauptmeinung besteht darin, es auf eine Erbklage ankommen zu
<lb/>lassen und wenn dabei das ganze Erbe zum Rechtsanwalt geht, dann hätte
<lb/>wenigstens niemand etwas davon. Auch gefällt mir in seinem Brief nicht,
<lb/>daß er unsern Vater immer mit „alten Herrn“ betitelt, wenn er schon von der
<lb/>
<lb/>3) „Stiefmutter“ schreibt, so ist der „alte Herr“ doch immer-
<lb/>hin unser Vater. Im Brief sieht sich so etwas komisch
<lb/>an. Meine Ansicht zu der ganzen Erberei hat sich im
<lb/>Grunde nicht geändert und ich werde Hermann auch
<lb/>auf seinen Brief ausführlich antworten. Von seinen
<lb/>Kinder schickte er zwei Bilder mit. Gundel schon
<lb/>mit dem Schulranzen. Sie sehen nicht sehr gut aus.
<lb/>Gundel schein so einen aufgeblähten Leib zu haben, als
<lb/>ob sie von zu viel Wasser leben. Diese Bilder und Her-
<lb/>mann seine ganze Einstellung, ich weiß nicht, das paßt
<lb/>nicht zusammen. Man sollte doch annehmen, daß
<lb/>dies Notzeit einen Menschen läutern sollte, aber
<lb/>das Gegenteil scheint der Fall zu sein. Ich werde Euch
<lb/>die zwei Bilder mitschicken. Von mir schicke
<lb/>ich auch bald wieder eins. Nun will ich diesen
<lb/>Brief beenden. Ich grüße alle auf das herzlichste.
<lb/>Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>