<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_415-1.jpg"/><div><lb/>42b                                                       Laager 380, den 18.9.1947 
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute Nachmittag treffe ich Otto Koch hier im Lager zum letzten
<lb/>mal. Morgen in der Frühe fahren sie wahrscheinlich mit der Bahn nach
<lb/>Port Said und dort geht es immer aufs Schiff. Gestern Abend waren
<lb/>wir noch länger beisammen, dagegen bin ich heute abend durch
<lb/>unser neues Lagerturnier verhindert. Gestern habe ich mit Otto
<lb/>auch alles schon in die Reihe gebracht was er für mich mitnehmen
<lb/>wollte. Otto bringt für Euch mit: 3 Kämme, 20 St. Seife, 5 Nähmaschinen-
<lb/>nadeln, 100 Feuersteine, 12 Muskatnüsse und 3 Schachteln mit
<lb/>je 100 St. Sacharin. Fürs Mitnehmen habe ich Otto 100 Zigaretten
<lb/>gegeben. Er wollte die Sachen absolut so mitnehmen, aber etwas muß
<lb/>fürs Schleppen schon gegeben werden; zumal er mit Zigaretten nicht versorgt und auch
<lb/>sonst nicht über großen Gepäck verfügt. Er hat die letzten Wochen noch
<lb/>im Hospital und Revier gelegen und dabei sind einige aufgesparte
<lb/>Zigaretten schnell verraucht. Ich bin heilfroh, daß ich immer
<lb/>noch Nichtraucher bin. Otto wird wahrscheinlich erstmal der letzte
<lb/>sein mit dem ich etwas mitschicken kann. Die Landsleute die ich
<lb/>hier noch kenne fahren fast alle noch später wie ich. Otto kann
<lb/>Ende September schon zu Haus sein. Sein Schiff braucht 8 Tage.
<lb/>Ihr werdet nun sagen, wenn Karl mit dem Schiff hätte fahren
<lb/>können, wäre er zum Geburtstag gerade angekommen. Diesmal wird
<lb/>das Glück Otto haben, er hat nämlich am 3. Oktober Geburtstag.
<lb/>Die Entlassungen sind bis jetzt immer noch planmäßig wei-
<lb/>ter gelaufen. Otto wird Euch über die Reihenfolge der Entlassungen
<lb/>nicht anders berichten. Im Oktober fahren noch viele 9ner Punkte
<lb/>? hat es Zweck, wenn man sich Illusionen macht und jeden Monat
<lb/>mit der Heimreise rechnet, wo man doch genau weiß, daß die 6er Punkte
<lb/>erst ab Frühjahr 48 an die Reihe kommen. Für Euch ist das Warten
<lb/>allerdings schwer, denn mir wird die Zeit absolut nicht zu lang durch
<lb/>das Basteln, Otto wird es Euch bestätigen können, wie knapp hier die Zeit
<lb/>? ist. Was soll man auch herumsitzen und Trübsal blasen, da
<lb/>wird es mir noch schlimmer. Auf den beigelegten Bildchen seht
<lb/>Ihr mich gerade wie (ich) am Koffer für Ernst Bierkamp arbeite. Nun
<lb/>ist der Koffer schon eine Woche unterwegs und ehe Ihr das Bild habt
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>habt Ihr den Koffer schon selbst gesehen. Auf dem Bild sind noch 2
<lb/>Zeltkameraden, die von Anfang an mit Fritz Bleyer zusammen
<lb/>lagen. Im Augenblick ist unsere Bastelei etwas gehemmt, weil wir
<lb/>nicht genau wissen, ob unsere Fabrik hier aufgelöst wird und wir
<lb/>zu Arb. Kp. kommen oder sonst wie verlegt werden. Die Landser machen
<lb/>sich immer die tollsten Parolen selber. Unsere Arbeit ist zu einem
<lb/>gewissen Abschluß dadurch gekommen, daß die engl. Einheit verlegt
<lb/>welcher unsere Fabrik bisher unterstand. ob eine neue Einheit kommt,
<lb/>oder wir einer anderen unterstellt werden, ist eben die große Frage
<lb/>bei den Kriegsgefangenen. Ich glaube an keine große Umwälzung
<lb/>und wenn, wird es für uns niemals schlechter. Ich habe meine Dreh-
<lb/>bank noch so ziemlich fertig bekommen. Wenn die Lage wieder
<lb/>stabil ist, kann der große Weihnachtsbetrieb anlaufen. Mir fällt
<lb/>eben noch ein, daß ich noch mitteilen muß was Ernst von mir mitgenommen
<lb/>hat. Und zwar ist es: in einem großen Glas 3 Pfund und der Inhalt einer run-
<lb/>den Büchse Kakao, 3 Büchsen Kakao, 2 Pfund Kakao in Tüten,
<lb/>in einem Beutel 1 1/2 kg Kaffee mit einem Glas Zimt, 1 Karton
<lb/>Schokolade mit 12 Tafeln, und 400 Zigaretten. Ernst sollte
<lb/>fürs Mitnehmen 200 Zigaretten, den Kakao in den Büchsen
<lb/>oder den in den Tüten und dazu den Koffer für sich behalten. Die
<lb/>200 Zigaretten hat er direkt gleich von mir für sich bekommen. Ich schrei-
<lb/>be über dieses ausführlich, damit Du genau Bescheid weißt und
<lb/>Zuhause braucht sonst auch niemand davon wissen, denn ich
<lb/>kann mir vorstellen, daß nur unnütz Gerede über die weggegebenen
<lb/>Sachen entsteht. Es ist hier üblich, daß immer auf halb und halb
<lb/>geht, wenn einer was mitnimmt. Nun liebe Else, will ich diesen
<lb/>Brief beenden. Nach Grone und auch an Hermann habe ich noch
<lb/>nicht wieder geschrieben. Das soll aber in den nächsten Tagen
<lb/>geschehen. Am 13.9. erhielt ich von Euch den letzten Brief und am 14.9.
<lb/>mehrere Zeitungen. Zu Deinen lieben Briefen habe ich mich über
<lb/>Deine Pläne mit der Tischlerei unten auf der Scheune auch meine
<lb/>Gedanken gemacht. So unmöglich ist im Grunde garnichts, aber so
<lb/>ganz leicht ist es auch nicht ohne Werkzeug und alles was dazu
<lb/>gehört. Gewiss kann man klein anfangen und das müssen heut-
<lb/>zutage die meisten. Nun wünsche ich Euch alles alles Gute und das Ihr
<lb/>Geduld habt, das halbe Jahr soll nun auch noch schnell vergehen. Die herzl. Grüße
<lb/>Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>