<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_416-1.jpg"/><div><lb/>Brief 43                          
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Alle Briefe bis Nr. 80 habe ich bis heute erhalten. Heute ka-
<lb/>men die Briefe 79 u. 80 an. Der Letzte berichtete von Reinharts
<lb/>Geburtstag. Wie ich sehe, hat mein Geburtstagsbrief dies-
<lb/>mal es nicht ganz geschafft. das war eigentlich schade,
<lb/>denn die kleine Gesellschaft hätte da auch ihre Freude
<lb/>mit dran gehabt. Da war ja eine muntere Bande zusam-
<lb/>men gekommen und soviele neue Namen dabei. Jutta
<lb/>Karin, Helga und die Brüderchen, wohnen sie alle auf der
<lb/>Nachbarschaft? Erika muß doch schon ein großen Mäd-
<lb/>chen sein und wie weit ist ihr Brüderchen. Kann der klei-
<lb/>ne schon laufen? Die Espoler Sportler! Hat früher nicht
<lb/>schon einmal ein Fußballclub bestenden. Wenn sie
<lb/>jetzt auf dem Winterberg einen Sportplatz bauen,
<lb/>dann haben die Sportler es ja später auch bedeu-
<lb/>end leichter, von da obern herunter ihre schweren „Pack-
<lb/>kungen“ nach Haus zu rollen.  Gustav will gern einen
<lb/>anderen Verein aufmachen? Wie wäre es mit einem
<lb/>Musik- oder Schachclub? Aber dafür ist Gustav si-
<lb/>cher nicht mehr zu haben. Vielleicht ließe sich auch
<lb/>ein Schwimmverein aufmachen. Die Badeanstalt
<lb/>könnte dann immer noch gebaut werden. N, ich
<lb/>sehe schon kommen, in Espol wird noch ein reges
<lb/>Vereinsleben entstehen und später ein Stiftungsfest
<lb/>das andere ablösen. Hauptsache man bekommt einen
<lb/>Grund, Feste mit Maskenball usw. zu feiern. Was
<lb/>machen denn die Frauen im Sportverein? Sollte es
<lb/>vielleich auch einen Damen-Turnriege, oder eine Damen
<lb/>Handballmannschaft geben? - Na, den man tau! Ich
<lb/>fühle immer mehr, daß einem durch die längere Ge-
<lb/>fangenschaft mit der Zeit doch vieles entgeht. - Gestern
<lb/>morgen ist Otto Koch abgefahren. Am Abend vorher war
<lb/>ich noch einmal kurz bei ihm. Ich hatte an dem
<lb/>Abend gerde im Lagerturnier um die Campmeister-
<lb/>schaft zu spielen. Nach dem Spiel ging ichz noch ein-
<lb/>mal zu ihm, aber da schliefen schon alle im Zelt.
<lb/>Ich wollte dann auch nicht mehr alles aufwecken, weil
<lb/>sie am andern morgen schon sehr früh raus mußten.
<lb/>Otto hat für Euch 20 Stück Toilettenseife, 3 Kämme,
<lb/>100 Feuersteine, 3 Schachteln mit Sacharin, 5 Nähma-
<lb/>schinennadeln, 12 Muskatnüsse mitgenommen.
<lb/>Fürs Mitnehmen gab ich ihm 100 Zigaretten. Schreibt,
<lb/>wenn es inzwischen noch nicht geschehen ist, was
<lb/>zu Haus am dringensten gebraucht wird. Ich hoffe
<lb/>daß Ihr alle Sachen gut erhalten habt. Briefpapier
<lb/>oder ähnliches schicke ich aber nicht. Mir könnt Ihr wieder
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>so einen kleinen netten Kalender schicken. Der
<lb/>Diesjährige tut mir gute Dienste. Bis zum Jahresende
<lb/>ist es nicht mehr weit. Mir ist die Zeit dieses Jahr sehr
<lb/>schnell vergangen, und es wird dann auch nicht mehr
<lb/>lange dauern, und auch ich bin an der Reihe heim
<lb/>zu reisen. Laßt Euch dieses Jahr das Weihnachtsfest
<lb/>nicht daruch vergrämen, daß ich nicht bei Euch bin,
<lb/>im nächsten Jahr ist es dann ganz bestimmt der
<lb/>Fall. Für heute an alle Lieben zu Haus die
<lb/>herzlichsten Grüße                Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>