<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_418-1.jpg"/><div><lb/>                                    Brief 44
<lb/>                                                              30.9.1947                          
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute muß ich meinen Geburtstag noch einmal ohne
<lb/>Euch feiern. Ich fühle es aber, daß Ihr doch mit Euren Ge-
<lb/>danken heute ganz bei mir seid. Eure Geburtstags-
<lb/>glückwünsche sind noch unterwegs, aber das schadet wei-
<lb/>ter nichts, denn ich weiß ja, daß es recht viele sind und tausen-
<lb/>mal tausend liebe Bussel dazu. Das ist schon Glück für
<lb/>mich genug. Heute sind bei der Hauptpost gegenüber wieder
<lb/>viele Postsäcke eingetroffen. Vielleicht ist jetzt auch die
<lb/>Nachricht dabei, wann Reinhart seinen Geburtstagsbrief
<lb/>bekommen hat. Vielleicht hat er dadurch noch ein zweites
<lb/>mal Geburtstag gefeiert. Meine Landsleute Werner Lüther,
<lb/>Heinrich Schüddekopp, beide aus Diemarden, und Fritz Pfann-
<lb/>kuche (liegt bei mir im Cage, ist von Göttingen) haben mich
<lb/>heute morgen schon durch den Lagerrundfunk gratu-
<lb/>lieren lassen. Heute Abend werden wir eine gemütliche
<lb/>Zusammenkunft haben. Werner Lüther kommt mit
<lb/>den Kinobesuchern ins Lager herein. Am Nachmittag
<lb/>will ich ihn aber schnell an seinem Arbeitsplatz
<lb/>aufsuchen, denn am vergangenen Sonntag hatte ich es
<lb/>schon vor, habe es aber nicht mehr geschaft. Ich bin näm-
<lb/>lich jetzt dabei, meiner Drehbank den letzten Schliff
<lb/>zu geben. Heute Nachmittag wird nichts gebastelt.
<lb/>Die ganze Bastelei ist jetzt mehr oder weniger nur noch
<lb/>Zeitvertreib. Es dürfen wahrscheinlich nur noch für
<lb/>200 Piaster Kantinenwaren mit nach Haus genom-
<lb/>men werden. Ich bin froh, daß ich durch Kameraden
<lb/>bis jetzt etwa(s) mitschicken konnte. Vielleicht ist
<lb/>alles aber nur ein großes Gerede und wenn es bei
<lb/>den üblichen Gepäckkontrollen bleibt, wie sie Ernst
<lb/>und Otto noch mitgemacht haben, wird man immer noch
<lb/>etwas einpacken können.
<lb/>Liebe Else, nun habe ich meinen Geburtstag noch gut zu
<lb/>Ende gebracht. Am Nachmittag wollte ich Werner Lüther abholen,
<lb/>und erfahre dabei, daß er am selben Vormittag mit seinem
<lb/>ganzen Kommando vorübergehend in den Nord-Distrikt
<lb/>versetzt wurde. Ihr großes Gepäck haben sie zwar
<lb/>hier bei ihrer Arbeitskompanie gelassen. So haben wir den
<lb/>heutigen Abend ohne ihn verbracht. In unserer Lager-
<lb/>kantine haben wir bei einer Flasche Coca Cola
<lb/>und 2 Tassen Kaffee dazu eine Tafel Schokolade
<lb/>Geburtstag gefeiert. Eigentlich wollten wir Bier
<lb/>trinken, aber das gab es in keiner Kantine.
<lb/>Beim Mittagessen hat unser Trompeter-Paul
<lb/>vorm Zelt das übliche Ständchen gebracht. Zum
<lb/>Mittagessen hatten wir Kartoffelbrei mit Gulasch
<lb/>und Gemüse; also auch ein richtiges Ge-
<lb/>burtstagsessen. Letztes Jahr holten wir uns immer
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>noch einen „Geburtstagsnachschlag“ aus der Küche,
<lb/>das ist dieses Jahr nicht mehr nötig. Jetzt kann
<lb/>jeder soviel Essen holen wie er nur haben will.
<lb/>Gestern erhielt ich Brief 83 vom 28.8.47. Otto
<lb/>Koch ist vielleicht gerade heute zu Haus ange-
<lb/>kommen. Es wird für Euch auch eine Über-
<lb/>raschung gewesen sein. Für die vielen Neu-
<lb/>igkeiten im letzten Brief vielen Dank. Frau Schüne-
<lb/>mann wird es wohl doch nicht so leicht werden, sich
<lb/>und ihr Kind mit einem Arm durchs Leben zu arbeiten.
<lb/>Von solchem Lebensmut hört man heute
<lb/>selten und vielen könnte es ein Vorbild
<lb/>sein. Nun will ich mit dem Brief auch mei-
<lb/>nen Geburtstag beschließen, es grüßt Euch
<lb/>herzlich alle Gute wünschend Eurer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>