<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_420-1.jpg"/><div><lb/>Brief 46
<lb/>Lager 380, den 14.10.47
<lb/>Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute erhielt ich mit großer Freude 2 Briefe, Nr 86 und
<lb/>einen vom 10.9.47. Den letzteren hast Du nach Deiner Rück-
<lb/>kehr von Herberhausen geschrieben. In Nr. 86 schreibst Du
<lb/>daß auf dem Zementwerk auch einer heimgekehrt ist.
<lb/>Der wird sicher in einer anderen Sektion wie Bleyer gewesen
<lb/>sein. Bleyer war in Sektion 1 (jedesmal 50 Mann), und 23
<lb/>Sektionen hat jener Draft (ein Transport) besessen.
<lb/>In Fritz seiner Sektion hatten wir uns hier schon
<lb/>nach Landsleuten erkundigt, weil es für die Bahnfahrerei
<lb/>immer besser ist, wenn man zu mehreren auf das
<lb/>Gepäck Obacht geben kann. Die Transporte damals konnten
<lb/>noch soviel mitnehmen, wie sie tragen konnten.
<lb/>Heute ist das vorbei. Augenblicklich sind nur noch 10 Pfund
<lb/>Lebensmittel, 200 Zigaretten und Textilwaren überhaupt
<lb/>nicht mehr gestattet. Schuh- und Lederwaren sind noch un-
<lb/>begrenzt offen. Diese Bestimmungen sollen durch Veran-
<lb/>lassung vom Ägypter herausgekommen sein. Für viele
<lb/>sind diese Bestimmungen ein großer Strich durch die Rech-
<lb/>nung. Nur dadurch, daß im Augenblick die Repatriierung
<lb/>bis Ende dieses Jahres auf monatlich 500-600 Mann ein-
<lb/>geschränkt ist, brauchen viele ihr bisher mühsam erspartes
<lb/>Heimkehrergepäck nicht unnütz wieder verschleudern, denn es
<lb/>ist doch zu hoffen, daß in einem viertel Jahr die Bestim-
<lb/>mungen nicht mehr so streng sind. Ich glaube aber die
<lb/>schönen „Mitnehmzeiten“ kommen nicht mehr wieder,
<lb/>wo überhaupt keine Gepäckkontrollen stattgefunden haben.
<lb/>Darum bin ich auch sehr froh, wenigstens etwas
<lb/>für Euch schon mitgeschickt zu haben von den Sachen,
<lb/>die jetzt nur knapp auf der Liste stehen. Ihr werdet des-
<lb/>halb noch haushälterischer damit umgehen. Schuhe und
<lb/>dergleichenn kaufe ich erst wenn ich kurz vor der Heimreise stehe.
<lb/>Dieses kann nun nach der Verzögerung frühestens im Früh-
<lb/>jahr der Fall sein. Ab Januar 48 soll ja der Ausfall von
<lb/>jetzt durch erhöhte Transporte   ausgeglichen werden. Schlecht
<lb/>ist es hier für die Leute mit 8 und 7 Punkten,
<lb/>die schon feste damit gerechnet haben, Weihnachten
<lb/>zu Haus zu sein. Alle hatten doch auch schon ihre
<lb/>Angehörigen davon in Kenntnis gesetzt gehabt, und nun
<lb/>gibt es für die Weihnachten wieder ein vergebliches Warten.
<lb/>Es ist darum besser, man hofft auf keinen bestimmten 
<lb/>Tag. Ich denke die Sache mit der Wohnung wird sich durch
<lb/>den Winter vorerst noch einmal selbst erledigen. Ich glaube
<lb/>nicht, daß Ihr bis dahin noch einen Schornstein bauen
<lb/>könnt. Und sollte es weiter keine Ruhe geben, schreibe
<lb/>ich im Januar an Lenz selbst eine Karte. Ihr seid
<lb/>doch wahrhaftig jetzt schon genug Leute in dem kleinen
<lb/>Haus, da brauche ich doch garnicht erst noch dazu kommen.
<lb/>Wegen Konkurenzneid braucht mich niemand aus dem
<lb/>Dorf beißen; da denke ich wirklich am wenigsten dran, jeman-
<lb/>den Konkurent werden. So schnell ist nun doch keine Tischle-
<lb/>rei aufgemacht und ich werde schon irgendwo gute Arbeit be-
<lb/>kommen. Grundbedingung für eine Tischlerei auf einem
<lb/>kleinen Dorf ist immer etwas Landwirtschaft dabei und
<lb/>hierfür ist doch garkeine Aussicht vorhanden, oder sag
<lb/>mal selber, findest Du einen, der Dir Land verkauft?
<lb/>Ich glaube es nicht.  Da ist es schon besser ich arbeite als
<lb/>kleiner Tischler oder Polierer und bin sonst mein freier
<lb/>Mann. Ich habe auch immer noch meine Führerscheine
<lb/>es wird sich schon was machen lassen. In Bezug
<lb/>auf Arbeit da gibt es nichts, was nicht zu machen ginge.
<lb/>
<lb/>Hier habe ich jetzt meine Drehbank fertig und
<lb/>es wird feste gedrechselt. Was Ihr zu Haus an alten
<lb/>Kirschbäumen, Nuß- und Birnenholz besorgen
<lb/>könnte, nur immer zugefaßt. Zu Hause geht das Basteln
<lb/>gleich weiter. Eine Drehbank ist das erste, was gebaut
<lb/>wird, danach bekommst Du Deinen Webstuhl. Platz dafür
<lb/>zu finden, soll nicht das schlimmste sein. In den
<lb/>nächsten Briefen komme ich auf unsere Zim-
<lb/>merfrage noch einmal zurück. Von den Einstufungen
<lb/>möchtest Du wissen, ob ich als Aktivist eingestuft wurde.
<lb/>Das ist nicht daraus zu ersehen. Es gab C+ Leute, die
<lb/>nicht einmal Mitläufer waren. Bei mir lag wohl das
<lb/>Schwergewicht auf dem Kirchenaustritt und der Zugehörig-
<lb/>keit zur Fallschirmtruppe in Verbindung mit der
<lb/>Parteischule. Das sind nun aber wirklich Dinge, die
<lb/>weit hinter mir liegen und Du kannst versichert sein,
<lb/>ich werde nie wieder so blöde sein und für etwas schwär-
<lb/>men, was es garnicht gibt. Was sein kann und was nicht,
<lb/>das haben wir, glaube ich, genug Zeit gehabt kennenzu-
<lb/>lernen, hier in der Gefangenschaft. Und ich habe gründ-
<lb/>lich umgelernt; das können auch ruhig die Nachbarn
<lb/>wissen. Für heute grüße ich Euch alle recht herzlich
<lb/>und bleibt gesund Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>