<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_421-1.jpg"/><div><lb/>Brief 46
<lb/>Lager 380, den 14.10.47
<lb/>Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute erhielt ich schon die Briefe 90 u. 91 vom 18.9.
<lb/>und 21.9.47. In so kurzer Zeit habe ich lange keine
<lb/>Briefe erhalten. Inzwischen waren die Briefe 86,88
<lb/>und 89 ebenfalls schon eingetroffen. Für alle Briefe
<lb/>meinen herzlichen Dank. Ich weiß wirklich nicht
<lb/>wie ich es gut machen soll liebe Else, daß Du neben
<lb/>Deiner vielen Arbeit und den immer notwendigen Reisen
<lb/>nach Göttingen noch die Zeit für die vielen lieben
<lb/>Briefe an mich aufbringst. Zur Ruhe kommst Du fast
<lb/>gar nicht mehr. Auch die Reisen nach Göttingen waren in
<lb/>der letzten Zeit keine Erholungen. Dein Bericht von
<lb/>der letzen Fahrt nach Grone zu unserm kranken
<lb/>Vater sagt mir, daß Du dort vielen Dingen gegenüber
<lb/>standest, die Dir leicht auch noch Ärger und Verdruß
<lb/>einbringen könnten. Ich sehe schon daß Du alles
<lb/>zu einem guten Ende gebracht hast. Ich glaube,
<lb/>Du brauchtest in der Zeit bis heute nicht mehr
<lb/>öfter nach Grone fahren. Wenn unser Vater
<lb/>zusätzlich noch ein Blasenleiden bekommen 
<lb/>hat, wird er es schwerlich überstehen. Der Großvater
<lb/>in Hetjershausen hatte zuletzt auch mit
<lb/>einem schweren Blasenleiden zu tun. Die
<lb/>Hoffnung will ich aber nicht aufgeben, daß es
<lb/>sich nicht doch noch bessert, nachdem der Vater
<lb/>an dem Sonntag bevor Du in Grone warst eine
<lb/>Krise schon mal überstanden hat. Der  Vater
<lb/>ist in diesem Jahr 74 Jahre alt geworden, ein
<lb/>bedenkliches Alter. Was den ganzen Verwand-
<lb/>tenkreis in Grone betrifft, da sehe ich ,daß Du
<lb/>von jedem einzelnen die richtige Meinung
<lb/>hast. Sollte man von dir Entscheidungen verlan-
<lb/>gen wirst Du schon das richtige treffen. In Zweifels-
<lb/>fällen berufe Dich auf mich, daß ich in Ägypten
<lb/>sitze und du mir erst schreiben mußt.
<lb/>Das  Verhaten von Luise Dir gegenüber hat mich
<lb/>weniger überrascht. Man kennt ja ihre Gefühls-
<lb/>wallungen, aber trotzdem  wollen wir eine Türe die
<lb/>sich öffnet, nicht mutwillig zustoßen und darum
<lb/>habe ich mich auch über Dein Urteil sehr gefreut.
<lb/>Schreib mir, wenn es inzwischen nicht schon geschehen,
<lb/>welche Päckchen Du alle in Herberhausen bei
<lb/>Bleyer empfangen hast, damit ich auch
<lb/>meine Liste hier abstreichen kann. Ruhig im 
<lb/>einzelnen aufführen was Du irgend durch einen
<lb/>Heimkehrer ü bersandt bekommst. Fritze Bleyer
<lb/>hat von zu Hause wenig erzählt. Hat die Tochter
<lb/>jetzt ein 2. Kind; hier war es jedenfalls nicht bekannt
<lb/>daß Fritze schon Großvater war. Auch das der
<lb/>
<lb/>eine Junge Schwierigkeiten mit den Augen
<lb/>hat, wurde von ihm nie erwähnt. Daß der
<lb/>älteste Sohn eine kurz angebundene Sprache
<lb/>hatte, konnte Fritz gelegentlich an den Postkarten
<lb/>feststellen. Nun wird er sich von dem Heimkom-
<lb/>men auch mehr versprochen haben. Die Kamera-
<lb/>den hier aus Diemarden und Göttingen haben auch
<lb/>schon Nachricht, daß er bei ihnen gewesen ist. In Diemar-
<lb/>den wohnt von Fritze eine Schwester. Nach Espol wäre
<lb/>er, unter den Verhältnissen bei sich zu Haus, sicher
<lb/>so schnell doch nicht gekommen. Für heute, liebe Else
<lb/>muß ich aufhören, ich danke nochmals für Deine ausführli-
<lb/>chen Briefe in der vergangenen Zeit. Es grüßt Dich
<lb/>und Reinhart herzlich Eurer Vati
<lb/>An alle viele Grüße Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>