<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_422-1.jpg"/><div><lb/>Brief 47
<lb/>Lager 380, den 24.10.47
<lb/>Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart!
<lb/>Ihr Lieben alle! Seit meinem letzten
<lb/>Brief vor 10 Tagen habe ich noch keine Post wieder
<lb/>erhalten, es ist leicht zu erklären dadurch,
<lb/>daß Eurer letzer Brief schon vom 19. Sept. war.
<lb/>Bei uns hat jetzt das Umziehen der Fabrik be-
<lb/>gonnen. Am vergangenen Sonnabend sind die
<lb/>ersten 50 Mann zur Arbeitskp. 2720 abgerückt.
<lb/>Nach dort soll die ganze Fabrik verlegt werden.
<lb/>Dort befand sich von Anfang an das Sägewerk
<lb/>und die Maschinentischlerei. Den ganzen
<lb/>Sommer über ging die Parole, wir sollten nach
<lb/>dort verlegt werden, nun ist es wirklich so
<lb/>weit. Gestern sind wieder 50 Mann abgeholt 
<lb/>worden. Mit dem Auto ist man  in 10 Minuten
<lb/>dort. Ein ganz kleiner Rest wird wahrschein-
<lb/>lich  hier im Lager bleiben. Gern ist niemand
<lb/>von hier fort gegangen. Bis jetzt sind erst nur
<lb/>Tischler rausgekommen. Eine Tischler-Halle
<lb/>ist noch voll in Betrieb. Wir Polierer, die Maler
<lb/>und die Polsterer haben wohl noch zu tun.
<lb/>aber es können jeden Tag wieder 50 Mann
<lb/>auf die Reise gehen. Bei den Polierern  waren
<lb/>wir mit 4 Mann, die aus Gesundheitsrück-
<lb/>sichten nicht mehr in der Tischlerei arbeiten
<lb/>konnten. Jetzt fragte man uns, ob wir wieder als
<lb/>Tischler gehen wollten. Es hat aber keiner darauf
<lb/>eingeschlagen. Im Augenblich arbeiten die Polierer
<lb/>alle als Maler mit. Wir steichen Türen und
<lb/>Fenster. Das ist immer noch leichter, als den
<lb/>ganzen Tag an der Hobelbank Holz aushobeln.
<lb/>Mit der Tischlerarbeit scheint es auch nicht
<lb/>mehr weit her zu sein. Die Leute, welche jetzt fort-
<lb/>kamen, kloppen dort unten ausnahmslos
<lb/>Kisten zusammen. Sie bekommen ihren Fach-
<lb/>arbeiterlohn weiter, da nach der Kistenfabrikation
<lb/>wieder Tischlerarbeiten weitergehen sollen. Der Haupt-
<lb/>grund, daß niemand gerne dort runter geht, ist der
<lb/>es kann dort nicht in dem Umfang gebastelt
<lb/>werden, wie hier. Hier standen die Werkhallen im 
<lb/>Vor-Cage (Vorkäfig) und in der Freizeit konnte wäh-
<lb/>rend einer bestimmten Zeit gebastelt werden und je-
<lb/>der hatte dabei sein gesamtes Werkzeug zur Hand.
<lb/>Das fällt in der Arbeitskp. alles fort. Dort muß
<lb/>man zur Arbeitsstelle erst 10 Minuten laufen
<lb/>hier gehen wir 10 Schritt. Ich denke, daß ich
<lb/>
<lb/>noch 14 Tage bis 3 Wochen hier sein werde, da wir
<lb/>doch die Letzten sein werden die runter kommen.
<lb/>In unserm Zelt sind wir mit 2 Mann zurück geblieben.
<lb/>3 Mann  waren jetzt dabei, und seidem Lüttmann und
<lb/>Bleyer nach Haus sind, waren wir nur noch 5 Mann im Zelt.
<lb/>Gestern sind aber gleich aus einem andern Zelt
<lb/>2 „Übriggebliebene“ zu uns hineingezogen. Mit 2 Mann
<lb/>ist es zu ungemütlich, weil man immer in die leeren
<lb/>Ecken sieht. Von dem einen Kameraden ist die Frau
<lb/>in der Nähe Holzminden evakuiert, und ein Vetter
<lb/>in Grone, Zehntscheuerstrasse Nr. 10. So kann man
<lb/>wieder über die Heimat  mit jemandem sprechen.
<lb/>
<lb/>Am letzen Sonntag hat mich Heinrich Schüd-
<lb/>dekopf (Diemarden) Cage 7 wieder besucht. Der Hein-
<lb/>rich ist eine treue Seele. Er kommt immer  
<lb/>2-3 Mal, wenn  ich einmal unten war. Er hat auch
<lb/>6 Punkte, ist schon länger in Gefangenschaft. Von denen
<lb/>die in letzter Zeit entlassen werden, sind eine ganze
<lb/>Menge zum Schluß in Gefangenschaft gekommen. Es sind
<lb/>die  älteren Jahrgänge. Über 40 sind nur noch wenige hier. Herzliche
<lb/>Grüße an alle   Karl
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>