<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_423-1.jpg"/><div><lb/>Brief 48               Lager 380, den 27.Okt.1947
<lb/>Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart!
<lb/>Diesen Brief will ich mal nur für Euch allein
<lb/>schreiben. Wir können jetzt im Monat einmal einen
<lb/>verschlossenen Brief absenden und den möchte ich für
<lb/>Euch beide allein haben. Wenn ich in den offenen Briefen
<lb/>Dir etwas sage liebe Else, dann ist es immer für
<lb/>alle bestimmt. Heut wollen wir mal ganz unter uns
<lb/>sein. Wenn ich erst einmal zu Haus bin, müssen wir
<lb/>ja auch einmal für uns sein. Sollte ich in Espol oder
<lb/>in der Nähe Arbeit bekommen, werden wir ja in Espol wo-
<lb/>nen bleiben. Dann werden wir uns schon eine Wohnung ein-
<lb/>richten, und wenn Deine Baupläne liebe Else, noch nicht
<lb/>durchführbar sind, dann mieten wir erst etwas. Auch
<lb/>wenn wir uns bei den Eltern unten die andere Stube
<lb/>einrichten, bin ich dafür, daß eine Miete abgemacht
<lb/>wird. Wir haben dann doch eher unsere Ruhe. Es ist
<lb/>nicht wegen den Eltern, sondern die lieben Geschwister
<lb/>sollen nichts zu beanstanden haben. Du hast ja
<lb/>schon einigemale Erfahrung darin gemacht. Für die
<lb/>Zeit während des Krieges und jetzt der Zeit der Gefangenschaft
<lb/>hast Du ja durch Deine Arbeit auch das Wohnen verdient.
<lb/>Liebe Else, ich mache mir hierüber deshalb meine Gedan-
<lb/>ken, weil man ja für die Zukunft etwas vorausdenken
<lb/>muß. Wie wir es uns später einrichten und was dazu
<lb/>noch angeschafft werden muß, werden wir dann beraten, wenn
<lb/>es einmal so weit ist. Auf jeden Fall werden wir es uns
<lb/>gemütlich machen. Es braucht dazu nicht unbedingt
<lb/>gleich eine eigene Wohnstube sein. Solchen Luxus wird
<lb/>es vorerst nicht geben. Ein gutes Buch an langen
<lb/>Winterabenden kann ich auch wieder vorlesen, wenn
<lb/>mehrere Zuhörer dabei sind. Möchstest Du , daß ich wie-
<lb/>der etwas vorlesen soll? Ich glaube, man könnte ruhig
<lb/>einen oder zwei Abende in der Woche dafür vorsehen.
<lb/>Die restlichen Abende werden dann wohl mit Basteln aus-
<lb/>gefüllt sein. Es lassen sich wirklich viele schöne und
<lb/>auch nützliche Sachen nebenbei machen, das sehe ich
<lb/>jetzt an meiner selbstgebauten Drehbank. Ich habe mir
<lb/>
<lb/>schon vorgenommen, zu Haus auch wieder mit
<lb/>einer Drehbank zu arbeiten. Überhaupt eine Bastel-
<lb/>ecke brauche ich unbedingt. Dazu muß man heute
<lb/>schon alle Möglichkeiten durchdenken. Ich schrieb
<lb/>ja bereits, daß Du auf alles mögliche Holz Obacht geben
<lb/>sollst. Es soll mich wundern, ob es  Dir gelingt, einen
<lb/>kleinen Vorrat zusammen zu kriegen. Du muß alle
<lb/>Balkenlagen in der Scheune mit guten geschnittenen
<lb/>Bohlen auslegen. Ich habe schon gedacht, Daß Reinhart
<lb/>gleich zuerst wieder ein größeres Bett braucht. In seins
<lb/>paßt er sicher schon lange nicht mehr hinein, und
<lb/>in Vatis Bett schläft es sich auch nur so lange gut
<lb/>wie man das Recht alleine darin hat. Wie groß ist
<lb/>denn unser Junge inzwischen geworden? Ich glaube,
<lb/>er kann sich vom Vati gar keine richtige Vorstellung
<lb/>machen. Woher sollte er es denn auch noch wissen,
<lb/>wie er mich vor 3 Jahren zum letzten Mal gesehen hat.
<lb/>In seinem kleinen Kopf muß der Vati doch ein richti-
<lb/>ges Wunderding sein, oder denkt er ziemlich nüchtern
<lb/>und stellt nicht zu hohe Anforderungen an seinen 
<lb/>Vati. Ich hätte ja gerne beim Weihnachtsmann
<lb/>für ihn einen Pferdestall oder ähnliches bestellt, aber
<lb/>ich werde den Weihnachtsmann dieses Jahr nicht
<lb/>mehr treffen. Es sind nur noch 8 Wochen und bald be-
<lb/>ginnt wieder ein neues Jahr. Neujahr ist unser 8. Hochzeits-
<lb/>tag, man kann es sich kaum vorstellen, daß wir schon 7
<lb/>Jahre verheiratet sind. An den Weihnachtstagen und zu Neujahr
<lb/>tröste Dich damit liebe Else, daß es diesmal die letzten Feiertage
<lb/>sein werden, die ich nicht dabei sein kann. Überhaupt wenn
<lb/>jetzt die langen Winterabende wieder da sind, wird die Zeit des
<lb/>Wartens auch wieder länger sein. Jetzt wir es doch auch bei Euch wie-
<lb/>der früh dunkel. Wenn bei Euch die Sommerzeit noch besteht,
<lb/>habt Ihr dieselbe Zeit wie wir hier. Wir haben dann zu-
<lb/>sammen um die gleiche Zeit Mittag. Zum Vergleich schreibe
<lb/>ich mal auf, hier geht die Sonne etwa noch um 6.00 auf
<lb/>und um 17 Uhr unter. Um 17.30h ist es jedenfalls hier schon
<lb/>finster. Die Dämmerungen sind Morgends und Abends
<lb/>
<lb/>
<lb/>48.Blatt2 |  sehr kurz. Nachdem die ganze Erntearbeit nun
<lb/>vorüber ist, wirst Du Abends wieder mehr Zeit für Handar-
<lb/>beiten haben, und dabei kommen dann die Gedanken
<lb/>von selber. Liebe Else, laß Dich dann nicht zu sehr
<lb/>von trüben Gedanken einspinnen. Denke an die gemüt-
<lb/>lichen Abende zurück, die uns  doch schon vergönnt waren
<lb/>und sollten es auch bisher nur wenige gewesen sein, es
<lb/>wird schon für die Erinnerung ausreichen und so wol-
<lb/>len wir uns die guten Erinnerungen für die Abende der
<lb/>späteren Zeit als Richtschnur dienen lassen. Wenn
<lb/>man nur immer an das Gute denkt, bleiben die
<lb/>bösen Gedanken von selber fort. Und sollten sich ab und
<lb/>zu doch einmal welche hartnäckig aufdrängen, dann
<lb/>setze Dich flugs hin und schreibe sie mir. Schicke
<lb/>sie einfach mit der Post fort. Bis dann der Brief bei
<lb/>mir ist, hat die Zeit vieles wieder geglättet. Überhaupt
<lb/>ist die Zeit der beste Doktor. Ihre Medizin heißt Geduld
<lb/>und wenn wir es verstehen, die richtig einzunehmen
<lb/>werden wir auch vom größten Leid geheilt. Wie wird
<lb/>es jetzt abends bei Euch zugehen? Das versuche ich mir
<lb/>immer vorzustellen. Oft denke ich mir, jezt soll Reinhart
<lb/>zu Bett gehen und es paßt ihm noch nicht ganz, oder
<lb/>geht es immer wirklich ruhig dabei ab? Wie lange darf er
<lb/>denn aufbleiben? Ist er morgens noch so früh munter
<lb/>wie früher? Schlafen soll er so viel wie er nun irgend
<lb/>kann. Lebt denn der Hampelmann eigentlich noch?
<lb/>Ich glaube, wenn er zerruppt ist, wird er est wieder
<lb/>lebendig werden, wenn ich daheim bin. Liebe Else, nun
<lb/>noch etwas von mir. Im Augenblick war ich ganz aus
<lb/>meinen Gedanken heraus. Ich sitze in meinem Zelt
<lb/>und höre vom Unterhaltungszelt herüber die Musik vom
<lb/>Lautsprecher, welcher dort steht. Vom Lager Sendehaus werden
<lb/>Schallplatten übertragen. Anscheinend heute nur
<lb/>Mozart Musik. Vorhin hörte ich „In diesen heiligen Hallen“ aus
<lb/>
<lb/>Zauberflöte und jetzt brachten sie die kleine Nachtmusik.
<lb/>Das Programm des Lagerrundfunks ist immer ausge-
<lb/>zeichnet. Neben eigenen Schallplattenübertragungen werden auch
<lb/>oft die Sendeprogramme englischer und auch deutscher
<lb/>Sender übernommen. Die englische Musik setzt sich oft
<lb/>aus „amerikanischen Volksliedern“ zusammen, das ist
<lb/>Jazz und Negermusik. Trotz Repatriierung sind die Theater-
<lb/>gruppen noch schwer am spielen. Überhaupt ist es
<lb/>den Veranstaltungen nach nirgens so gut und
<lb/>reichhaltig wie hier in 380. Aber nun ist für Cage 25
<lb/>die Zeit in 380 endgültig vorbei. Die Mehrzahl ist schon
<lb/>nach 2720 abgewandert. Ein kleiner Rest bleibt wohl im
<lb/>Lager oder kommt zu anderen Arb.Kp. Ich werde wohl
<lb/>das Glück haben und im Lager bleiben. Ich habe
<lb/>mich durch unseren Schachleiter mit auf die Sport-
<lb/>liste setzen lassen, da ich doch in der Lagermann-
<lb/>schaft mitspiele. Unsere guten Schwimmer und Leicht-
<lb/>atlethen bleiben ebenfalls im Lager zurück. Berühm-
<lb/>te Fußballer haben wir im Cage nicht gehabt.
<lb/>Ein Tischtennisspieler ist ebenfalls noch dabei.
<lb/>So ist die Parole des ganzen Sommers doch noch
<lb/>Wahrheit geworden, und die Tischlerei im Lager aufge-
<lb/>löst. Vielleicht wird die Parole dann auch einmal
<lb/>wahr, daß wir bald entlassen werden. Die Zeltkame-
<lb/>raden aus Fritz seinem Zelt sind alle fort. Wenn
<lb/>ich wieder als Tischler ging war ich mit weg. Ich will
<lb/>nun für heute den Brief beenden. Im No-
<lb/>vember bekommt Ihr wieder einen Brief im Umschlag.
<lb/>Wenn Euch dieser Brief erreicht werdet Ihr bald Schnee
<lb/>haben. Es ist der 3. Winter daß ich keinen sehe. Hoffent-
<lb/>lich wird es nicht wieder  so kalt bei Euch. Hier
<lb/>war es die Tage noch angenehm warm.
<lb/>Alles alles gute Dir liebe (Mutti) Else und  Dir mein lieber
<lb/>Reinhart wünscht Euch Euer Vati, dazu herzliche Grüße
<lb/>und bleibt und werdet wieder schön gesund.
<lb/>Die Eltern lasse ich vielmal grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>