<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_424-1.jpg"/><div><lb/>               Fanara am Bittersee
<lb/>               Lager 380, den 5.11.47
<lb/>Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart!
<lb/>Ihr Lieben alle! Nun habe ich zum Ende des Oktobers
<lb/>wieder eine Menge Post bekommen. Es sind die Briefe
<lb/>92-98 einschl. und Gustavs Brief. Für alle Briefe meinen
<lb/>herzlichen Dank. Mit Vaters Tod konnte man nach
<lb/>Deinem früheren Besuch in Grone ziemlich rechnen
<lb/>und so hat mich die Nachricht von seinem Sterben nicht
<lb/>so sehr überrascht. Nur, es ist wieder einer weniger den man
<lb/>bei der Heimkehr antrifft. Die Bruchoperation wäre in
<lb/>normalen Zeiten gewiß auch viel früher durchgeführt
<lb/>worden. Durch die Blasengeschichte wird es endgültig vorbei
<lb/>gewesen sein. Es ist gut, liebe Else, daß Du ihn in Grone
<lb/>noch einmal aufgesucht hast. Wenn man Dich zur Beerdi-
<lb/>gung nicht rechtzeitig benachrichtigt hat, so laß es nur gut
<lb/>sein, wir werden später eben zusammen noch einmal hinge-
<lb/>hen. Was nun aus der Groner Angelegenheit wird, überlasse
<lb/>ich ganz Dir, liebe Else. Überzeuge Dich von allem, und was
<lb/>Du meinst verantworten zu können, das fordere auch
<lb/>ruhig. Aus Deinen Briefen sehe ich auch ,daß Du den
<lb/>richtigen Weg eingeschlagen hast. Das einzigste , wo ich
<lb/>vielleicht darauf hinweisen möchte, ist der Bauplatz-
<lb/>gedanke bei der Springmühle. Nicht, daß wir dort uns
<lb/>anbauen wollen,aber ein Bauplatz ist vielleicht ir-
<lb/>gendwo schneller und leichter zu bekommen wenn
<lb/>man einen anderen dagegen zu bieten hat. Ich habe
<lb/>so das Gefühl, als ob es noch großen Klamauk
<lb/>in Grone geben wird; da bleibe dann aber hüsch
<lb/>bei weg. Außer Deiner Nachricht von Vaters Tod, hat mir
<lb/>noch keiner weiter geschrieben. Ich würde mir ja zu gerne
<lb/>mal den Spaß erlauben und an jeden von hier eine
<lb/>Karte schicken und darauf mitteilen, daß unser Vater
<lb/>gestorben ist. Wahrscheinlich würden sie doch nichts be-
<lb/>merken und es wäre schade um die Karten.
<lb/>Nun liebe Else, etwas anderes. Büschen hat noch nicht
<lb/>geschrieben. Er wird auf seinem Bauernhof in Siebolds-
<lb/>hausen sicher viel Arbeit haben. Einen Brief schrieb
<lb/>mir der Kamerad Sermond aus Weißenborn. Er klagte
<lb/>über seinen Magen, denn das Brot wäre so schwer zu ver-
<lb/>dauen, es sei so schwarz wie der Ofen. Hier Jahrelang das
<lb/>reinste Weißbrot und nun diese Umstellung, da glaube ich
<lb/>ihm gerne. Er meint aber weiter, es wäre noch nicht so
<lb/>schlimm, denn man könnte ja noch Kartoffeln essen.
<lb/>Lüttmann hat mir ebenfalls aus Lage geschrieben. Ich
<lb/>wollte ihm von hier 10 Feuersteine schicken, aber die
<lb/>Briefe gehen nicht ab, wo etwas drinn ist. Nun wirst
<lb/>Du ein kleines Päckchen mit 10 St. von Espol aus
<lb/>hin schicken. Ich werde Dir, liebe Else, durch Heim-
<lb/>kehrer noch einmal eine Sendung mitschicken. Feuer-
<lb/>steine machen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ja kein Gewicht aus. Bleyers Fritz hat noch nicht geschrieben.
<lb/>Morgen und übermorgen wäre Helmuts und Vaters
<lb/>Geburtstag. Über Helmut werdet Ihr nun wohl nichts mehr
<lb/>erfahren. Zu Vaters Geburtstag wünsche ich alles
<lb/>Gute. Gustavs Geburtstag im Oktober habe ich das
<lb/>Datum vergessen. Ich meine, er hätte ihn am
<lb/>17. Okt. Im nächsten Kalender mußt Du die Geburtstage
<lb/>mal anstreichen, bis auf Deinen und Reinhart seinen,
<lb/>die vergißt der Vati nicht. Für die lieben Glückwünsche 
<lb/>zu meinem Geburtstag danke ich herzlich. Durch das Warten auf die Beer-
<lb/>digung habt Ihr nun leider auch nichts davon gehabt. 
<lb/>Liebe Else, morgen schreibe ich wieder einen Brief im Umschlag.
<lb/>Bis dahin grüßt Euch herzlichst Euer Karl und Vati.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>