<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_425-1.jpg"/><div><lb/>Location of the camps: 
<lb/>The big camps were mainly located at the Bitter lake area; from Suez to Ismailia and a bit to the west into desert as well. Further some camps were nearby Alexandria and Cairo. The labor camps were located in the neighborhood of the main camps nearby the Suez channel - the emphasis of the labor service companies.
<lb/># 304 Heluan
# 305 Tell El Kebir
# 306 Fayid/Bitter lake
# 307 Fanara/Bitter lake
# 308 Fayid/Bitter lake (former Heluan)
# 309 Fayid (?)/Bitter lake
# 310 Gineifa/Bitter lake
# 368 Fayid/Bitter lake
# 379 Quassassin
# 380 Fanara/Bitter lake
# 381 El Daaba
# 382 El Daaba
# 383 El Daaba
<lb/>Climate:
<lb/>Unlike to the soldiers of the Africa corps who were fit for the tropics, the soldiers who were taken prisoner in Italy, Greece and it's islands, had heavy difficulties with the climate in Egypt. Hot winch and sandstorms in spring, great heat in summer and severe cold in the winter impaired life in the strange climate.
<lb/>Accommodation:
<lb/>In general the prisoners stayed in tents. They improved them by their self to make it domestic. For Officers were some huts made from loam available. The bed consisted of a palliasse and two blankets or three blankets in winter.
<lb/>Camp life:
<lb/>Most of the administration within the camp was left to the prisoners. The baggage got inspected daily to prevent a neglect and illnesses. Uncleanness or violations of discipline got punished with "Callebush" (detention).
<lb/>Catering:
<lb/>According to reports of the ICRC, working prisoners got 2000 calories and not working 1800 calories. Bread was quite scarce, food was monotonously in general and fresh vegetables were prepared seldom or never at all. Vitamin tablets were distributed supplementary. The loss of weight of the prisoners were clearly visible. Later, when the prisoners had to work, they could buy food in the canteen with their "payment" and the situation improved.
<lb/>Labor:
<lb/>A summary of September/October 1946 express, that in 26 German Independent Working Companies were 48.000 men. In addition were 4000 men in 10 German POW Artisan Working Companies. They mainly worked for the British Army (construction of quarters in the canal zone, motor vehicle workshops, workshop for tanks and airplanes, road construction, brickworks, quarry, driver, orderly etc.); including the defusing, blowing-up and shipment of ammunition. For expert work a prisoner got the low pay of 10 Piaster daily.
<lb/>Morals:
<lb/>Nowhere the morals of the prisoners were as bad than in Egypt. The reasons for the suicides and a lot of cases of intellectual illness can be found in the climatic conditions only. This led to the well known "Declaration of the captured Lutheran Pastors in Egypt".
<lb/>Repatriation:
<lb/>The prisoners were very relieved when finally in 1946 the first 6.000 men were shipped home. But unfortunately the captivity lasted for most until 1948. Also in Egypt the first men who were send home were the "A-men" (anti-nazis). The re-education program was not as intensively as in Great Britain but the prisoners were more often classified "black" (nazi) in Egypt than on the island anyway.
<lb/>Album of camp #380:
<lb/>
<lb/>
<lb/>Camp # 380 Fanara (or Fayad)/Bitter lake - Egypt

  
<lb/>
<lb/>
<lb/> 

I have just found this picture hereof the Camp Commander. 

The soldier is my Grandfather, Lieutenant-Colonel Arthur W Shirley. My mother says he was at Fayad (perhaps as well) 

I have a number of other pictures and pictures of artefacts. I woud be happy to post scans - I tried to email the site manager but there is an error 
any anecdotes about the camp or my Grandfather would be appreciated 

nicholas robinson

<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/> Brief 50               Fanara am Bittersee
<lb/>               Lager 380, den 6.11.1947
<lb/>Meine Liebe Else, mein lieber Reinhart!
<lb/>Heute wieder einen Brief für Euch. Gestern schrieb ich schon, daß
<lb/>ich Euere liebe Post bis Brief 98 erhalten habe. Zu einzelnen Punkten
<lb/>in den Briefen habe ich etliches zu beantworten. Es freut mich,
<lb/>daß die Sachen durch Otto Koch alle glücklich angekommen sind.
<lb/>Nur habe ich in Deiner Aufstellung noch 3 Kämme vermißt,
<lb/>die Otto für Euch noch mitgenommen hatte. In den Aufregungen
<lb/>jener Tage werden sie wohl übersehen worden sein und in einem der
<lb/>nächsten Briefe wird es sicher drinn stehen, daß sie da sind. Sonst
<lb/>hat es mit Otto seine Richtigkeit. Nur bei Ernst sehe ich inso-
<lb/>fern noch nicht klar, wie es sich mit den Zigaretten verhält. Ich weiß
<lb/>nicht wie ich das verstehen soll „Ernst hat mit den Zigaretten halb-
<lb/>zu halb gemacht“. Er sollte Dir 200 Stück geben und 200 sollte
<lb/>er für sich behalten. Wenn Du nun schreibst daß Du 300
<lb/>von Nienhagen mitgebracht hast, dann hat Ernst doch gar-
<lb/>nicht halb zu halb gemacht, sondern nur 100 für sich behal-
<lb/>ten. Ich hatte ursprünglich fürs Mitnehmen 100 Zigaretten
<lb/>gerechnet. Wie ich dann aber gesehen habe, daß der Koffer mit mei-
<lb/>nen Sachen allein bald halb voll war, sagte ich zu ihm er
<lb/>sollte sich ruhig noch weitere 100 für sich nehmen. das
<lb/>hat er nun anscheinend nicht gemacht. Ich meine, daß
<lb/>ich Dir dieses schon einmal ausführlich geschrieben hatte und
<lb/>zwar mit dem Zusatz zu Hause nicht viel darüber verlauten zu
<lb/>lassen, was Ernst u.s.w. fürs Mitnehmen erhalten haben.
<lb/>Es gibt dann nur unnütz Gerede. Liebe Else, ich hoffe, es
<lb/>hat sich nun alles aufgeklärt. Die Zigaretten nicht für
<lb/>Krankenkassenbeiträge verwenden. Das Geld was Du für den
<lb/>täglichen Gebrauch nötig hast nur von der Kasse abheben.
<lb/>Für Zigaretten nur Sachen eintauschen. Wenn Du Tischler-
<lb/>werkzeug beschaffen willst, kannst Du garnicht genug
<lb/>Zigaretten haben. Was Du oder Gustav an Werkzeug be-
<lb/>kommen könnt immer nur angeschafft. Aber bitte auch dabei
<lb/>gleich Klarheit, wem das Werkzeug gehört und alles gut einfetten, damit
<lb/>nichts verrostet. Du schreibst, Onkel Heinrich hat eine neue
<lb/>Drehbank, die wird wohl mit Geld allein auch nicht zu haben
<lb/>gewesen sein. Zumindest gehört schon etwas Beziehung dazu.
<lb/>Und wenn es sogar neue gibt, dann mußten gebrauchte noch eher
<lb/>zu kriegen sein; genau so das Werkzeug. Eine Hobelbank
<lb/>wird auch schwer zu beschaffen sein. Zur Not macht man
<lb/>sich selbst eine. Aber da gehört wieder Buchenholz dazu.
<lb/>Das sind aber alles Sorgen, die man getrost auf später
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>50/2   
<lb/> verschieben kann. In einem Brief schreibst Du, ich könnte
<lb/>eventuell auch in Fredelsloh bei Stellmacher Müller Arbeit ha-
<lb/>ben. Das wäre fürs erste garnicht einmal so unpraktisch.
<lb/>Auf Stellmacherei würde ich mich gerne noch umstellen. Wie-
<lb/>viel Leute arbeiten schon bei Müller? Vielleicht lernen schon
<lb/>welche Stellmacher die früher Offiziere oder sonstwas waren. Gibt es
<lb/>in Fedelsloh nicht 2 Stellmacher? Über Müller seinen Betrieb
<lb/>kannst Du mal näher etwas schreiben. Aber keine große Fragerei
<lb/>davon. Meine Meisterprüfung kann ich deswegen doch machen. Es
<lb/>heißt dann eben fleißig schaffen. Ich denke, den nächsten Winter
<lb/>schon zur Vorbereitung ausnutzen zu können. Nun liebe
<lb/>Else über die Bescheinigung von Lenz vom 1.8.47 macht Dir
<lb/>weiter keine Sorge. Ich habe sie (in der Form) nicht weitergegeben,
<lb/>weil Gesuche hier im Augenblick gar keinen Zweck haben.
<lb/>Die Bescheinigung von Krengel hätte mir bei der Gesinnungs-
<lb/>prüfung früher Erleichterung geschaffen. Nun bin ich aber
<lb/>inzwischen mein C+ schon los geworden und wann die nächste
<lb/>Prüfung stattfindet, ist noch nicht bekannnt geworden. Da werde ich sie
<lb/>aber mit vorlegen. Übrigens heißt Dein „Sir“ nicht sohtos
<lb/>sondern Sholto Douglas (spr. scholto duglas). Sind denn
<lb/>Kastens, außer dem Tischtennis, in Espol schon bekannter, daß
<lb/>Lenz so gute Beziehungen schon anknüpfen konnte? Übrigens
<lb/>sollte Tischtennis viel mehr Verbreitung finden. Vielleicht wird
<lb/>das einmal sein, wenn die Not erst mal nicht mehr so groß ist. Ebenso
<lb/>stelle ich es mir auch mit Schach vor. Bisher wußte ich auch
<lb/>garnicht, daß Du auch Schachspielen wolltest. Na, eine Partie wer-
<lb/>den wir schon mal machen. Bruder Heinrich horch mal über sein
<lb/>Schachspiel aus, er selber schreibt ja doch nicht. Otto Koch hat über-
<lb/>trieben, wenn er sagt, ich hätte Aussicht auf den Schachmeister.
<lb/>Im Cage ja, aber im Lager spielen noch ganz andere Kanonen.
<lb/>Ich bin auf dem neunten Platz gelandet. Wenn man das Spielen zu
<lb/>ernst nimmt, ist es zu sehr anstrengend. Ich will mehr meine Un-
<lb/>terhaltung dabei haben, und habe sie bisher auch immer gehabt.
<lb/>Du hast in der Zeitung gelesen in Ägypten ist Cholera. Wir liegen
<lb/>hier am Kanal soweit abseits, daß die Epidemie kaum hier auftritt.
<lb/>Im Radio werden jeden Tag die Todesfälle bekannt gegeben. In un-
<lb/>serm Süd-Distrikt ist noch alles in Ordnung. Die Schutzmaßnahmen
<lb/>werden auch hier streng durchgeführt. Kein Wasser ungekocht, Lebens-
<lb/>mittel nur im Lager und alles unter Kontrolle. Draußen in den
<lb/>Arabs-Läden darf überhaupt nichts mehr gekauft werden. Limo-
<lb/>nade, Eis usw. draußen zu kaufen wäre auch sonst nicht gut.
<lb/>Du glaubst ja nicht wie dreckig es bei den Arabern zugeht.
<lb/>Also Sorge brauchst Du Dir darüber nicht machen. Wie kommst
<lb/>Du mit dem Zwirn zurecht, ist er ausreichend. Gummiband
<lb/>läßt sich noch besorgen, aber Perlmuttknöpfe sind zu teuer.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun liebe Else will ich doch zum Schluß für Heute kommen.
<lb/>Ich wollte noch etwas über Reinharts Autofahrt, von Meckens
<lb/>Hof herunter schreiben. In solchen Sachen kann man
<lb/>nicht streng genug auf die Gefahr hinweisen und eine
<lb/>tüchtige Tracht Trügel wird in solchen Fällen das beste
<lb/>Erziehungsmittel sein. In diese Rubrik fallen auch
<lb/>Streichhölzer und Feuerzeuge. Vergiß nicht, daß hierin
<lb/>die Großen verantwortlich sind. Ein Kind hat nicht immer
<lb/>das Gefühl für die Gefahr. Es ist dann schon gut, daß es
<lb/>wenigstens weiß, daß bei so etwas der Hosenboden in
<lb/>Gefahr kommt. In die Miste fallen ist da schon besse-
<lb/>rer Unfug. Wie gesagt, bei solchen Brüdern heißt es
<lb/>wachsam sein. Burgmann hat mir vom 29.9. ein paar
<lb/>Zeilen geschrieben. Er ist auf einem engl. Büro beschäftigt.
<lb/>Dieses wäre seit kurzem auf dem alten Fliegerhorst. So wird
<lb/>er ja oft an unser Zusammensein dort erinnert. Warst Du
<lb/>eigentlich mal im Fliegerhorst drinnen oder immer nur bis
<lb/>zur Wache? Nun will ich schlafen gehen, Ihr werdet um diese
<lb/>Zeit schon fest träumen. Dir und Reinhart die herzlichsten
<lb/>Grüße alles Gute. Euer Vati. Viele Grüße an alle.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>