<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_426-1.jpg"/><div><lb/>Brief 51                                       Famara, den 16.11.47 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle! 
Zuerst einmal herzlichen dank für die lieben Briefe 
99,100,1 und 2. Über Deinen ausführlichen Bericht im Brief 2 vom 
15. Oktober über die ganze Angelegenheit in Grone habe ich 
mich gefreut. Für Dich, liebe Else wird damit auch die viele 
Fahrerei nach Grone zu Ende sein. Was soll ich dazu 
weiter noch schreiben. Heute will ich wieder etwas von mir 
schreiben. In der letzten Zeit gab es bei uns allerhand Verän- 
derungen. Ich glaube, ich habe Euch noch garnicht geschrie- 
ben, daß unsere Tichlerei in 380 Cage 25 nun doch end- 
gültig aufgeflogen ist. Bis zum 31. Oktober hat die Arbeit 
gedauert. Der größte Teil der Leute ist noch nach der 
Arb.-Kp 2720 gekommen. Etwa mit 120 Mann blieben 
wir hier zurück. Von hier aus geht es jetzt mit kleine- 
ren Arbeitsgruppen zu den verschiedensten Arbeitsstellen. 
Eine gute Woche lang waren wir sogar richtig 
Arbeitslos. Ich wollte auch erst einmal eine kleine 
Pause einlegen aber in der letzten Woche holte man 
uns schon zu einer richtigen Gelegenheitsarbeit ab. 
Seit letzten Dienstag fuhren wir raus, um für 
heute zu einem großen Reitturnier die Reitbahn 
herzurichten. Wir haben dabei den ganzen Tag in 
der Sonne gearbeitet. Das war doch einmal etwas 
anderes, als den ganzen Tag in einer Blechhalle 
zu arbeiten. Jetzt kann man schon einen ganzen 
Tag in der Sonne sein. Wenn aber weiter kein 
Wind geht, ist es doch noch ziemlich heiß in der 
Sonne. Heute war nun das große Reiten. Wir hatten 
uns mehr davon versprochen. Das vorgesehene Pro- 
gramm war ziemlich umfangreich, aber die Hälfte 
davon ist wegen Zeitmangel ausgefallen. Das 
Pferdematerial war gut, nur die Reiter taugten 
meistens nicht viel. Nur wenige sind über alle Hin- 
dernisse gekommen. Die meinsten brachten nicht 

einmal das erste Hindernis hinter sich. Am 
Abend wurde noch ein kleines Feuerwerk abge- 
brannt. Der Platz-Major, der den ganzen Aufbau 
geleitet hatte, stiftete dann ganz zum Schluß 
für die Arbeitskommandos, die auch während des 
Nachmittags an den Hindernissen zu tun hatten, 
pro Mann 2 Flaschen Bier. Zigaretten sollte es 
auch noch geben, aber dafür wurde es dann zu spät. 
Morgen geht das Kommando wieder zum Abbauen 
raus, dann soll es morgen früh die Zigaretten geben. 
Ich hatte mich für den Nachmittag Bernhard 
Hartwig (3110) zum Reitplatz bestellt. Ich habe ihn 
dann auch noch kurz vor Beginn des Reitens 
getroffen. Ich wollte mit ihm dann noch in die 
Bahn rein an irgend eine Hürde, um besser 
sehen zu können. Aber das Rennen hatte dann 
schon begonnen. Bernhard wußte von Grone noch 
nichts. Über unsere zukünftige Arbeit läßt 
sich nicht viel sagen. Ich habe mich diese Tage 
noch einmal als Kraftfahrer gemeldet. Gestern 
sollte es schon einmal fort gegen, wurde dann 
aber doch nichts daraus. Mit meiner Drehbank habe 
ich durch diese ganze Auflösungsgeschichte nun nicht 
mehr viel anfangen können. Der Göttinger Heimat- 
kamerad Fritz Pfannekuche hat sie vorerst in Obhut 
genommen. Er ist doch bei mir im Cage und kommt vor- 
läufig von 380 so schnell nicht fort. Für heute muß 
ich Schluß machen, wir sind spät vom Reiten zurückgekom- 
men. Wenn ich im Monat einmal mehr als einen 
verschlossenen Brief sende, brauchst Du es nicht besonders 
erwähnen. Wir dürfen nur im Monat einen abschicken. 
Offene Briefe stehen uns jetzt mehr zur Verfügung. 
Zum Weihnachtsfest wünsche ich alles Gute. Ich wollte 
Euch gern zu Weihnachten noch eine schöne Fotogra- 
fie schicken, aber damit wird es wohl erst im Januar etwas wer- 
den. Der Fotograf richtet sich neu ein. Euch alle grüßt 
herzlichst Euer Vati. 


</div>
</div></body>
</text></root>