<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_427-1.jpg"/><div><lb/>Brief 52                                       Ägypten, d. 20.11.47 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute sollt Ihr einen ausführlichen Brief für
<lb/>Weihnachten erhalten. Gestern und Vorgestern
<lb/>habe ich mein Weihnachten eigentlich schon
<lb/>bekommen. Es trafen 6 liebe Bilder ein. Mit den
<lb/>Bildern habe ich alle Briefe bis Nr. 6 einschl.
<lb/>erhalten. Die Nr, 99 u. 100 habe ich auch bekommen.
<lb/>Wie schon gesagt, die Bilder sind für mich schon 
<lb/>wie Weihnachten. dabei macht es garnichts aus
<lb/>daß sie im Hochsommer geknipst wurden. Die Äpfel kann
<lb/>ich auf dem Baum sehr gut erkennen. Wenn der Brief bei Euch
<lb/>sein wird, stelle ich mir vor, sie hängen im Tannen-
<lb/>baum, und Ihr sitzt wieder unter einem Baum mit
<lb/>Äpfeln darin und schaut in die Lichter der brennenden
<lb/>Kerzen und habt genau so ein Lachen im Gesicht,
<lb/>wie ich es jetzt hier vor mir auf dem Bilde sehe.
<lb/>
<lb/>Reinhart hat sich den Bildern von Pfingsten 46 gegen-
<lb/>über doch ziemlich verändert. Er muß schön groß gewor-
<lb/>den sein. Auf eins von den drei Bildern, wo Reinhart
<lb/>allein drauf steht, hättest Du Dich mit zustellen sollen,
<lb/>dann wäre die beste Möglichkeit zum Vergleich gewesen.
<lb/>Die Johannisbeersträucher geben ja auch schon einen
<lb/>guten Anhaltspunkt. Den Apfelbaum im Hintergrunde
<lb/>glaube ich gut wiederzuerkennen. Es ist der Erste,
<lb/>der gleich bei der Gasse zum Eichelberg rüber
<lb/>steht. Die Bilder am Eichelberg sind beide sehr schön ge-
<lb/>worden. Reinhart sieht auf den Bildern garnicht so
<lb/>schlecht aus, trotzdem er doch erst gerade von Göttingen
<lb/>kam. Der Pullover über die Seppelhose sieht wirk-
<lb/>lich etwas gelungen aus. Und dann ist noch sein
<lb/>Seppelhut da. Der hat ihm gewiß große Freude ge-
<lb/>macht, das sehe ich schon daran, daß er ihn auf alle
<lb/>Bilder mitgenommen hat, und bei allen das
<lb/>gleiche freudige Gesicht macht. Aber vielleicht ist
<lb/>es der Hut doch nicht allein, denn die zwei anderen
<lb/>auf dem Bilde lachen ja auch und haben kein
<lb/>Seppelhütle auf. Einer freut sich sogar noch et-
<lb/>was mehr wie der andere. Das wird sicher extra für 
<lb/>den Vati bestimmt sein. Und der nimmt es auch ganz
<lb/>
<lb/>für sich allein. Bei Mutter müßte ich eigentlich mit
<lb/>dem Finger drohen, denn trotz des Lachens sieht man
<lb/>die viele Sorge, die sie sich macht. Von der Krankheit
<lb/>allein kann das Aussehen nicht kommen. Wie ich
<lb/>das Bild sehe, sage ich gleich, die Oma hat sich aber
<lb/>tüchtig erschrocken. Darum fort mit allen Sorgen
<lb/>und Grübeleien die krank machen. Auf
<lb/>den zwei Bildern am Berge habt Ihr dann auch
<lb/>noch so schön die „Wange“ aufgebaut. Wer hat denn
<lb/>so kunstgerecht den Stein da drunter gebaut?
<lb/>Es sieht so aus, als ob sie voller Äpfel wär.
<lb/>Das Geburtstagsbild kam gestern an. Da ist wirk-
<lb/>lich eine feine Gesellschaft beisammen. Gerhard hat
<lb/>sich ebenso wie auch Günther seit Pfingsten 46
<lb/>ziemlich verändert. Die drei Mädchen und den
<lb/>zweiten Reinhardt hatte ich ja noch nicht gesehen.
<lb/>Mit was spielt die kleine Helga denn? Das kann
<lb/>ich absolut nicht heraus kriegen. Bei Günther
<lb/>stelle ich fest, daß er damals in der Ähnlich-
<lb/>keit der Großmutter in Üssinghausen am näch-
<lb/>sten kommt. Vielleicht täuscht auch das Bild. Aber
<lb/>sonst ist er ganz gut zuwege.
<lb/>Nun zu einigen Gedanken aus Deinen lieben Brie-
<lb/>fen etwas. Wenn Reinhart malt, laß ihn ruhig
<lb/>malen, so wie er es sieht. dabei aber auf keinen
<lb/>fall übergroßes Lob oder Tadel oder irgendwelche An-
<lb/>leitungen geben. Er soll absolut kein Wunderkind
<lb/>werden, das schon alles kann, wenn es zu Schule
<lb/>kommt. Wenn Du meinst, es sieht einmal wirklich
<lb/>etwas gelungen aus, dann Datum drauf und heim-
<lb/>lich fortgelegt, daß Reinhart nichts davon merkt.
<lb/>Gute Bekannte für Euch sind auch mir nicht
<lb/>fremd. Darum schreibt ruhig auch von Gerhard und
<lb/>seinen Eltern und all den anderen. Gustav
<lb/>soll also Pate werden. Geht es denn? Das Märchen vom
<lb/>Klapperstorch wird wohl auch nicht mehr so gut
<lb/>geglaubt werden, wenn sie vom Weihnachtsmann
<lb/>gebracht werden. Na, hoffentlich geht alles gut vor-
<lb/>über. Von Kranz u.s.w. verstehe ich ja nicht
<lb/>
<lb/>2/52   viel, aber es muß schon sehr lustig gewesen
<lb/>sein und man sieht, es geht alles. Deinen
<lb/>ausfühlichen Bericht über Grone finde ich
<lb/>gut. In einem der nächsten Briefe komme (ich) näher
<lb/>darauf noch zurück. Sonst hat mich noch niemand
<lb/>aus Grone oder Göttingen geschrieben. Füll-
<lb/>halter brauchst Du für mich keinen besorgen.
<lb/>Ich habe hier noch einen; da brauche ich nur
<lb/>einen neue Feder rein. Die Kämme durch
<lb/>Otto Koch standen die nicht mit auf dem 
<lb/>Zettel der bei den Sachen lag?  Die Käm-
<lb/>me paßten in die „Nabatine-Büchse“ nicht
<lb/>mit hinein. Otto hat sie lose mit genom-
<lb/>men. Dadurch könnten sie eventuell übersehen
<lb/>worden sein. Wenn sie nicht da sind, und
<lb/>auch Otto sich nicht mehr erinnern kann vielleicht
<lb/>beim Einpacken verloren gegangen sein.
<lb/>Auf alle Fälle Vorsicht in diese Angelegenheit
<lb/>damit kein Gerede daraus wird. Man erlebt
<lb/>hier die tollsten Sachen in diesen Angelegen-
<lb/>heiten. Von Lenz's Bauplan erfuhr ich bisher
<lb/>noch nichts. Aber er kann garnichts besseres
<lb/>machen, und wenn ihm die Gelegenheiten
<lb/>dazu geboten werden, warum nicht auch. Es
<lb/>muß heute eben jeder sehen wie er klar 
<lb/>kommt. Der Bauplatz dürfte doch die geringste
<lb/>Schwierigkeit sein. Eine Frauenhandball-
<lb/>mannschaft (paradox) gibt es also doch in
<lb/>Espol, und ich habe nur im Spaß daran geglaubt.
<lb/>Am meisten freut mich aber doch , daß diese Damen-
<lb/>rige so eine begeisterte Anhängerschaft findet.
<lb/>Da ist mir um den Sport absolut nicht bange
<lb/>in Espol. Sommerbergs Fall las ich da-
<lb/>
<lb/>mals hier in einer Zeitung. Es war ein kleiner
<lb/>Abschnitt. Von Dir habe ich derzeit noch keine
<lb/>Zeitungen bekommen. Ich wunderte mich,daß
<lb/>Du nichts in Deinen Briefen davon erwähnt hast.
<lb/>Als Regente die Bescheinigung mit unterschrieben hatte,
<lb/>hast Du nur einmal kurz erwähnt, daß er jetzt Bürgermei-
<lb/>ster ist. Die Sache mit Preußenheinrich sehe ich von
<lb/>hier aus aber doch mit anderen Augen an. Wenn
<lb/>er verurteilt wurde, wird ihm sicher auch etwas
<lb/>persönlich nachgewiesen worden sein, wo die Fre-
<lb/>delsloher bestimmt nichts dazu tun brauchten.
<lb/>Darum soll man auch nicht sagen, die Fredelsloher
<lb/>haben ihm das eingeflickt. In einem Brief willst Du
<lb/>mir die Zeitungen weiter schicken. Ich glaube aber
<lb/>inzwischen hast Du es doch eingestellt. Wenn mal
<lb/>einzelne Abschnitte aus der Umgebung besonders
<lb/>lesenswert sind, schneide sie bitte aus und schicke
<lb/>sie mit im Brief. Die „Hannoversche Presse“ sagt
<lb/>mit von allen Zeitungen am meisten zu.
<lb/>Wenn sie nur für Sozialdemokraten bestimmt
<lb/>sein sollte, dann ist das aber schon eine ziemlich
<lb/>gemäßigte Sozialdemokratie. Im Übrigen besteht in
<lb/>Bezug auf Krieg keine Gefahr, solange davon in den
<lb/>Zeitungen die Rede ist. Die neue Einheit  von der
<lb/>ich mal schrieb, da ist noch nichts von zu merken ge-
<lb/>wesen. Das ist eben alles nur Parolengeschwätz.
<lb/>Über die Arbeit seit der Auflösung der Tischlerei
<lb/>in 380 berichte ich in den nächsten Briefen mal
<lb/>eingehender. Ohne Arbeit bleibt man nicht sehr
<lb/>lange. Ich wollte mal etwas Ferien machen, aber es
<lb/>blieb nicht lange dabei. Liebe Else, jetzt wo der Brief
<lb/>zu Ende geht, stelle ich fest, daß es gar kein richtiger Weih-
<lb/>nachtsbrief geworden ist. Im nächsten Brief hole ich das
<lb/>Versäumte nach. Ich wünsche Euch allen ein recht
<lb/>frohes Weihnachtsfest und denkt daran, daß es auch
<lb/>mir nicht schlecht geht. Es geht mir gesundheitlich
<lb/>auch ganz gut. Die herzlichsten Grüße Euer
<lb/>Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>