<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_428-1.jpg"/><div><lb/>Brief 53
<lb/>                                                Sonntag, den  23.11.47 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>Ihr Lieben alle! Für die lieben 6 Bilder dankte ich
<lb/>Euch schon im letzten Brief. Jeden Abend werden
<lb/>sie alle der Reihe nach wieder hervorgeholt und
<lb/>angeschaut. Von mir sollt Ihr nun auch 
<lb/>so schnell wie möglich ein neues Bild bekom-
<lb/>men. Hier im Lager wird augenblicklich ein rich-
<lb/>tiges Fotogeschäft eingerichtet. Heute Nachmittag
<lb/>gabe es ein seltenes Erlebnis. Von Nordwesten
<lb/>zog eine dicke, schwarze Gewitterwolke heran.
<lb/>Ehe eine viertel Stunde vergangen war, hatten
<lb/>wir das Gewitter über uns. Und dann hat es gereg-
<lb/>net. Aber das war schon kein Regen mehr, sondern
<lb/>ein richtiger Wolkenbruch. Das Gewitter kam nicht
<lb/>über den Bittersee hinüber, sondern machte noch ein-
<lb/>mal kehrt und dann kam der Regen von einem
<lb/>ganzen Jahr auf einmal herunter. Das dauerte
<lb/>ungefähr eine gute Stunde. Nachdem eine kurze
<lb/>Zeit nach den ersten großen Schauern vergangen
<lb/>war, ging die Bescherung erst richtig los. Denn
<lb/>nun kam von den Bergen das ganze Wasser her-
<lb/>unter und ging fast überall in größeren Strömen
<lb/>quer durchs Lager. In unserem Cage sind 17 Zelte
<lb/>abgesoffen. Wir haben mit unserem Zelt Glück
<lb/>gehabt, weil es etwas höher, und nicht gerade mitten
<lb/>drinne in so einer Stromrinne liegt. Wasser haben
<lb/>wir keins drinnen gehabt, aber Arbeit haben wir die näch-
<lb/>sten Tage doch durch den Regen bekommen. Die Sand-
<lb/>mauern, welche um die Zelte herum gebaut sind,
<lb/>wurden alle halb fortgeschwemmt. Die Zelte, die
<lb/>durch die Wassermassen zusammengerissen
<lb/>wurden, sehen aus, als ob ein Bombenangriff
<lb/>darüber ging. Ein Sandsturm ging diesmal
<lb/>nicht voraus. Es war ein richtiges Wärmegewitter. Die
<lb/>ganze Woche war es wieder sehr warm gewesen. Jetzt hat
<lb/>es sich mächtig abgekühlt. Da augenblicklich unser
<lb/>Cage nicht voll belegt ist, sind die Leute, die „ausge-
<lb/>wassert“ wurden, schnell  wieder unter gekommen.
<lb/>Bei Euch  gibt es um diese Zeit kein Gewitter
<lb/>mehr, vielleicht habt  Ihr schon Schnee gehabt
<lb/>Wenn wir nun hier  wirklich einmal  Regen hatten,
<lb/>so brauchen wir uns auf ein paar Schnee
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>flocken garnicht erst freuen, denn die gibt es hier
<lb/>nie zu sehen. Liebe Else, über die Arbeit ist vorläu-
<lb/>fig noch nichts heraus wann es wieder etwas mit einer
<lb/>festen Facharbeiterstelle etwas wird. In der Wartezeit werden
<lb/>wir natürlich zu allen möglichen anderen Arbeiten mit
<lb/>herangezogen. Nach der Reitbahn bin ich jetzt bei einem
<lb/>„Signal-Kommando“. Da werden Telefonkabel in die Erde
<lb/>verlegt. Am Tage werden wahrscheinlich  3 Piaster (=12 Zigaretten)
<lb/>verdient. Sonst geht es einigermaßen gut. Falls in der
<lb/>Heimat wieder unsinnige Gerüchte über Colera auftreten
<lb/>sollten, also hier haben wir überhaupt nichts damit
<lb/>zu tun. Da braucht Ihr Euch gar keine Sorgen machen.
<lb/>Euch Allen die herzlichsten Grüße Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>