<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_429-1.jpg"/><div><lb/>Brief 54
<lb/>                                                Fanara am Bittersee
<lb/>                                                Sonntag, den  30.11.47 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle! 
<lb/>Nun ist schon wieder eine Woche vergangen. Post habe ich
<lb/>keine inzwischen erhalten. Nr. 6 vom 22.10.47 ist noch
<lb/>immer der letzte. In dieser Woche ist unsere Arbeit beim
<lb/>„Signal-Kommando“ weiter gegangen. nachmittags kom-
<lb/>men wir schon zeitig nach Haus. An den Nachmittagen
<lb/>haben wir Wasserschäden beseitigt und alle Wälle
<lb/>um das Zelt herum neu verputzt und ausgebessert.
<lb/>Wir müßten eigentlich unser Zelt zu Weihnachten auch
<lb/>innen wieder einmal in Ordnung bringen, aber dazu
<lb/>hat heute jeder noch weniger Lust wie im Sommer, als
<lb/>Bleyer noch hier war. Man weiß ja auch garnicht wie
<lb/>lange man noch drinn wohnen muß. Im Zelt wohnen
<lb/>jetzt lauter neue Kameraden. Die alten aus Fritz sei-
<lb/>ner Zeit sind alle nach 2720 gekommen. Die kämen
<lb/>alle lieber heute wie morgen wieder zurück. Dort
<lb/>wohnen sie mit 10 Mann in einem größeren Zelt,
<lb/>aber die stehen alle über der Erde und sind nicht
<lb/>ausgeschachtet. Am Tage müssen sie alle 4 Zelt-
<lb/>wände immer aufrollen. Das ganze Gepäck wird
<lb/>auf den Strohsack gelegt. Mittwochs sogar die gan-
<lb/>zen Klamotten heraus einschließlich dem selbst-
<lb/>gebauten Bettgestell. Hier haben wir dagegen alle unse-
<lb/>re eingebauten Wandschränke und haben auch mit
<lb/>dem Sachenauslegen nicht so viel 
<lb/>Theater. Die neuen Zeltkameraden sind 2 von der
<lb/>Mosel, 1 aus der Nähe Frankfurt M. und der Letzte
<lb/>ist Flüchtling und wohnt jetzt im Kreis Holzminden
<lb/>(in Richtung Bodenwerder). Es ist wieder eine gute Zelt-
<lb/>gemeinschaft. Drei der neuen Kameraden waren bisher
<lb/>beim Stamm in den Entlassungs-Cages im Repat-Wing.
<lb/>Dadurch, daß jetzt schon 1/4 Jahr kaum Entlassungen
<lb/>waren, sind sie so langsam überzählich dort ge-
<lb/>worden. Wenn nun im Januar die Repatriierung
<lb/>wieder voll in Gang kommt, sind sie dort ihre guten
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Stellen los, denn sie kommen bestimmt nicht da-
<lb/>hin wieder zurück, weil die Stellen dann von C+ Leuten
<lb/>besetzt werden können, da diese doch die Letzten sind,
<lb/>welche nach Haus kommen. Unser Landsmann
<lb/>Werner Lüther ist aus dem Nord-Distrikt auch noch nicht
<lb/>wieder zurück. Er schrieb mir kürzlich eine Karte, wo er
<lb/>selbst nicht mehr an eine Rückkehr glaubt. Heinrich
<lb/>Mai (Schoningen) hat irgendwo in Ägypten unter den
<lb/>Schachnachrichten des Lagers 380 meinen Namen gelesen und
<lb/>mir darauf eine Karte geschrieben. Er wußte natürlich meine
<lb/>ME-Nr. nicht mehr. Er hätte schon mehrmals darum nach Hans
<lb/>geschrieben. Es scheint, zu Hause wäre alles in Ordnung!?
<lb/>Nun meine Lieben für heute alles Gute Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>