<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_430-1.jpg"/><div><lb/>Brief 55
<lb/>                                                Fanara, den  4.12.47 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart!
<lb/> Nun habe ich heute Euern lieben Brief Nr. 7 erhal-
<lb/>ten. Seit dem ich am 17. Okt. den Brief Nr. 6 erhielt war
<lb/>bis zu diesem Brief von heute eine Pause von 17 Ta-
<lb/>gen. Einen so großen Zwischenraum hatte ich bis-
<lb/>her noch nicht gehabt. Man sieht aber doch, wie
<lb/>unregelmäßig die Post geht. Da ich doch so viel im
<lb/>Monat nicht schreibe wie Du, liebe Else, ist es leicht
<lb/>erklärlich, wenn Ihr öfters einen größeren Zwischen-
<lb/>raum habt. In Deinem Brief berichtest Du heute
<lb/>vom Rübensaft machen. Das wird in diesem Jahr
<lb/>Eure letzte große Dreckarbeit gewesen sein. Eine
<lb/>ganze Woche Saft kochen, da muß es doch die ganze
<lb/>Zeit über lieblich geduftet haben. Aber recht so, kocht
<lb/>nur soviel wie Ihr Holz und Rüben habt. Tante Em-
<lb/>ma ist sicher wieder mit der Saftkolonne unter-
<lb/>wegs, weil Du schreibst daß Irma mit hilft. Da
<lb/>ist Irma diesen Herbst ja öfter zum Helfen bei
<lb/>Euch gewesen. Ich weiß aber, daß Deine Arbeit da-
<lb/>rum nicht weniger geworden ist. Du schreibst, Mut-
<lb/>ter ist wieder kränklich. Ich schrieb es in meinen
<lb/>letzten Briefen schon, daß Ihr Euch mit in acht
<lb/>nehmen müßt. Sie hat vom Frühjahr her sich
<lb/>nicht einmal richtig auskuriert. Wenn der Winter
<lb/>nicht zu naßkalt wird, mag es ja noch gehen. Aber
<lb/>zum kommenden Frühjahr heißt es aufpassen.
<lb/>Bei jeder Erkältung ist das beste immer Bettwär-
<lb/>me. Bei Husten oder überhaupt bei allen Erkältungen
<lb/>auf der Brust und der Luftwege wirken heiße, nasse Brust-
<lb/>wickel immer gut. Weiter ist auch inhalieren gut,
<lb/>dazu besorgt man sich in der Apotheke Eukalyptus-
<lb/>öl oder Fenchel und ähnliches, und schüttet davon etwas
<lb/>in kochendes Wasser und dann mit der Nase über
<lb/>den Dampf. Damit man
<lb/>
<lb/>recht lange heißen Dampf hat, deckt man
<lb/>sich über den Kopf eine Wolldecke. Liebe Else, Du
<lb/>wirst sagen, das sind ja alles alte Hausmittel, gewiß
<lb/>sind sie das, nur hat man sie nicht mehr so oft
<lb/>angewandt! Hier im Revier wird auch alles da-
<lb/>mit kuriert. Wenn es auch etwas Umstände macht,
<lb/>aber mit mehr Spaß man daran geht, umso besser
<lb/>hilft es. Gustav ist wohl gleich zu Haus operiert
<lb/>und Ihr beide seid „Operationsschwestern“ gewesen.
<lb/>Hat Gustav bei der Prozedur auf dem Tisch gelegen?
<lb/>Wollkämmer ist der alte Wollersen also immer noch.
<lb/>Ich glaube, das Spinnen wirst Du zum größten teil über-
<lb/>nehmen müssen. Mutter wird es wohl doch nicht so
<lb/>durchhalten wie die Oma, und Emmatante hat
<lb/>wohl zu wenig Sitzfleisch. Du wirst es schon richtig
<lb/>lernen, wenn Du diesen Winter jeden Abend am Rad
<lb/>sitzt. Nur Sonntags wirst Du es, wie die Oma auch, in
<lb/>Ruhe lassen. Liebe Else, Du wirst in den letzten Brie-
<lb/>fen, wo ich über die Bilder geschrieben habe, sicher ver-
<lb/>mißt haben, daß ich noch nicht angefragt habe, ob auf 
<lb/>Reinharts Pullover Elefanten drauf sind. Am ersten
<lb/>Tag habe ich es auch bestimmt nicht gesehen.
<lb/>An Deinem Kleid habe ich schon am ersten Tag
<lb/>herum geraten, ob es nicht das gelbe ist. Dem
<lb/>Muster nach könnte es das Kleid sein; ich meine aber,
<lb/>es wäre mehr Falten drinn gewesen. Durch das Sitzen
<lb/>ist es nicht so genau zu erkennen. Bei Gelegenheit
<lb/>macht ruhig wieder einige Bilder, die letzten sind
<lb/>alle sehr schön. Im nächsten Brief wieder etwas von
<lb/>mir. Es sind bei der Hauptpost heute wieder eine
<lb/>Menge Postsäcke angekommen, da sind für mich
<lb/>auch wieder welche dabei, die ich dann übermorgen 
<lb/>erhalten werden. Die ganze Post für den Mittleren Osten
<lb/>wird dort sortiert. Mir geht es soweit gut. Arbeiten
<lb/>tun wir im Augenblick aber nicht als Facharbeiter. Die liebsten Grüße
<lb/>Dein Karl
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>1)  7.12.46
<lb/>Du unnötig eine Zeitlang (eben bis jetzt9 
<lb/>glauben müssen, ich köme erst Ende 48
<lb/>nach Hause. Wenn ich nun Glück habe, kann
<lb/>ich im Mai eventuell zu Haus sein, es kannn
<lb/>aber auch ebenso gut noch Juli-August werden.
<lb/>Das letztere ist ziemlich weit hinaus gescho-
<lb/>ben, aber das muß man beim Engländer schon
<lb/>einkalkulieren. Fritz Pfannekuche hat 2 Punk-
<lb/>te und noch dazu C+. Er ist Jahrgang 13 aber
<lb/>noch nicht verheiratet. Bis jetzt auch noch nichts
<lb/>in Aussicht, wie er angibt. Das kann sich aber
<lb/>schnell ändern, bei dem Frauenüberschuß in
<lb/>der Heimat. NUn hast Du in Deinem
<lb/>Brief Nr. 9 tatsächlich den erwartetetn schreck-
<lb/>lichen Bereicht über die Cholera stehen. Weil
<lb/>ich wußte, daß in der Zeitung so etwas drinn
<lb/>stehen würde, schriebe ich Dir neulich schon
<lb/>ausfühlicher über die Epidemie. Also Ihr
<lb/>könnt ganz beruhig sein. In unserem
<lb/>Süd-Distrikt hat sich überhaupt nichts
<lb/>ereignet. Im Augenblick hört man gar
<lb/>nichts mehr von der Cholera. Du mußt bei
<lb/>so etwas immer wissen, daß der Engländer
<lb/>so schnell seine eigene Haut nirgends zu
<lb/>Markte trägt und auch hier die nätigen Vor-
<lb/>sichtsmaßnahmen schon getroffen hat.
<lb/>Und da die P.O.Ws. nun einmal mitten unter
<lb/>den Engländern hier leben, sind die Vorsichts-
<lb/>maßnahmen automatisch auf uns übergegan-
<lb/>gen. Die große Hitze hat nachgelassen. Richtig
<lb/>kalt ist es aber noch nicht geworden. Ich
<lb/>glaube gegen Morgen haben wir etwa 12 Grad
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Am Tage in der Sonne kommen wir immer 
<lb/>noch über 20-25 grad. Aber die 12 Grad empfin-
<lb/>det man viel kälter. Nachts decke ich mich
<lb/>mit allen 3 Decken zu, und darüber habe ich
<lb/>noch meine Zeltbahn. Im Januar wird es für
<lb/>eine kurze Zeit noch etwas kühler, aber dann
<lb/>ist man schon die Kälte wieder eher gewohnt.
<lb/>Darum wirst Du auch erleben, wenn ich im
<lb/>Sommer nach Haus komme, auch im dick-
<lb/>sten Winterrock noch frieren werde bis sich
<lb/>der Körper auf das andere Klima umgestellt
<lb/>hat. Deshalb wundert mich Dein Bericht über Ott
<lb/>Koch auch weniger. Diese Umstellung dauert 6-
<lb/>8 Wochen. Der Trompeter-Paul ist mit nach 2720. Meine
<lb/>Drehbank hat in dieser ganzen Zeit abgebaut in
<lb/>einem andern Cage (Bäckerei) gestanden. Ich habe
<lb/>mich diese Tage wieder etwas darum gekümmert.
<lb/>Für Dich werde ich ein kleiner Anedenken machen.
<lb/>Meine ersten Dreharbeiten waren neulich eineige Roulet-
<lb/>spiele gewesen. Davon habe ich eins zurück
<lb/>behalten, weil wri ab und zu selber mit spielen. Das
<lb/>geht auch mit nach Haus. Von Wieters schreibst
<lb/>Du? Wo ist denn der jetzt beschäftigt? Kann er sich
<lb/>auf mich noch besinnen? Die Selgelfliegerei soll
<lb/>also wieder in Schwung kommen. Als Sport-
<lb/>zweit läßt sich das in kleinerem Rahmen
<lb/>bestimmt auch überwachen, damit daraus nicht
<lb/>wieder militäriscer Unsinn gemacht wird. Werner
<lb/>Lüther hat 4 Punkte und B, er ist seit meinem Geburtstag
<lb/>immer noch im Nord-Distrikt. Büschen hat auch nach
<lb/>hier nichts von sich hören lassen. Burgmann schreibt
<lb/>regelmäßig. Aber ob er hamstern gehen muß oder nicht
<lb/>kann ich wirklich nicht sagen. Er arbeitet auf einer
<lb/>englischen Dienststelle auf dem alten Fliegerhorst in Hil-
<lb/>desheim. Für heute die herzlichsten Grüße
<lb/>Dein Karl und Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>