<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_431-1.jpg"/><div><lb/>Brief 56
<lb/>                                                Sonntag, den  7.12.46 (47) 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart!
<lb/>Gestern hatte ich wirklich wieder 2 Briefe dabei.
<lb/>Es waren Brief 9 und 10, danach ist Nr. 8 noch
<lb/>unterwegs. Ich danke recht herzlich auch noch
<lb/>einmal für die lieben Bilder. Die habe ich
<lb/>nun alle doppelt. Ihr habt sicher mehrere da-
<lb/>von machen lassen. Ich habe mich heute auch
<lb/>fotografieren lassen. Leider sind die Bilder erst
<lb/>übernächsten Dienstag fertig. Wenn ich sie bis
<lb/>zum nächsten Sonntag gehabt hätte, konnte ich
<lb/>eins einem Göttinger mitgeben, der am 14. Dez.
<lb/>nach Hause fährt, dann hättet Ihr es dieses Jahr
<lb/>noch erhalten. Vielleicht kann ich es mit dem
<lb/>nächsten Transport mitgeben. Ich werde jetzt
<lb/>immer leicht gewahr, ob ein Heimkehrer aus
<lb/>der engeren Heimat ist. Mein alter Cage-Kame-
<lb/>rad Friz Pfannkuche (Göttingen, Ziethenstraße,
<lb/>gleich am Anfang links das erste Haus) ist jetzt im
<lb/>Repatriierungs-Wind (Repat.-Wing) angestellt, und
<lb/>zwar ist er mit auf dem Hauptbüro und bearbei-
<lb/>tet die Ankunft der Heimkehrer hier im Lager.
<lb/>Dadurch ist es ihm ein leichtes festzustellen
<lb/>ob Landsleute dabei sind. In diesem Monat sollten
<lb/>fast 2000 P.O.W. mit zwei Transporten fahren.
<lb/>Der erste fährt am 14., der zweite sollte gleich danach
<lb/>abgehen. Der letztere ist aber wieder verschoben
<lb/>und wird wahrscheinlich im Januar erst fahren.
<lb/>Diese Dezember-Heimkehrer sind alles Fälle
<lb/>von neu gewordenen A-Leuten und Sonder-
<lb/>fälle. Die Sonderfälle werden alle von oben her-
<lb/>unter bestimmt. Das dabei auch wieder „Sonder-
<lb/>-Sonderfälle“ auftreten ist leicht erklärlich, sonst
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>könnte man sich doch nicht vorstellen, daß ein
<lb/>Mann der auf Sonderfall fahren soll, sich auf
<lb/>2 Monate zurücksetzen läßt. Da scheint die
<lb/>Dringlichkeit wirklich nicht vorzuliegen. Auf
<lb/>Punkte fahren im Dezember keine. Die Hälfte
<lb/>der 9er Punkte sitzen noch hier und kommen
<lb/>erst Ende Januar- Anfang Februar an die Reihe.
<lb/>Bleyer, Bierkamp und Koch Otto können wirklich
<lb/>von Glück sagen, daß sie in ihrer Gruppe eine
<lb/>so niedrige Nummer beim Losen gezogen
<lb/>haben, sonst säßen sie auch heute noch
<lb/>hier. Es ist aber schon amtlich bekannt ge-
<lb/>geben worden, daß bis Ende März 48 weitere
<lb/>1500 Punkt-Leute zur Entlassung kommen.
<lb/>Damit werden die 9er, 8er und der größte Teil
<lb/>der 7er Punkte fort sein. Dann kommt die
<lb/>6er gruppe, die aber ziemlich stark ist, so
<lb/>daß sich die Entlassung dieser Gruppe bei
<lb/>einer Entlassungsquote von 5000 pro Monat
<lb/>über 1/4 Jahr hinzieht. Bei verschiedenen Arbeits-
<lb/>kompanien wurde die Verlosung in 4 Teile [A,B,C,D]
<lb/>schon vorgenommen. Hier in 380 ist noch nichts
<lb/>derartiges geschehen, und das ist gut so. Denn
<lb/>bisher waren die (B-) Leute noch nicht einge-
<lb/>reiht. Daß sie nun der B Gruppe gleichgestellt
<lb/>ist, wurde uns erst in der letzten Woche offiziell
<lb/>bekannt gegeben. In England war B- schon
<lb/>lange gleichgestellt. Wie ich damals B- gewor-
<lb/>den bin, konnte ich gleich damit rechnen,
<lb/>daß, wenn meine Punktgruppe (6 Punkte) an
<lb/>die Reihe kommt, die Gleichschaltung auch
<lb/>hier vollzogen ist. Ich habe darum auch
<lb/>weiter darüber nichts geschrieben, sonst hättest
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>