<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_432-1.jpg"/><div><lb/>Brief 57
<lb/>                                               12.12.1947 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Morgen geht nun der erste Heimkehrer Transport im
<lb/>Monat Dezember hier ab. Es werden etwa 800 Mann sein.
<lb/>Fritz Pfannkuche hat einen Göttinger ausfindig
<lb/>gemacht, der soll nun diesen Brief mitnehmen,
<lb/>dann werdet Ihr ihn sicher gleich nach Weihnach-
<lb/>ten haben. Darum möchte ich Euch Allen zum
<lb/>Neuen Jahr noch einmal von Herzen alle Gute
<lb/>wünschen, und wir wollen zusammen fest hoffen,
<lb/>daß in diesem neuen Jahr auch unsere Heimkehr
<lb/>bald stattfinden wird. Am 20. Dezember geht dann
<lb/>der 2. Transport und damit der letzte in diesem Mo-
<lb/>nat. Es fahren wieder soviel wie im ersten. Ich hoffe,
<lb/>dann wieder einen Heimatkameraden zu finden,
<lb/>dem ich dann schon ein Bild mitgeben kann.
<lb/>Am kommenden Dienstag sind die Bilder erst
<lb/>fertig. Liebe Else, von meinem letzten Brief bis heute
<lb/>habe ich eine Menge Post erhalten. Am Montag erhielt ich
<lb/>Brief 8 vom 31.10. Am Dienstag kam noch einmal Nr. 10 vom
<lb/>6.11. und auch wieder 2 Zeitungen, und heute habe
<lb/>ich mir 3 Briefe von der Hauptpost abgeholt. Es waren
<lb/>die Briefe Nr. 11 vom 9.11.47, Nr 11a vom 11.11.47 und Nr. 12
<lb/>vom 13.11.47. Für alle meinen herzlichsten Dank. Den Brief
<lb/>aus Nienhagen erhielt ich gestern. In den nächsten
<lb/>Tagen schreibe ich gleich wieder an Ernst. Emmchen
<lb/>hatte auch einen netten Gruß mit drunter geschrieben.
<lb/>Auf meine Karte vom 24.9. an Vater in Grone hat mir am
<lb/>6.November die Mutter eine Karte geschrieben. Sie schreibt:
<lb/>„Lieber Karl! Deine Karte vom 24.Sept. erhalten. Vater kann Dir nicht
<lb/>mehr schreiben. Du weist es doch sicher schon das dein lieber Vater
<lb/>27. Sept. eingeschlafen ist. Er ist erlößt von seinen Leiden.
<lb/>Der Bruch und Blase hat er schon Jahre viel mit durch-
<lb/>gemacht. Else deine Frau hatte leider zu spät Nachricht
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gekriegt Vater nach den Grabe zu begleiten. Hoffent-
<lb/>lich kommst Du nun bald. Jeder ist gern bei seinen
<lb/>Angehörigen. Berti hat von Ihrem Mann noch nichts
<lb/>gehört. Es grüßt herzlich Mutter.“ - Ich werde ihr
<lb/>in den nächsten Tagen ebenfalls wieder antworten.
<lb/>Von den anderen ist sonst bis jetzt keine Post ge-
<lb/>kommen. - Nun zu Deinen Briefen. In Nr.8 seid Ihr
<lb/>noch beim Saftkochen. Kann Heinrich Pahre immer
<lb/>noch nicht mehr schreiben? Seine genaue Anschrift
<lb/>hättest Ihr mir mal mit schicken können. Nach
<lb/>Luise und Paul schreibe ich erst, sobald ich deren
<lb/>Post habe. In Deinem Brief schreibst Du wieder
<lb/>von Herrn Lenz, der für Reinhart eine Hose machen
<lb/>soll. Wird Lenz im Dorf allgemein mit „Sie“ an-
<lb/>gesprochen, oder hat er sich schon eingebürgert.
<lb/>Mit dem Gesuch wird nun nicht mehr allzuviel
<lb/>gewonnen werden. Die 6 Punkt Leute werden hier
<lb/>in Arbeitsstellen, die ziemlich bis zum Schluß
<lb/>besetzt bleiben müssen, garnicht mehr eingestellt.
<lb/>Wenn nicht unvorhergesehene Dinge dazwischen
<lb/>kommen, bin ich diesmal bestimmt zur Ernte
<lb/>da. Frau Kohrs (Emmi) besucht Euch wohl in den selben
<lb/>Abständen wie früher. Geht sie mit der Emmatante
<lb/>noch zusammen auf Diestelsuche (vielmehr gingen
<lb/>sie) oder war es zum Suchen nicht mehr geheuer
<lb/>in der Feldmark. An den alten Vater Henne sende
<lb/>ich wieder viele Grüße zurück. Mit den 30000.- na
<lb/>es hat eben jeder seine Sorgen gehabt.
<lb/>Brief 10a. Du warst in Göttingen. Ich hoffe daß Deine
<lb/>Gesundheit bald wieder herzustellen ist. Du mußt
<lb/>nur einmal richtig ans auskurieren gehen.
<lb/>Und zwar nicht erst wenn die Beschwerden groß
<lb/>werden. Schreibe mir nur weiterhin immer alle; Sorgen
<lb/>mache ich mir, wenn
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2/57  Du mir nicht über alles schreiben würdest.
<lb/>Meinen Brief an Hermann haben sie Dir also
<lb/>gezeigt. Ich glaube gerne daß Hermann nichts
<lb/>dazu geäußert hat. Wie steht es denn in Wirk-
<lb/>lichkeit mit der Esserei bei ihnen. Ist der
<lb/>kleine Helmut in diesem Monat nicht 3 Jahre
<lb/>alt geworden? Irma und Frau März gehen wohl öf-
<lb/>ter ins Kino. In der Stadt braucht man schon
<lb/>etwas Abwechslung.
<lb/>Brief Nr 11. Professor Herlin ist jetzt wohl Leiter der Göttin-
<lb/>ger Kliniken. Gibt es überhaupt noch einen Pächter
<lb/>für die Gemeindejagd, oder bezahlt der Tommy
<lb/>den Wildschaden. In der Zeitung las ich ja,
<lb/>daß im Kreis Einbeck 10 Förster und 2 Zivili-
<lb/>sten angestellt wurden, das Wild zu schießen.
<lb/>In Espol laufen die Förster wohl noch ohne Ge-
<lb/>wehr herum. - Den jungen Ehemann und
<lb/>auch die ganze Hochzeitsgesellschaft habe ich mir
<lb/>eingehend betrachtet. Das mit dem zu'en Kranz und
<lb/>Schleier, meine ich, läßt sich doch schon gut ver-
<lb/>nehmen. Na, hoffentlich geht alles gut vorüber
<lb/>und Du kannst auch gleich in meinem Namen
<lb/>mit gratulieren. Dem Bilde nach wird es für 
<lb/>Onkel Heinrich auch Zeit daß er Großvater wird.
<lb/>Er muß ja mächtig alt geworden sein. Eigentlich
<lb/>haben sich nur Mutter und Onkel Heinrich in
<lb/>der Zeit etwas verändert; so kommt es mir jeden-
<lb/>falls vor. Bei den anderen kann ich nichts fest-
<lb/>stellen, sogar Onkel Willi scheint der alte geblieben
<lb/>zu sein. Hat sich seine Augengeschichte wieder
<lb/>etwas gebessert? Gustav scheint nicht einmal der
<lb/>längste auf dem Bild zu sein; oder täuscht das?
<lb/>Rita habe ich gleich erkannt, sie scheint noch
<lb/>die alte lebendige zu sein. dagegen habe ich bei
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Elsa erst raten müssen. Dem Vater von Erich
<lb/>sieht man das Alter aber an. Was ich heute auf
<lb/>dem Bilde nicht gesehen habe, kommt in den
<lb/>nächsten Brief. Habt Ihr die Bilder doppelt?
<lb/>Mir ist bei der Gefangennahme nichts abgenommen
<lb/>worden, und auch später bei der Übergabe an den
<lb/>Engländer wurde mir außer den üblichen Sachen
<lb/>wie Taschenmesser aller Art, Nagelscheren und
<lb/>sämtliches Wekzeug usw. nichts abgenommen.
<lb/>Meine Brieftasche habe ich noch. Meine Arm-
<lb/>banduhr hatte ich im Frühjahr 45 in Italien 
<lb/>zur Reparatur abgegeben und von da ab nicht
<lb/>mehr wiedergesehen. Du bekommst 3 Paar Strümp-
<lb/>fe für 105 Zig., hast Du sie bekommen oder bekommst
<lb/>Du sie?
<lb/>Brief 11a. Reinharts Freund Gerhard ist ja nur
<lb/>ein 3/4 Jahr älter. Reinhart konnte nicht mitfeiern.
<lb/>Hat Reinhart schon mal Anfälle gehabt wenn er
<lb/>bei anderen Leuten war? Vielleicht bekommt er
<lb/>in fremder Umgebung nicht so schnell die
<lb/>Anfälle. Nun kommen die Hellseher, aber dazu
<lb/>gibt es eigentlich nicht viel zu sagen, da Du ja
<lb/>nichts damit zu tun hast. Wenn 15 Mark heute
<lb/>anscheinend auch nicht viel Wert sind, so kann man
<lb/>sie wohl doch noch nützlicher anlegen. Es sei denn,
<lb/>man will sich einen Spaß erlauben. Aber
<lb/>in diesen Sachen gibt es ja nichts zu spaßen.
<lb/>Du tust recht, davon fern zu bleiben. Hat Gustav
<lb/>denn schon mal an Heinrich selber geschrieben?
<lb/>Oder können nicht direkte Angehörige überhaupt
<lb/>nicht an russische Kriegsgefangene schreiben?
<lb/>Warum gingen Gerhard, Jutta und Karin nicht mit zum
<lb/>Martinssingen?
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>3/57   Brief 12 werde ich im nächsten Brief eingehen-
<lb/>der beantworten, denn heute Abend schaffe
<lb/>ich es doch nicht mehr ganz. Es ist schon
<lb/>sehr spät geworden, weil ich diesen Brief nicht
<lb/>gleich am Beginn des Abends schreiben konnte.
<lb/>Ich saß zuerst in unserem Großzelt und hatte
<lb/>schnell zwei Karten geschrieben an Werner Lü-
<lb/>ther und Heinrich Mai, daß ich am 2. Weihnachts-
<lb/>tag mit unserer Lagermannschaft zum Schach-
<lb/>wettkampf in den Nord-Distrikt fahre und sie
<lb/>dort eventuell treffen kann. Werner Lüther
<lb/>werde ich wahrscheinlich nicht treffen kön-
<lb/>nen, denn er liegt noch etws weiter nach
<lb/>Kairo zu. Aber Heinrich Mai schrieb mir
<lb/>auf meine letzte Karte vorgestern einen Brief
<lb/>wo er auch schon von dem großen Weihnachts-
<lb/>sportfest wußte, und das auch eine Schachmann-
<lb/>schaft aus 380 käme. Wenn ich nun dabei
<lb/>wäre sollte ich ihm das vorher schreiben, er
<lb/>läge noch 4 km von dem Lager entfernt, wo
<lb/>die Veranstaltungen stattfinden. Der Hein-
<lb/>rich ist in dieser Art eine lebende Post.
<lb/>Er bekommt alles heraus. von zu Hause
<lb/>schreibt er „alles in Ordnung“. Gestern Abend
<lb/>auf unserem „Schachabend“ im Lager, (jeden
<lb/>Donnerstag) erfuhren wur nun, daß die Fahrt
<lb/>perfekt ist. Bis Weihnachten sind es nur
<lb/>noch 12 Tage, da mußte ich heute schon schreiben.
<lb/>Nachmittags gehe ich immer noch eine Stunde
<lb/>basteln. Die Kameraden in der Bäckerei kamen
<lb/>mit dem Aufbau der Drehbank in den letzten
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>vier Wochen nicht ganz klar, und so gehe
<lb/>ich seit einer Woche nachmittags 1-1 1/2 Stun-
<lb/>den immer nochmal rüber. Ich habe sie
<lb/>wieder zum Treten gemacht, aber vielleicht
<lb/>bekommen wir auch noch einen Motor da-
<lb/>für. Der englische Capitän ist sehr dafür inter-
<lb/>essiert und hat versprochen, einen Motor zu
<lb/>besorgen. Er war jetzt einige Wochen in Urlaub
<lb/>und kommt Montag wieder zurück. Wenn
<lb/>das mit dem Motor tatsächlich klappen sollte
<lb/>hätten wir einen großen Fortschritt erreicht.
<lb/>Das muß alles so unter der Hand gemacht
<lb/>werden. So werde ich bald wieder für mich
<lb/>etwas drehen können. Für Dich denke
<lb/>ich mir dann noch ein schönes Andenken
<lb/>aus. Liebe Else, zum 1. Januar, unserm
<lb/>9. Hochzeitstag, werden meine ganzen Gedanken
<lb/>bei Euch sein. Du wirst sagen 8 Jahre, und noch
<lb/>nichts vom Leben gehabt. Nur noch ein wenig Ge-
<lb/>duld. Schau Dir nur einmal genau um, ob alle
<lb/>die zusammen zu Hause  sind richtig glücklich
<lb/>sind. Ich glaube Du wirst wenige finden. Wir
<lb/>müssen eben aus unsere Trennung das beste
<lb/>noch heraussuchen was er nur irgend gibt. Stehen
<lb/>im Augenblick auch wieder noch so dunkle
<lb/>Wolken über Europa; wir wollen den Glauben an
<lb/>bessere Zukunft nicht verlieren. Es wird ein-
<lb/>mal doch wieder besser werden.
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Euer
<lb/>Vati wünscht nun das allerbeste und seid mir
<lb/>alle recht herzlich gegrüßt.  Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>