<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_433-1.jpg"/><div><lb/>Brief 58
<lb/>                                               15.12.1947 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Wenn Ihr diesen Brief erhaltet, werdet Ihr schon lange
<lb/>Nachricht erhalten haben durch den Heimkehrer Ernst
<lb/>Drost, Göttingen, Goßlerstraße 3. Sie sind heute Morgen
<lb/>mit der Bahn nach Port Said abgefahren. Gestern
<lb/>Nachmittag war ich noch etwas länger mit ihm zu-
<lb/>sammen. Da gibt es immer wieder neues zu erzählen.
<lb/>Er hat in Göttingen eine Schuhmacherei gehabt. Zeit-
<lb/>weise auch Theaterstraße gewohnt. (Ecke Jüdenstraße).
<lb/>Er gab mir gleich Ratschläge über Leder kaufen.
<lb/>Machen wollte er sie mir schon die Schuhe. Na, erst
<lb/>muß ich mal wieder Piaster haben, dann werde ich
<lb/>mit seinen Ratschlägen schon etwas anfangen. Es ist
<lb/>tatsächlich besser, wenn man sich die Zutaten besorgt.
<lb/>Hausschuhe brauche ich mir hier  nicht zu kau-
<lb/>fenk wie Du schreibst, liebe Else, die werden sich an
<lb/>der Zeit selbst gemacht. Du glaubst nicht, wieviel selbst-
<lb/>gebaute Schuhe hier getragen werden. Etwas Segel-
<lb/>tuch oder feste Leinwand findet sich immer.
<lb/>Hier werden meist Strohsäcke oder Zeltleinwand
<lb/>dazu verbraucht, was jedoch streng verboten ist.
<lb/>das hindert jedoch nicht, daß bald jeder 2. mit selbst
<lb/>gebauten umher läuft! Mit Deinen hohen Stiefeln
<lb/>wird es wohl auch erst etwas werden, wenn ich das
<lb/>Oberleder dazu mitbringe. Vielleicht schickst Du
<lb/>mal einige Maße. Reinharts Schuhgröße brauche ich
<lb/>vor allem /Fußabdruck ausschneiden), da man bei Kinderschuh-
<lb/>en gar keinen Anhaltspunkt hat. In Brief 12 schreibst
<lb/>Du von Arbeitshosen, da sieht es mit dem Kaufen
<lb/>schlecht aus, weil Textilwaren zu mitnehmen
<lb/>nicht genehmigt wird. Außerdem gibt es da bei dem
<lb/>Araber in der Hinsicht nichts gescheites. Einen vernünf-
<lb/>tigen Arbeitsanzug bekommt jeder Heimkehrer schon
<lb/>dadurch mit, daß er hier bei der Entlassung vollkom-
<lb/>men neu eingekleidet wird. Und ob Sommer oder Winter,
<lb/>die Ausrüstung ist immer die gleiche. Laß Dir mal
<lb/>den Battle-Dress (sprich bätteldress) von Ernst oder Otto
<lb/>zeigen, da siehtst Du, daß das schon etwas gutes ist.
<lb/>Also liebe Else, in dieser Richtung ist für die
<lb/>erste Zeit vorgesorgt. Wenn Ihr Flachs anbaut, wird
<lb/>auch für spätere Zeit etwas zum Anziehen da sein.
<lb/>Der Kamerad Hermann Brosig hat im Laufe dieses
<lb/>Jahres einigemale geschrieben, aber nicht gut.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Er hatte alles verloren und besitzt jetzt wirklich
<lb/>nur das, was er von Ägypten mitgebracht hat.
<lb/>An Neuanschaffung ist überhaupt nicht zu 
<lb/>denken. Nun komme ich noch einmal auf den
<lb/>Heimkehrer Droste zurück. Er hat genau so 9 Punk-
<lb/>te gehabt wie Bleyer, Bierkamp und Koch, fährt jetzt
<lb/>aber immer noch nicht auf seine Punkte, sondern
<lb/>auf Sonderfall. Den Antrag hatte er schon seit
<lb/>Frühjahr laufen. Durch diese vierteljähliche Sperre
<lb/>ist eben alles über den Haufen geworfen und Du
<lb/>siehst, daß man eben auch viel Glück haben
<lb/>muß. Bleyer ist nun bald 4 Monate zu Haus.
<lb/>Liebe Else, morgen hole ich die Bilder ab
<lb/>und dann bekommt Ihr gleich den nächsten
<lb/>Brief. Seid mir alle recht herzlich gegrüßt
<lb/>Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>