<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_435-1.jpg"/><div><lb/>Brief 60                                         Lager 380/25 , am 27.12.47 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/> 
<lb/>Nun habe ich an den Weihnachtstagen keine Zeile an
<lb/>Euch geschrieben; nicht das ich krank gewesen bin oder
<lb/>es mir sonst nicht gut ging, nein, dieses Jahr habe
<lb/>ich Weihnachten in dieser Richtung gut überstanden.
<lb/>Es hat mir diesmal einfach das Zuhause gefehlt.
<lb/>Am 12.12. hatte ich die letzte Post erhalten (alles bis Br. 12)
<lb/>die nächste erhielt ich dann erst wieder am Weihnachts-
<lb/>abend. Ich bekam Deinen Brief Nr. 16 vom Totensonntag und
<lb/>einen Brief von Luise. In Deinem lieben Brief meint
<lb/>Reinhart, der Weihnachtsmann bekäme ohne den Vati
<lb/>für ihn den Pferdestall allein nicht fertig. Hatte denn
<lb/>der Weihnachtsmann den Pferdestall schon angefangen?
<lb/>Du schreibst dann weiter „wenn er mal zu sich kommt,
<lb/>hat er ganz klare und vernünftige Einfälle. Eben hat
<lb/>er eine Zeit, da döst er sehr viel.“ Liebe Else, was
<lb/>soll ich mir nun darunter vorstelle. Wie ist er denn
<lb/>wenn er nicht zu sich kommt? Und wie lange dauert
<lb/>es immer, daß er nicht zu sich kommt? Liebe Else,
<lb/>es ist immer nur diese Ungewißheit, warum ich mir
<lb/>immer die schlimmsten Gedanken mache. Schreibe
<lb/>doch bitte darüber wie ich Dir in Brief38 vom 21.8.47
<lb/>angedeutet habe. Heute habe ich nun die restlichen
<lb/>Briefe Nr. 13,14, und 15 erhalten. Nur in Brief 15 hast
<lb/>Du wieder von Reinhart etwas drinn. Es hilft mir aber
<lb/>auch nicht viel weiter. Du schreibst auch da nur:
<lb/>„es ist eben mal wieder sehr trostlos mit ihm, oft
<lb/>nimmt er er seine Umgebung überhaupt nicht wahr, er
<lb/>döst so für sich hin.“ Liebe Else, schreibe bitte mehr
<lb/>über Reinhart. Ich weiß, Du willst mir keine unnötige
<lb/>Sorgen machen und schreibst mir nur immer aus-
<lb/>führlicher über die lichten Momente die Reinhart hat.
<lb/>Ich weiß, daß ich Reinhart auch nicht helfen kann, aber
<lb/>ich möchte Dir gerne von Deinen Sorgen abnehmen,
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>und ich weiß, Du wirst in Deinen Gedanken auch
<lb/>ruhiger und gefaßter  wenn Du mir alles schreibst.
<lb/>Dadurch, daß Du Reinharts Leiden immer vor Augen hast,
<lb/>besteht für Dich auch eine große Gefahr. Kummer
<lb/>und Gram nagen langsam aber stetig am Herzen
<lb/>und auf einmal ist es dann aus. Du wirst die Last noch
<lb/>für eine längere Zeit allein tragen müssen; darum
<lb/>heißt es stark bleiben. Wir wollen nichts unversucht
<lb/>lassen, um Reinharts Leiden zu mildern, aber
<lb/>zuletzt liegt alles in einer höheren Hand.
<lb/>Über meine Rückkehr kann ich leider noch nichts
<lb/>bestimmtes sagen. Ob die Entlassungen im Janu-
<lb/>ar in der vollen Höhe (5000) wieder beginnen, ist noch sehr
<lb/>fraglich. Vielleicht ist es wegen den Wintermonaten auch
<lb/>gut so. Durch den Rundfunk ist hier ja durchgegeben
<lb/>daß bis Ende März 48 weitere 15000 Mann entlas-
<lb/>sen sein sollen. Nun haben wir uns aber schon so an
<lb/>eingetretene Verzögerungen gewöhnt, daß wir allen Voraus-
<lb/>berechnungen und Versprechungen abwartend gegenüber
<lb/>stehen. Sollte wirklich die Repatriierung einsetzen wie
<lb/>vorgesehen, kann ich immer noch für Mai bis August
<lb/>die Hoffnung  bewahren. Wir wollen darum nicht
<lb/>klagen, wenn es mit den Entlassungen nicht nach
<lb/>unseren Wünschen geht. Aus den anderen Teilen
<lb/>Europas kehren die Gefangenen auch nicht
<lb/>früher zurück; und nachdem was man so über die
<lb/>„zurückgekehrten Afrikaner“ hört, sollte man ei-
<lb/>gentlich froh sein, in Ägypten zu sitzen. Aber je
<lb/>besser es einem geht, desto größer wird das Verlangen
<lb/>nach Haus; wir wollen uns üben, nach all den Jahren ein-
<lb/>mal bescheiden zu sein. Uns kann die Geduld am
<lb/>meisten helfen. Trotzdem wäre es nicht falsch gewesen,
<lb/>noch einmal ein Gesuch über Härtefall einzureichen.
<lb/>Jetzt wird es allerdings kaum noch Zweck haben, wenn
<lb/>man bedenkt, daß die Bearbeitung gewöhnlich 1 Jahr dauert.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>60/2  Nun liebe Else, sollst Du noch etwas über den Brief
<lb/>von Luise erfahren. Am liebstsen möchte ich ihn Dir
<lb/>ganz abschreiben, dazu ist er jedoch zu lang. Beantwor-
<lb/>ten tue ich ihn doch nicht gleich, ich hatte ihn mir
<lb/>doch etwas anders vorgestellt. Mit dem nächsten Heim-
<lb/>kehrer werde ich Dir den Brief selbst mitschicken. Für mich
<lb/>mache ich vorher eine Abschrift. Den Brief beant-
<lb/>worte ich genau so wie Hermann seinen; auf den habe
<lb/>ich auch noch keine Antwort wieder. Luises Brief ist
<lb/>6 Seiten lang, was ich aber so gerne darin gefunden hätte,
<lb/>fand ich nicht, und ich habe ihn schon so oft durch-
<lb/>gelesen. Was sie von Grone und sich selbst schreibt ist
<lb/>alles gut und schön. Wie sie aber die letzten Jahre
<lb/>überbrückt und mit welchen Sätzen sie die Versöh-
<lb/>nung einleitet und vornimmt,  liebe Else, da vermisse
<lb/>ich doch eine Sinnesänderung die von Herzen kommt.
<lb/>Vielleicht hat sie auch nur nicht die passenden
<lb/>Worte gefunden; das fiel ihr besonders und und anderen
<lb/>Ahlbornern ja schon immer ziemlich schwer. Sie
<lb/>meint es immer herzensgut, das wissen wir ja; aber
<lb/>was nützt das, wenn das Gegenteil dabei heraus kommt.
<lb/>Paul hat früher schon wenig Zeit fürs Schreiben übrig
<lb/>gehabt, jedoch hätte ich mich über 2-3 Zeilen vielleicht
<lb/>schon recht gefreut. Ich sehe, daß ich doch erst nach
<lb/>Hause kommen muß, denn meine Ansicht ist
<lb/>jetzt nach Luises Brief noch dieselbe, wie ich sie
<lb/>in Brief 46 v.14.10. schon einmal kurz andeutete. Dein
<lb/>erster Besuch in Grone beim kranken Vater hört sich
<lb/>in Deinem Bericht ganz anders an, und ich habe mich
<lb/>damals sehr darüber gefreut aber auch schon gleich
<lb/>meine Bedenken dazu geschrieben. Heute habe ich
<lb/>Deinen lieben Brief wieder hervorgeholt und er liegt
<lb/>neben dem anderen. Ich kann nur immer wie-
<lb/>der mit dem Kopf schütteln. Liebe Else, wenn
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Du Luises Brief bekommst, dann tu Dich auch
<lb/>nur wundern und schiebe es meinetwegen mit
<lb/>auf das altjungferliche, sonst laß Dir aber
<lb/>nichts anmerken.
<lb/>Was soll ich Dir nun noch über die Weihnachtstage
<lb/>schreiben. Jeder hatte wieder seinen Stollen und einen
<lb/>Teller mit Gebäck. Eine Flasche Wein konnten wir uns
<lb/>kaufen. Bei dieser Flasche habe ich dann auch den
<lb/>Weihnachtsabend verbracht. Sie hat mir ganz gut getan.
<lb/>Bin dann früh schlafen gegangen. Am ersten Feier-
<lb/>tag habe ich die Landsleute im Lager besucht.
<lb/>Gestern waren wir zu Fuß zu Arb. Kp. 2782 zu einem
<lb/>Schachturnier. Mittags waren wir aber wieder zurück.
<lb/>Ursprünglich wollten wir mit unserer Mannschaft von
<lb/>380 gestern zum Nord-Distrikt fahren. Dort hatte ich
<lb/>schon Heinrich Mai verständigt. Leider ist in letzter
<lb/>Minute daraus nichts geworden. das Wetter schien
<lb/>am Weihnachtsabend sehr stürmisch zu werden.
<lb/>Den ganzen Tag hatte es ziemlich geweht, am Abend
<lb/>wurde es ruhig. An den Weihnachtstagen hatten wir
<lb/>sehr schönes und warmes Wetter. In 2782 traf ich
<lb/>zum Schluß den Karl Ochs noch ganz kurz, er ist
<lb/>auch noch nicht nach Haus. Er versuchte nämlich
<lb/>„A“ zu werden. Punkte hat er noch einen weniger wie ich.
<lb/>Liebe Else, ich will für heute aufhören, es ist
<lb/>wieder spät geworden. Ich lege noch einmal ein
<lb/>Bild mit bei. Im Frühjahr lass ich wieder bessere
<lb/>Aufnahmen machen. Ich wünsche Euch zu Hause
<lb/>allen alles Gute. Dir liebe Else, danke ich recht herzlich
<lb/>für Dein fleißiges schreiben, ich will aber gerne auf einen
<lb/>Brief weniger verzichten, wenn ich annehmen muß, daß Du
<lb/>Abends spät noch in der kalten Stube beim schreiben sitzt
<lb/>und Dich dabei erkältest. Also, Gesundheit geht vor alles.
<lb/>Dir und meinem Reinhart kann nur alles Gute wünschen
<lb/>Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>