<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_436-1.jpg"/><div><lb/>61.                                         Lager 380/25 , am 2.1.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/> Zum neuen Jahr wünsche ich Euch allen zu Haus
<lb/>noch einmal von Herzen alles Gute. Aus gewissen
<lb/>Gründen komme ich erst heute zu meinem Neujahrs-
<lb/>brief. Gestern stand ich unter den Nachwirkungen unse-
<lb/>rer Silversterfeier. Den Jahresabschluß haben wir 3 Göttin-
<lb/>ger zusammen zu Ende gebracht. Gefeiert haben wir bei
<lb/>Fritz Pfannkuche im Repat.-Wing. Erst wollten wir bei mir
<lb/>bleiben, aber dann stellten wir fest, daß Heinrich Schüdde-
<lb/>kopp Silverster gerade Wache hat. Seine Wachunterkunft
<lb/>liegt nun genau vor dem Eingang zum Cage 13, worin
<lb/>sich das Hauptquartier vom Repat.-Wing befindet. Dort wohnt
<lb/>nun Fritz drinn; und so konnte Heinrich uns docht leicht
<lb/>in seinen freien Stunden etwas mit helfen, die
<lb/>Flaschen zu leeren. Zum Jahresabschluß hatte die
<lb/>Theatergemeinschaft ein neue Bühnenstück heraus-
<lb/>gebracht; es nannte sich „Delirium“. Wir sind nun
<lb/>aber nicht wegen dem Titel zu der Vorstellung hin, sondern
<lb/>einmal wollten wir den Abend verkürzen und zum an-
<lb/>dern wollte ich im alten Jahr wenigsten einmal
<lb/>im Theater gewesen sein. Das Stück hat allgemein gut
<lb/>gefallen. Gegen 1/2 9 Uhr war es zu Ende. Fritz und ich holten
<lb/>Heinrich dann gleich von der Wache ab, denn von 10-12
<lb/>hatte er seinen Dienst. Wir haben dann auch sogleich
<lb/>mit feiern angefangen. Nachdaem das ganze Jahr so
<lb/>nüchtern und bescheiden vergangen war, hatten wir
<lb/>uns vorgenommen, wenigstens das Ende vernünftig
<lb/>hin zu biegen, um für das neue einen richtigen Start zu
<lb/>bekommen. In den letzten Jahren hat es uns nämlich
<lb/>gefehlt, darum waren auch die Jahre entsprechend. Das neue
<lb/>Jahr muß dem Start nach nun ja ganz anständig wer-
<lb/>den und hoffentlich wird es uns die Heimkehr bringen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Für den Abend hatten wir uns gut versorgt. Wein und
<lb/>Bier hätten wir soviel haben können wie wir wollten.
<lb/>Spirituosen dagegen sind im Lager verboten und nur für
<lb/>Offiziere erlaubt. Aber Du weißt ja, je mehr etwas verbo-
<lb/>ten ist, umso leichter ist es zu bekommen. Teil-
<lb/>weise wandern die fliegenden Händler sogar von Zelt
<lb/>zu Zelt und verhandeln ihre guten Sachen. Meistens
<lb/>sind sie weniger gut, denn alles stammt vom Araber.
<lb/>Englische Waren gibt es nur in englischen Kantinen,
<lb/>und die sind für uns nicht zugänglich. Die P.O.W.-Kanti-
<lb/>nen sind alle von Arabern gepachtet. Dadurch ist
<lb/>wieder einer mehr der an unseren paar Piastern sich
<lb/>noch die Hände reibt. Seidem wir aber Piaster aus-
<lb/>bezahlt bekommen, können wir auch einiges in
<lb/>den Araberverkausständen außerhalb des Lagers
<lb/>kaufen. Dort sind viele Sachen schon billiger wie im
<lb/>Lager. Nur Schnaps darf auch von außen nicht mit
<lb/>herein gebracht werden. Am Weihnachten und Silvester
<lb/>gab es jedoch nicht nur Wein- und Bierräusche. Unser
<lb/>Tropfen schmeckte nach Wachholder; ein guter Stein-
<lb/>häger wäre mir noch lieber gewesen, aber sonst waren
<lb/>sich beide gleich. Wir haben uns dann gleich gut ran
<lb/>gehalten. Um 10 Uhr verließ uns der Heinrich und bald
<lb/>danach hatten Fritz und ich die erste Flasche
<lb/>leer. Der Lautsprecher stand draußen nicht weit
<lb/>vom Zelt und brachte laufend Musik. Wir sind dann
<lb/>beide aber so in Unterhaltung geraten, daß wir beide
<lb/>erst merkten, als der Heinrich wieder zurück kam,
<lb/>daß das neue Jahr bereits angebrochen war. Mit Heinrich
<lb/>kamen noch 2 Bekannte. Nach der allgemeinen Beglück-
<lb/>wünschung und einem Gläschen auf das neue Jahr sind
<lb/>wir dann erst einmal raus und durchs halbe Lager
<lb/>um etliche Bekannte zu gratulieren. So gegen 1 Uhr
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>61./2 waren wir wieder zurück, haben dann noch gemüt-
<lb/>lich den Rest der 2. Flasche auf das neue Jahr ver-
<lb/>teilt und eine Stunde später war ich dann glücklich
<lb/>in meinem Zelt, wo auch noch die ganzen Kame-
<lb/>raden fidel und munter waren. Am Neujahrsmorgen
<lb/>waren wir wieder zeitig heraus, denn Neujahr ist für
<lb/>den Engländer kein Feiertag. Im vergangenen Jahr
<lb/>haben wir ja auch gearbeitet, jedoch nur so getan als
<lb/>ob. In der letzten Zeit arbeiteten wir bei einer englischen
<lb/>Nachrichten-Einheit. Das Hauptkommando hat
<lb/>Telefonkabel verlegt. Ich war mit 2 Kameraden di-
<lb/>rekt bei der Kompanie um für die armen Eng-
<lb/>länder aus Kisten allerlei nützliche Sachen
<lb/>zu machen. Als Facharbeiter waren wir aber
<lb/>nicht angestellt. Darum haben wir zwischen den Feierta-
<lb/>gen einige Tage nicht gearbeitet, die aber mit bezahlt wurden,
<lb/>da dass große Kommando immer raus fuhr. So hatte
<lb/>ich mich für den Neujahrstag auch abgemeldet. Aber um ein
<lb/>Geringes hätte ich doch arbeiten müssen, denn wir
<lb/>wurden mit 6 Mann zu einem neuen Kommando zusammen-
<lb/>gestellt. 2 Tischler, 2 Maler und 2 Maurer sollten als Fach-
<lb/>arbeiter zu einer anderen engl. Einheit. Dadurch kam es,
<lb/>daß wir uns doch am Neujahrsmorgen bereit halten
<lb/>mußten. Wir wurden dann aber gottseidank nicht
<lb/>abgeholt. Auch heute morgen hat man uns wieder ver-
<lb/>gessen. Das Kabelkommando hat übrigens im Fami-
<lb/>lienkämp gearbeitet. Dort ist ein Wohnviertel ge-
<lb/>baut worden, wo die verheirateten Engländer, die ihre
<lb/>Frauen haben von England kommen lassen mit
<lb/>diesen wohnen. Der Kamerad Sermond hat die
<lb/>Häuser mitgebaut. Es haben zu der Zeit aber auch
<lb/>schon Familien dort gewohnt. Er erzählte einmal,
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>daß sie Sonntags immer die Kinder auf den Loren-
<lb/>zügen durch das Lager gefahren haben. Sermond machte
<lb/>den Lokomotivführer, während andere P.O.W.'s Schaffner
<lb/>waren und immer die Zigaretten einsammelten, die
<lb/>so eine Fahrt natürlich kostete. Ich war die ersten 3 Tage
<lb/>mal mit draußen, aber jetzt im Winter liefen soviel
<lb/>Kinder nicht im Freien umher. Über das Leben der
<lb/>Bewohner selbst ist nicht viel zu berichten. Du würdest
<lb/>Dich in so einer Kolonie bestimmt nicht wohl fühlen,
<lb/>ich auch nicht. Zu was für einer Einheit wir nun
<lb/>kommen, wissen wir noch nicht. Schlecht wird es auf
<lb/>keinen Fall; denn die kleinen Stellen sind hier
<lb/>immer die besten. Ich hoffe, daß ich dadurch noch
<lb/>bessere Bastelgelegenheit bekomme. Mit dem Drehen
<lb/>allein schafft es nicht, da man Nachmittags kaum
<lb/>eine Stunde richtig arbeiten kann. Die Vorarbei-
<lb/>ten sind dann immer zu umständlich. Eine
<lb/>kleine Puderdose habe ich jetzt zum Verkaufsstand
<lb/>runter gegeben. Veranschlagt ist sie auf 50 Piaster, bin
<lb/>nur neugierig wann sie abgeht. Im Zelt hatte ich
<lb/>immer noch einiges Bastelholz, welches zum
<lb/>drehen schlecht geeignet war, weil zu hart. Daraus
<lb/>will ich jetzt so einige Schmuckkasten bauen.
<lb/>Daran kann man noch Abends im Zelt etwas
<lb/>machen. Liebe Else für heute wieder ein Ende.
<lb/>In den nächsten Tagen muß bald auch wieder
<lb/>neuere Post von Euch eintreffen. In der Repatri-
<lb/>ierung hat sich in der letzten Woche nichts ge-
<lb/>tan.  Der nächste Transport geht wahrscheinlich erst in
<lb/>der 2. Hälfte Januar ab. Wenn ich gestern nicht geschrieben
<lb/>habe liebe Else, dann sei bitte nicht böse, ich habe darum
<lb/>desto mehr an Euch und die Zeit vor 7 Jahren gedacht.
<lb/>Nochmals alles gute im neuen Jahr Euer Vati.
<lb/> 
</div>
</div></body>
</text></root>