<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_437-1.jpg"/><div><lb/>Brief 62                                             Lager 380/25, am 5.1.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/> Heute wieder einige Zeilen. Ich fürchte aber, der
<lb/>Brief kommt erst an, wenn von hier die ersten
<lb/>Heimkehrer wieder zu Hause eintreffen. Dann
<lb/>habt Ihr auch einmal neue und dann wieder
<lb/>alte Post. Eure Briefe gehen doch nun so regel-
<lb/>mäßig ab und treffen auch so unterschiedlich ein.
<lb/>Z.B. kam Euer Brief vom 16.11 erst am 27.12. hier
<lb/>an, dagegen war der Brief vom 23.11. bereits am 24.12. hier.
<lb/>Bis Nr. 16 habe ich alle Briefe erhalten. Ihr habt jetzt
<lb/>wieder mit Lichtsorgen zu tun. Eine Besserung
<lb/>gegenüber dem Vorjahr ist wohl noch nicht eingetre-
<lb/>ten. Habt Ihr denn genügend Birnen für die Lampen,
<lb/>oder schraubt Ihr sie auch von einer in die andere
<lb/>Lampe? Bei uns wird es auch schon ziemlich
<lb/>früh um 17.00 dunkel und am Morgen wird es um
<lb/>1/2 7 hell. Der Tag ist also bei uns doch etwas län-
<lb/>ger. Du schreibst von Schnee und Kälte und wieder
<lb/>Regen, wir haben eigentlich bis heute hier einen
<lb/>milden Winter gehabt. In den letzten 3-4 Tagen
<lb/>haben wir den ersten anhaltenden Sandsturm
<lb/>gehabt. Die Wüste war fast dauernd unterwegs. Dann
<lb/>gibt es im Zelt nichts wie Dreck und das Zelt über
<lb/>dem Kopf kracht und kanllt und wird vom Wind
<lb/>gezerrt, daß es jeden Moment zusammen zu brechen
<lb/>droht. Etliche gehen bei jedem Sturm zu Boden.
<lb/>An windstillen Tagen ist es bald so warm wie
<lb/>zu Haus im Sommer. Über das kleine Tannenzweig-
<lb/>lein aus dem Strahlenkamp habe ich mich sehr
<lb/>gefreut. Die ganzen Nadeln lagen im Briefumschlag,
<lb/>das rote Bändchen sah saß noch schön dran. Die Nadeln
<lb/>und den Zweig habe ich geräuchert und das hat so
<lb/>schön geduftet als ob ich zu Haus war. Ich habe Euch
<lb/>die Straße entlang gehen sehen, am Wolfskamp vorbei und
<lb/>Fredelhagen links liegen lassend, wo der alte verrostete
<lb/>Panzer sicher noch steht, und jetzt alles voller Reif.
<lb/>Aus dem Strahlenkamp haben wir schon einmal
<lb/>ein kleine Bäumchen geholt. Damals war aber 
<lb/>der Vati selber mit dabei und Reinhart lag noch in sei-
<lb/>nen Wagen. Nun ging Reinhart schon mit suchen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebe Else, die Zeit ist doch schnell vergangen,
<lb/>man merkt es an den Kindern, wie man älter
<lb/>wird. Aber auf uns trifft das weniger zu, wir haben
<lb/>das Leben doch noch vor uns. Hier ist wieder Post
<lb/>eingetroffen, die in den nächsten Tagen sortiert sein
<lb/>wird. Dann wird endlich wieder neuere Post dabei 
<lb/>sein. Ich hoffe, es ist dann auch wieder bessere
<lb/>Nachricht dabei. Seid für heute alle herzlich gegrüßt
<lb/>mir geht es wieder ganz gut vom Silvester her. Über
<lb/>meine Arbeit im nächsten Brief wieder etwas neues.
<lb/>Alles Gute Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>