<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_438-1.jpg"/><div><lb/>Brief 63                                             Lager 380/25, am 8.1.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>In den letzten 3 Tagen habe ich 5 liebe Briefe von
<lb/>zu Haus erhalten. In dem letzten muß ich leider
<lb/>von Deiner schweren Erkältung lesen liebe Else.
<lb/>Vor kurzem habe ich einmal etwas über die
<lb/>alten Hausmittel bei Erkältungen geschrie-
<lb/>ben, und nun lese ich, der liebe Dr. Brower hat
<lb/>auch Bettlegen und schwitzen verordnet, womit
<lb/>ja auch wirklich am besten geholfen ist; aber im 
<lb/>selben Brief schreibt mein liebes Frauchen, sie
<lb/>kann es im Bett nicht aushalten. Solange
<lb/>Fieber vorhanden ist, wird unbedingt im Bett
<lb/>geblieben! Sei nur froh, daß ich nicht zu Haus
<lb/>war. Also, dies sollte nun wirklich eine kleine
<lb/>Standtpauke werden, aber ich hoffe Du hast
<lb/>inzwischen alles gut überstanden. Also bitte
<lb/>nicht zu leichtsinnig und bei Fieber Vorsicht.
<lb/>Eure lieben Briefe trafen ein in der Reihenfolge:
<lb/>Nr. 20 am 6.1. Nr 18,19 u.21 am 7.1., Nr. 29 am 8.1., es
<lb/>fehlen demnach, 17 und 22, es liegen aber noch sehr
<lb/>viele Briefe auf der Hauptpost zum sortieren.
<lb/>Im ersten Brief Nr. 20 lagen die 2 lieben Weihnachts-
<lb/>karten mit drinn. Reinharts Nußknacker
<lb/>hat mir viel Spaß gemacht. Zuerst, als ich noch
<lb/>nicht die Rückseite gelesen hatte, dachte ich,
<lb/>was ist das nur für ein komisches Männchen
<lb/>mit einer so langen Zipfelmütze. Erst
<lb/>als ich saß, es ist ein Nußknacker, da wußte
<lb/>ich auch, wozu die Zipfelmütze und das große
<lb/>Maul da waren. Zuerst dachte ich es sein ein Po-
<lb/>litiker. Aber die haben es heute auch nicht
<lb/>leicht, und ziemlich schwere Nüsse zu knacken.
<lb/>Zu Deinen langen Stielfeln haben ich weniger drauf
<lb/>geschrieben weil ich nicht glaubte daß es was werden
<lb/>würde. Sie müssen vor allem gut wasserdicht
<lb/>sein. In den ersten Wochen geht es mir sicher auch
<lb/>wie Otto Koch. Aber Otto hat wohl auch mit dem
<lb/>Magen zu tun und der Körper hat dadurch auch
<lb/>nicht das was er braucht. Man sah es ihm hier
<lb/>schon etwas an. Ernst hat nun also nur 100 und
<lb/>nicht 200, wie er sollte, für sich behalten. Na, ich werde
<lb/>ihm das schon recht machen,wenn es mir noch
<lb/>möglich wird, ordentlich einzukaufen. Mit dem Bastel-
<lb/>warenverkauf war es in letzter Zeit ziemlich mau.
<lb/>Ich denke, bis zum Sommer läßt sich aber noch
<lb/>allerhand machen. Wenn ich, jetzt im Augen-
<lb/>blick fahren müßte, hätte ich praktisch nicht
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>viel zum Mitnehmen. Es sollte mich aber
<lb/>nicht hindern, sofort mit großer Freude
<lb/>aufs Schiff zu gehen und die Heimreise
<lb/>anzutreten. Leider ist es noch nicht so
<lb/>weit. Gustav baut also wieder Nährmittel-
<lb/>fabriken. Hoffentlich sind es keine Nährmitt-
<lb/>tel, an denen man sich wieder den Magen ver-
<lb/>dirbt. Das Bild ist doch ganz gut geworden.
<lb/>Warum schreibt Gustav nicht mal selber.
<lb/>Zu Deinem Hobelkauf genügt es, wenn es
<lb/>nur die Eisen sind. Bei Rauhbank- Doppel-,
<lb/>und Putzhobel gehört zum Eisen immer eine
<lb/>Klappe, die aufgeschraubt wird; bei Schlicht-
<lb/>und Schrupphobel sind die Eisen einfach.
<lb/>Was Ihr sonst noch an Stecheisen, Bohrer
<lb/>usw. bekommen könnt immer zufassen.
<lb/>Liebe Else, für heute wieder die besten
<lb/>Grüße und denke an das Schwitzen, wenn
<lb/>der Onkel Doktor es verordnet. Alles Gute!
<lb/>Euer Vati.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>