<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_439-1.jpg"/><div><lb/>Brief 64                                             Lager 380/9, am 15.1.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Für 4 liebe Briefe wieder meinen herzlichsten Dank. Gestern
<lb/>erhielt ich die zurückstehenden Briefe Nr. 17 u.22 dazu Brief 24
<lb/>und einen Brief von Luise vom 9.12.47. Heute erhielt ich
<lb/>Deinen lieben Brief Nr. 25. Otto Lüttmann und Heinrich Mai
<lb/>schrieben mir heute ebenfalls. Lüttmann vom 13.12.47.
<lb/>Von den Feuersteinen hat er noch nichts erwähnt. Er mag
<lb/>sie wohl kurz danach erhalten haben. Heinrich Mai
<lb/>schrieb vom 10.1.48. Er hat sehr früh ein Gesuch
<lb/>laufen gehabt, darauf fährt er jetzt im Februar nach
<lb/>Haus. Ich glaube, der Härtefall ist nicht schlimmer
<lb/>wie die anderen auch, man ist eben halt früher
<lb/>Demokrat gewesen. Für uns wird die Zeit aber auch bald
<lb/>kommen. Und wenn noch einmal ein Jahr vergeht. Der Englän-
<lb/>der versteht es wirklich gut, uns bei froher Laune zu erhalten.
<lb/>Unter den Härtefällen sind höchstens 20%, die vielleicht
<lb/>wirklich dringend sind. Am vergangenen Sonnabend ist der größte
<lb/>Teil der Leute aus Cage 25 nach Cage 9 herunter gezogen.
<lb/>In die alten Fabrikhallen ist einmal die Hauptpost jetzt
<lb/>eingezogen und der Rest ist belegt von der P.O.W.-Hauptzah-
<lb/>lungsverrechnungsstelle. Die Leute die dort arbeiten, mußten
<lb/>nun alle nach 25 ziehen. Die meinsten kamen aus 9, so sind
<lb/>wir herunter gezogen. Hier im Cage treffe ich ganz zufällig
<lb/>einen weiteren Landsmann aus Gierswalde bei Uslar.
<lb/>Er hat 8 Punkte un rechnet im Frühjahr mit Entlassung.
<lb/>Heinrich Klinge ist sein Name, er ist einige Jahre älter als 
<lb/>ich. Heinrich Schüddekopp ist 23 Jahre alt. In Brief 22 hast
<lb/>Du einmal ausfühlicher von zu Haus erzählt. An meine Fahr-
<lb/>ten von Hildesheim habe ich auch schon oft gedacht. Du
<lb/>willst also absolut die Stube für uns zurecht haben. Ein
<lb/>größeres Fenster ist ja bald gemacht. Überhaupt würde das ganz-
<lb/>ze Haus gleich doppelfenster gebrauchen können und au-
<lb/>ßen vor noch Holzläden. Für Verdunkelung natürlich nicht,
<lb/>dafür geht Euch ja genug das Licht aus, aber bei Herbst und
<lb/>Winterwetter ist es doch gemütlicher im ganzen Haus. Abends hört
<lb/>Ihr Radio, und was macht Ihr, wenn das Licht ausgeht? Zu Eurem
<lb/>Graphologisch-Psychologischen Institut-Bericht, ja was soll
<lb/>ich dazu sagen. Der Bericht ist nicht übel zusammen gesetzt.
<lb/>Zumindest ist man durch ihn nicht weiter beunruhigt, da es
<lb/>dem betreffenden ja gut gehen soll. Sicher habt Ihr als Absen-
<lb/>der Schmiedemeister Hosrtmann angegeben und danach wird sich
<lb/>leicht folgern lassen daß auch Helmut ein Handwerk gelernt haben
<lb/>muß. Die ganzen Angaben sind ja so dehnbar, daß man sich
<lb/>alles daraus machen kann. Wenn sich aus ihnen jemand
<lb/>Hoffnung machen kann, dann ist es nicht verkehrt und man
<lb/>soll keinem da etwas drein reden. Wenn Du meinst, das sei
<lb/>ein ganz gerissener Gauner, ja, dann kann man ihm nur
<lb/>recht geben, denn auf so leichte Art würde er anderwo kaum
<lb/>soviel Geld verdienen. Gerhards Eltern heißten also Hennyes?
<lb/>Das hattest Du mir nun gar noch nicht geschrieben. Ich kann
<lb/>mir auch vorstellen, daß Gerhads Vater trotz seines Berufs immer
<lb/>noch etwas höhere Ansprüche ans Leben stellt als es im
<lb/>allgemeinen Gemeindetratsch möglich ist. Ernst wollte
<lb/>eine Bandsäge besorgen, da ist sicher wieder zuviel Wind im
<lb/>Handel gewesen. Zu den Arbeitsmöglichkeiten hast Du gar nichts
<lb/>über Fredelsloh geschrieben. Horch im stillen mal umher
<lb/>wie der Betrieb so geht. Nun will ich noch etwas von hier
<lb/>erzählen. Vorgestern war im Repat-Wing wieder Concentration
<lb/>Tag, d.h. die Leute treffen von den Arbeitskompanien hier
<lb/>ein, werden registriert und später zu den Transporten
<lb/>zusammengestellt. Am Dienstag kamen die ersten 500 in
<lb/>diesem Monat zusammen. Gegen Endes des Monats sollen
<lb/>
<lb/>2 kleinere Transporte gehen. Bei den Neulingen im
<lb/>Rep-Wing ist wieder ein Göttinger dabei. Am 25. soll der
<lb/>letzte Transport fahren; gewiß wird der gute Mann für uns
<lb/>ein Brieflein mitnehmen. Das wird dann sicher noch
<lb/>früher eingreffen wie dieser. Ich werde bei der Gelegenheit
<lb/>wohl auch den Brief an Luise mitschicken. Vorläu-
<lb/>fig habe ich an Luise und auch an die Mutter in
<lb/>Grone noch kein Wort geschrieben. Ich habe das Gefühl,
<lb/>als ob da viele Worte machen zwecklos ist. Luises
<lb/>Brief war diesmal sogar 8 Seiten. Aber diesmal kann
<lb/>ich ihn unmöglich ganz abschreiben und ihn Dir senden.
<lb/>Es steht wirklich auch nicht mehr drinn, wie Du
<lb/>es bei Deinen Besuchen in Göttingen auch em-
<lb/>pfunden hast. Es ist eigentlich schade, aber ich glaube
<lb/>wenn früher die Einsicht nicht da war, wird sie heute
<lb/>erst recht nicht mehr kommen. Bin mal neugierig
<lb/>ab sie nach Weihnachten in Espol waren. Liebe
<lb/>Else, für heute will ich aufhören, es ist gut für Dich,
<lb/>denn jetzt käme das Kapitel, warum Du schon wieder so
<lb/>früh nach dem langen Fieber das Bett verlassen hast. Aber
<lb/>drum herum kommst Du nicht, im nächsten Brief gehts
<lb/>gleich damit los. Alle Gute Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>