<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_44-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 39.                               Espol, den 15.9.46
<lb/>
<lb/>   Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße senden wir
<lb/>Dir liebster Vati. Und hoffen es wird Dir recht
<lb/>gut gehen. Vergangene ganze Woche haben wir
<lb/>gar keine Post von Dir erhalten. Sicher ist mal
<lb/>wieder eine Verzögerung eingetreten.
<lb/>Uns geht es sonst noch recht gut.
<lb/>Reinhart und Mutti können heute nicht spazieren
<lb/>gehen weil es so sehr windig ist u regnet.
<lb/>Ich schrieb Dir im letzten Brief schon ein um
<lb/>den andern Tag Regen. Eben haben wir unsere
<lb/>Stimme zur Gemeindewahl abgegeben.
<lb/>Gustav stand komischer Weise nicht auf der
<lb/>Liste, konnte so also auch nicht wählen.
<lb/>Ebenfalls Vater, nun der wußte es ja---
<lb/>Lenz ist mit als Wahlleiter – man muß
<lb/>sich immer mehr wundern.
<lb/>Lieber Karl wann wirst Du uns endlich
<lb/>mal schreiben daß Du auch bald ein-
<lb/>mal zu uns kommst? Ich habe oft
<lb/>das Gefühl, als wenn wir noch sehr
<lb/>lange auf einander warten müssen.
<lb/>Man kann ja bald schon sagen unser
<lb/>ganzes Zusammensein bestand
<lb/>nur aus warten. Und es sollte
<lb/>alles nichts schaden wenn Du bloß
<lb/>gesund wieder zu uns kommen
<lb/>
<lb/>wolltest. Schreib uns nur immer wie es
<lb/>Dir geht. Lieber Karl über Reinharts Befinden
<lb/>ist nicht viel zu schreiben, es ist noch
<lb/>immer dasselbe. Das macht einen
<lb/>auch rein fertig. Er ist sonst so ein strammer
<lb/>Junge u so aufgeweckt, alles weiß
<lb/>er, u sitzt voller Streiche. Und muß nun
<lb/>so was haben. Sonst liebster Karl wüßte
<lb/>ich heute keine Neuigkeiten die ich Dir
<lb/>schreiben könnte. Bei uns ist jeden Tag
<lb/>derselbe Tageslauf, morgen roden wir
<lb/>unsere Kartoffeln am Berge u am
<lb/>Vorling, u dann wollen wir erst mal
<lb/>Rübenaft mit Zwetschen kochen, Mus -
<lb/>Lieber Karl eben kommt die Alte Oma
<lb/>Döring zu uns Else Pahre ihre Schwieger-
<lb/>mutter. Sie erzählte Hein hätte jetzt wieder
<lb/>von Juli u Anfang August ge-
<lb/>schrieben u er hätte wieder geschrieben
<lb/>bald zu Hause zu sein – 2 Kame-
<lb/>raden einer aus Groß Schneen u
<lb/>einer aus Echte seien schon zu
<lb/>Haus da könnte Irma sich näher
<lb/>Nachricht holen. Sicher wird er dann
<lb/>auch bald zu Hause sein.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Für heute Dir alles gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/> u liebe liebe Bussel senden Dir lieber Vati Reinhart u Else.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>