<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_440-1.jpg"/><div><lb/>64.(a)                                             Lager 380/9, am 28.1.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute ist es nun soweit, daß ich dem ersten Heimkehrer
<lb/>im Monat Januar diesen Brief mitgeben kann. Obwohl
<lb/>ich meinen letzten Brief am 8.1. an Euch absandte, wird
<lb/>dieser Euch nur um einige Tage später erreichen. Dieser
<lb/>Januar-Transport hat sich jetzt um volle 14 Tage ver-
<lb/>schoben, daher dieser lange Zwischenraum. In der Zeit
<lb/>habe ich Kameradenpost erledigt und auch den Brief nach
<lb/>Grone abgeschickt. Der hat mir schwer Nerven gekostet.
<lb/>Die Briefe an Luise habe ich noch  nicht beantwortet,
<lb/>weil der jetzt auch mit einem Heimkehrer mit gehen soll-
<lb/>te. Am 14.1. erhielt ich von Luise den 2. Brief, aber nun
<lb/>fällt mir ein, das habe ich Dir doch eigentlich schon geschrieben,
<lb/>da wird wahrscheinlich mein Brief Nr. 64 auch einmal in 2
<lb/>Ausfertigungen eintreffen. Also Luises Briefe die klau-
<lb/>en mir noch die letzten Nerven, ich werde aber schon
<lb/>mit fertig werden. Nachdem ich nun auch in Deinen zuletzt
<lb/>eingetroffenen Briefen lese, daß Du auch noch nicht recht
<lb/>ins Reine mit ihr kommst, da bin ich doch beruhigter,
<lb/>denn geht es mir also nicht alleine so. Mit ihrem Tratsch
<lb/>wollen wir sie möglichst auch allein lassen.
<lb/>Liebe Else, nun erst einmal schnell die Briefe, die ich
<lb/>inzwischen erhalten habe. Am 14.1. Brief Nr.22, dazu brauche
<lb/>ich weiter nichts schreiben, denn jetzt fällt mir auch ein, das
<lb/>mit der Stube einrichten und neue Fenster fürs ganze Haus
<lb/>usw., das Kirschenholz soweit es einigermaßen gut ist, aufheben.
<lb/>Brief 24 vom 11.12., wie ich ihn jetzt wieder lese, bin ich wieder voll
<lb/>im Bilde, ich hatte ja versprochen, daß dieser Brief eine klei-
<lb/>ne Standpauke bringen sollte. Nun ist aber inzwischen der
<lb/>schlimmste Zorn verraucht. Aber tüchtig vorsehen mußt
<lb/>Du Dich mit dem Gelenkrheuma. Die zwei Tannen aus
</div>
<pb n="2" facs="#facs_67_440-2.jpg"/><div>
<lb/>dem 22 Distrikt laßt ruhig so schneiden wie Vater
<lb/>es gemeint hat; von 2 cm bis 4 cm wenn es möglich ist.
<lb/>Die Nußbaumbretter kann ich bestimmt brauchen. Mit dem
<lb/>Werkzeug genügt es, wenn die Eisen vorhanden sind. Die Holz-
<lb/>hobel kann ich mir zur Not selber machen. Auch Holzhef-
<lb/>te für Stecheisen usw. kann man sich schnell selber
<lb/>drehen. Wegen Drehbank und anderer Machinen immer
<lb/>gut umher hören. Solange Geld vorhanden ist immer
<lb/>kaufen. Das verfällt wahrscheinlich doch einmal alles.
<lb/>Darum wird Gustav für 1500 M. jetzt noch einen billigeren
<lb/>Anzug haben, wie später keinen Anzug und auch ke-
<lb/>ne 1500 M mehr. Also in dieser Beziehung nicth zu eng-
<lb/>herzig sein. Bei Franke in Adelebsen wirst Du vielleicht
<lb/>selbst bald mal nachschauen können, denn ein Kamerad
<lb/>aus Adelebsen (Karl Schoor, Bahnhofstr., vom Bahnhof aus
<lb/>gleich das erste Haus an der linke Seite) will für Euch
<lb/>ein Päckchen mitnehmen. Ich schreibe darüber noch genau-
<lb/>er. Nun der
<lb/>Brief 25 vom 14.12.47, einen Tag vorm Schlachten und mein
<lb/>Muttchen hat so ein scheußliches Reißen in allen
<lb/>Gliedern und im Bett konnte sie nicht mehr liegen,
<lb/>na ja, es wird schon nicht so schnell wieder besser
<lb/>werden; da muß es denn doch erst noch schlimmer
<lb/>kommen. Und im nächsten Brief Nr. 25a vom 17.12.
<lb/>da ist es dann auch wieder soweit; der Dr. verordnet 1 Woche
<lb/>Bettruhe und macht die Sache nach Deiner Meinung recht
<lb/>gefährlich, aber Du glaubst, nach einer halben Woche hast Du
<lb/>rein gar keine Schmerzen mehr und wieder pa-
<lb/>rat zum Aufstehen, kerngesund! Liebe Else, bei so etwas
<lb/>mußt Du viel Geduld haben, wenn Du sie bei Dir selbst schon
<lb/>nicht hast, wie willst Du sie erst bei Reinhart aufbringen.
<lb/>Gerade bei Gelenkrheuma muß man die Sache richtig
<lb/>auskurieren und das geht nur durch Wärme und viel
</div>
<pb n="3" facs="#facs_67_440-3.jpg"/><div>
<lb/>                                      - 2 -
<lb/>Fieber, letzeres wird oft sogar noch künstlich herbei
<lb/>geführt, damit die in den Gelenken sitzenden Harn-
<lb/>kristalle wieder restlos entfernt werden. Auch bleibt nach
<lb/>Gelenkrheuma sehr leicht etwas Herzschwäche zurück und so
<lb/>muß ich mich um mein liebes altes Unkraut doch etwas Sorge ma-
<lb/>chen, wenn es keine Gedult hat, um wieder richtig gesund
<lb/>zu werden. Deine langen Stiefel hast Du inzwischen jetzt
<lb/>erhalten. Ich hatte für Dich aufs Feld hier ein paar Schuhe
<lb/>besorgt. Seit dem Sommer trage ich sie im Rucksack
<lb/>mit umher, fand aber keinen Heimkehrer, der sie hätte mit-
<lb/>nehmen können. Nun habe ich einen Kameraden aus
<lb/>Adelebsen geetroffen, der hat noch Platz und will sie
<lb/>mir mitnehmen. Wir müßten sie nur erst gut durch
<lb/>die Kontrolle bekommen. Das Päckchen holt Ihr dann
<lb/>bei Karl Schoor ab. Ich sende Dir die Schuhe jetzt unbe-
<lb/>dingt mit, dann hast Du zum Frühjahr wenigstens etwas
<lb/>zum anziehen. Die langen Stiefel taugen ja weniger für
<lb/>die tägliche Arbeit. Für Reinhart habe ich leider noch kein
<lb/>passendes Schuhwerk gefunden. Bald wird aber von Euch
<lb/>das Sohlenmuster auch eintreffen, welches ich schon einmal
<lb/>haben wollte. Ich wußte garnicht, daß Du in Moringen ein Paar
<lb/>Schuhe hast machen lassen. Hast Du im Herbst meine
<lb/>guten Schistiefel nicht anziehen können, oder sind
<lb/>sie nicht mehr da? Liebe Else, was Du über Reinharts
<lb/>Streiche berichtest sagt mir, daß er Dir bald zu groß
<lb/>wird. Seine Krankheit ist doch kein Grund, ihm alles
<lb/>durchgehen zu lassen. Aus Gustavs Brief sehe ich, daß
<lb/>er öfter mehr anstellt als gut ist. Aber auch er schiebt es
<lb/>mit auf seine Krankheit. Wenn er alles in die Finger ha-
<lb/>ben muß, so kennt er es vielleicht nicht anders von füher
<lb/>her, schon wie man sich darüber freute wenn er Großvateer
<lb/>in der Schmiede das Werkzeug fortschleppte. Kinder
</div>
<pb n="4" facs="#facs_67_440-4.jpg"/><div>
<lb/>sollen eben nur mit ihrem Spielzeug spielen. Gu-
<lb/>stav schreib auch endlich einmal, daß Reinhart
<lb/>an dem Tage wieder Anfälle gehabt hat, und zwar
<lb/>hatte er gerade vor einer Minute einen Anfall gehabt.
<lb/>Danach muß so ein Anfall ja wieder schnell vorüber
<lb/>gehen. Wenn ich mir doch nur einmal ein richtiges
<lb/>Bild von seiner Krankheit machen könnte. Liebe Else,
<lb/>gerade diese Ungewißheit die zerrt an den Nerven,
<lb/>und hier muß´ ich Dir doch einmal ein ernstes
<lb/>Wort geben; Daß Du auf Dich selbst gut acht geben mußt und
<lb/>versuchen, Reinharts Krankheit von einer nüchternen
<lb/>Seite aus ansehen, sonst machst Du Dich selbst noch
<lb/>dazu krank. Ich fürchte, daß Du jetzt schon ziemlich
<lb/>ferrig bist, mit Deiner Gesundheit. Also bitte über Reinhart
<lb/>nur noch solche Berichte wie sie der Dr. schreiben
<lb/>würde.
<lb/>Nun will ich Deinen letzten Brief 31 vom 30.12.47 beant-
<lb/>worten. Du bist in Sorge, daß Du keine Post von mir hast.
<lb/>Eigentlich hättest Du zum Jahresende den Heim-
<lb/>kehrer-Brief durch Drost in Göttingen haben müssen.
<lb/>Wenn die Post mal ausbleibt brauchst Du Dir nicht
<lb/>gleich Sorge machen, es kommen dafür nachher
<lb/>umso mehr. Bei mir ist es auch so. Ist das Leben
<lb/>so eine Hast geworden, daß wir nur noch nach Minuten
<lb/>und Tagen rechnen? Gewiß, wenn man krank ist,
<lb/>wir die Zeit doppelt lang. An dem Jahrestag unserer Hoch-
<lb/>zeit hast Du das Bett schon lange wieder verlassen.
<lb/>Ja, unser Hochzeitstag, nun ist schon wieder ein ganzer
<lb/>Monat darüber verflossen. Du schreibst von Schnee und
<lb/>heute war es bei uns so heiß wie zu Haus im Sommer.
<lb/>Ich habe am Tage wieder den Sommeranzug angehabt.
<lb/>Letzten Sonntag besuchte uns Bernhard Hartwig. Er
<lb/>brachte einen Fotoapparat mit. Heute war er wieder hier
</div>
<pb n="5" facs="#facs_67_440-5.jpg"/><div>
<lb/>                                   - 3 -
<lb/>und hat die Bestellungen auf die Bilder geholt.
<lb/>Die Bilder sind alle ziemlich gut geworden. Der
<lb/>Bernhard brachte heute noch schnell ein Päckchen, welches
<lb/>ein Groner Landsmann am 4. Februar mit nach Hause nehmen
<lb/>soll. Heute morgen ist in diesem Jahr der erste Transport
<lb/>hier abgegangen. Es waren aber nur etwas über 500 Mann. Einen
<lb/>Göttinger habe ich dabei nicht gefunden. Dieser Brief
<lb/>geht nun auch am 4. mit ab. In Kürze wird Mai auch
<lb/>hier eintreffen. Vielleicht fährt er im Februar auch 
<lb/>noch ab. Das soll uns aber alles nicht weh tun, ich
<lb/>habe das bestimmte Gefühl, daß es mit uns im Som-
<lb/>mer einmal sehr schnell gehen wird. Ob Heinrich Pahre
<lb/>zum Frühjahr wirklich zu Haus ist läßt sich nur
<lb/>wünschen. Wenn ich erst unterwegs bin, habe keine Angst,
<lb/>daß ich erst bei Burgmanns vorbei fahre. Unterwegs wird
<lb/>nirgends Station gemacht. Sommer wird es nun doch 
<lb/>noch werden. Ich glaube, es ist wegen dem Klima auch die
<lb/>beste Zeit. In den naßkalten April hinein könnte
<lb/>es doch Unannehmlichkeiten geben.
<lb/>Nun sind es noch 5 Briefe von Dir liebe Else, die be-
<lb/>antwortet sein wollen. Nr. 26, 27 u . 28 trafen am 24.1. ein
<lb/>die Briefe 29, 30 u. 31 am 20. Januar, den Kalender
<lb/>habe ich schon vorher erhalten. Dr. Brouwer ist wohl
<lb/>fast jeden Tag im Dorf. Macht er die Wege mit dem Auto
<lb/>oder alles zu Fuß? Wenn Ihr mal so bekannte Leute
<lb/>habt, die hier in Ägypten sein sollen, braucht Ihr nur
<lb/>den Namen und die ME-Nummer angeben. Das weitere werde
<lb/>ich dann hier schon finden. Bei Windelbands ist nun
<lb/>der große Tag sicher schon gewesen. Du wirst meine
<lb/>Glückwunsch mit übermitteln. Weihnachtsgrüße und Neu-
<lb/>jahrswünsche habe (ich) dieses Jahr überhaupt nicht verschickt.
<lb/>Dafür fehlte mir einfach die gute Stimmung. Wenn man
</div>
<pb n="6" facs="#facs_67_440-6.jpg"/><div>
<lb/>soviel Post erhält im Jahr über von den lieben Ver-
<lb/>wandten, ist es halb so schlimm, wenn man sie zu
<lb/>Weihnachten vergißt. Wir werden auch später so wenig wie möglich
<lb/>mit ihnen zu tun haben. Der alte Rundgesang bleibt ja
<lb/>doch immer derselbe. Da mach Dir ja weiter keine Gedanken
<lb/>darüber. Wer ist die junge Frau Kraus? Hat deren kleiner
<lb/>die Anfälle auch in den regelmäßtigen Abständen und
<lb/>was glauben sie das es bie ihm die Ursache ist? Halte die
<lb/>Ohren offen, aber sonst reichte Dich nur nach Dr. Brouwer.
<lb/>Daß ich weit weg bin, ist nicht das Schlimmst, wenn ich Dir
<lb/>die Sorgen im Brief nicht abnehmen kann, könnte ich
<lb/>es vielleicht zu Haus auch nicht. Zum Sommer will ich
<lb/>auch zu Haus sein. Sieh', der Januar ist so schnell ver-
<lb/>gangen, es ist bald wieder Ostern und dann wird es auf ein-
<lb/>mal sehr rach gehen. Ich arbeite seit einer Woche nicht mehr
<lb/>beim Signalkommandeo sonder habe wieder einen Tischler-
<lb/>posten bei einer Engl. Einheit. Wir sind da mit 3 Tischlern und
<lb/>4 Maurern. Habe aber trotzdem hier im Lager immer noch
<lb/>eine Tischlerstelle in Aussicht, die erst frei wird, wenn
<lb/>jetzt die ersten Punkte-Leute wieder fahren. Da V- jetzt mit
<lb/>eingereiht ist, fahren die B-Leute mit 10 und mehr Punkten
<lb/>zuerst. Von dieser Sorte gibt es hier in 380 eine ganze Menge.
<lb/>Hoffentlich glückt es, daß ich hier in 380 bleiben kann.
<lb/>Liebe Else, ich hoffe Dir nun öfters mit Heimkehrer Post
<lb/>mitgeben zu können, Du erhältst sie immer um 14 Tage früher.
<lb/>Wir können jetzt auch Luftpost abschicken, kostet aber 6 Pt.
<lb/>Porto und ist auch über eine Woche unterwegs. Post mit dem Schiff
<lb/>kostet 2,5 Piaster und soll gut 14 Tage brauchen. Ich werde bei
<lb/>Gelegenheit mal eine Probesendung machen; sonst durch Heim-
<lb/>kehrer. Liebe Else, für heute laß mich zu Ende kommen.
<lb/>Mach Dir um mich keine Sorgen es geht mir wirklich gut. Wir
<lb/>sind in den letzten 14 Tagen sogar noch gegen Kolera geimpft. Alles
<lb/>gut gegangen. Nun laßt Euch alle herzlich grüßen Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>