<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_441-1.jpg"/><div><lb/>Brief 65                                               Lager 380/9, am 6.2.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute war mir  großer Postempfang. Vor 4 Tagen
<lb/>kam schon Dein lieber Silvesterbrief Nr. 32 an. Gestern
<lb/>war es Dein lieber Brief 36, und heute trafen ein die Briefe
<lb/>33,34,37 u . 38., dazwischen fehlt nun noch Brief 35.
<lb/>Vielleicht ist er morgen dabei. Für alle Briefe, liebe Else,
<lb/>meinen allerherzlichsten Dank. Vor allem freue ich
<lb/>mich, Dich wieder gesund zu wissen. Ich werde Dir jetzt
<lb/>Deine Briefe der Reihe nach beantworten.
<lb/>Nr. 32: Unser Bier hat schon genügend Prozente. Es
<lb/>ist nur unverschämt teuer. Aber 1 Flasche merkt
<lb/>man schon, und die zweite schnell getrunken,
<lb/>da fangen etliche schon an zu singen. Das
<lb/>Hauptgetränk während des Winters ist Bohnenkaffee.
<lb/>Dieser ist billig, heiß und gut in der Repat.-Kantine
<lb/>und in „Kaffee Oase“ zu haben. Ein Glas, wie zu Hause
<lb/>die kleinen Trinkgläser kostet 1 Piaster. In der
<lb/>Repat.-Kantine gibt es oft dazu Kuchen zu kaufen.
<lb/>Der Kantinenwirt hat den Laden gut in Schwung;
<lb/>das ganze nennt sich „Heimkehrerklause“.
<lb/>Fast jeden 2. Abend ist eine Musikkapelle dort.
<lb/>Es ist jeden Abend schwer Betrieb dort. Ruhiger
<lb/>geht es inder Oase zu. Dort ist alles etwas kleiner
<lb/>und es ist etwas gemütlicher. Ich bin aber in bei-
<lb/>den noch nicht viel drinnen gewesen. Schnaps gibt
<lb/>es natürlich nirgends. Der ist nur im Schleichhan-
<lb/>del zu haben. - Palästina, ja, das muß soweit
<lb/>garnicht ab liegen. Jerusalem liegt ziemlich
<lb/>im Süden Palästinas, von hier werden es nicht
<lb/>mehr als 400 km sein, das ist schon gut die
<lb/>Strecke von zu Haus nach Berlin. Es hieß kürz-
<lb/>lich,
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>es sollten Kraftfahrer-Kolonnen zusammen-
<lb/>gestellt werden für Palästina, wo der Engländer
<lb/>wahrscheinlich seine ganzen Truppen her-
<lb/>aus nehmen wird. Genau so soll auch eine
<lb/>neue Kolonne für Kenia zusammengestellt
<lb/>worden sein. Kenia liegt etwa 4000 km südlich-
<lb/>er von hier an der afrikanischen Ostküste genau
<lb/>unterm Äquator. Was es da unten zu warm ist,
<lb/>soll es in Palästina wieder zu unruhig
<lb/>sein. Also bei beiden Jobs spielt sich nicht
<lb/>viel ab. Auf solche Kraftfahrerstellen hätte ich
<lb/>dankend verzichtet. Mit der Fahrerei ist es auch nur
<lb/>eine Aushilfssache, und im Sommer bei der Hitze
<lb/>noch anstrengender wie jede andere Arbeit. Ich habe
<lb/>den Gedanken an die Fahrerei hier schon lange
<lb/>wieder aufgegeben. Am 1. Januar sollten wir
<lb/>wieder eine Facharbeiterstelle als Tischler an-
<lb/>treten, das hat sich dann aber noch hingezö-
<lb/>gert bis zum 24. Januar. Jetzt bin ich mit 3 Tisch-
<lb/>lern bei einer englischen Einheit wie ich im
<lb/>letzten Brief schon berichtete.
<lb/>Nr.33 Am Neujahr hast Du fest an mich gedacht, das
<lb/>wußte ich ja, daß Du den Tag bei mir warst mit Deinen
<lb/>Gedanken. Wie geht es aber zu, daß Du von den 2 Briefen
<lb/>wußtest, die am nächsten Tag eintrafen. Du schreibst
<lb/>von Förster Schubert. Ist die alte Frau Hefemeister
<lb/>noch zu sehen. Der Sohn ist wohl noch Förster in
<lb/>Fredelshagen. Du schriebst es ja einmal. Gewehre
<lb/>haben die Förster sicher wieder erhalten. Für den
<lb/>Kreis Einbeck stand darüber einmal etwas in der Zeitung
<lb/>daß 10 Förster und 2 Zivilisten Gewehre erhalten
<lb/>haben zur Niederhaltung des überhandnehmenden
<lb/>Wildes. Was ist denn aus den 2 Wildsauen von Neu-
<lb/>jahr geworden?
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>65                                              - 2 -
<lb/>Die werden sicher unter den Flüchtlingen aufgeteilt
<lb/>worden sein. Die Hochzeitsbilder schicke ich bei Ge-
<lb/>legenheit wieder mit zurück. Inzwischen wird das Kleine
<lb/>angekommen sein. Da wird die Tante Ella ja am glück-
<lb/>lichsten sein. Darum bring ihr noch einen besonderen
<lb/>Glückwunsch. Eure Weihnachstsgrüße erreichten 
<lb/>mich auch erst im Januar. Reinhart ist schon
<lb/>1.15m groß? Will er so groß werden wie der Onkel Gu-
<lb/>stav? Liebe Else, Du hättest auch gleich mal von
<lb/>Euch Euer Gewicht mit schreiben sollen.
<lb/>Es freut mich,daß Mutter sich wieder erholt hat.
<lb/>Hoffentlich behält sie es diesen Winter und
<lb/>das kommende Frühjahr. Mit Deinem Gelenk-
<lb/>rheuema mußt Du auch noch vorsichtig sein.
<lb/>Ich sehe auch, daß Du es bist, denn sonst hättest
<lb/>Du für Dich noch keine langen Strümpfe
<lb/>gestrickt. Wenn Du noch viel Zeit diesen Winter
<lb/>hast, und genug Garn, kannst Du für mich
<lb/>schon einen anfangen. Zuerst müssen aber zu
<lb/>Hause alle gut versorgt sein. 
<lb/>Montag, d.9.2.48 Brief 34 Post hast Du nun laufend erhalten.
<lb/>Im Monat Januar habe ich allerdings nur 5
<lb/>Briefe geschrieben. Im ganzen Monat Dezem-
<lb/>ber und auch im Januar hatte ich eine sehr
<lb/>schlechte Stimmung. Zu allem was man mach-
<lb/>te mußte man sich immer zwingen. Das hängt
<lb/>aber mit der langen Zeit zusammen, die man
<lb/>eben in der Wüste liegt. Wenn man es auch nicht
<lb/>vor sich selber zugeben will, mal hat man
<lb/>doch eine Krise durchzumachen. Wie ich jetzt
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>den Verlauf Deiner Krankheit in den Briefen der Reihe
<lb/>nach verfolge, fällt mir auf, Liebe Else, daß Deine
<lb/>Krankheit auch gerade in die Zeit fiel. Nimm
<lb/>Dir noch einmal meine Brief vom 12.12.47 vor.
<lb/>Den Brief schrieb ich bis in die Mitternacht
<lb/>hinein. Da war es mir so, als ob zu Haus wirk-
<lb/>lich nicht alles in Ordnung sei, und irgend-
<lb/>wo im Brief muß auch die Frage stehen, wie
<lb/>es Euch um Mitternacht ging. Es ist nun
<lb/>nicht bloß bei mir so, Dir geht es genau so. Ich habe
<lb/>Dir noch nicht geschrieben, daß ich in 2720 war
<lb/>und Du hast es doch gefühlt. Tatsächlich war ich
<lb/>in den letzten Novembertagen für ein paar Tage
<lb/>nach dort kommandiert nicht versetzt. Dort muß-
<lb/>ten einige Tage ein paar Kraftfahrer aushel-
<lb/>fen. Aber auch das Leben als Kraftfahrer war
<lb/>dort nicht besonders und ich war froh, daß sich die
<lb/>Sache nach einer Woche wieder aufgelöst hat.
<lb/>Eure Bilder vom Berge haben mir wirklich viel
<lb/>Freude bereitet. Ich kann Euch in diesem 
<lb/>Brief auch wieder 5 Bilder mit geben. Am 25.1.48
<lb/>war der Bernhard mit dem Apparat hier; den Sonntag
<lb/>darauf holte er schon die Bestellungen, und gestern
<lb/>schickte er durch einen anderen Besucher schon
<lb/>die Bilder. Diesmal finde ich die Bilder ganz
<lb/>nett. - Über die Politik im Dorf hast Du etwas nä-
<lb/>heres berichtet. Es ist alles ganz gut und schön.
<lb/>Man soll auch alles wieder mitmachen, aber man
<lb/>braucht darum nicht gleich wieder in eine Partei.
<lb/>Knoke 6 wo ist denn das. Das es auch CDU gibt, wundert
<lb/>mich mehr; sind denn so viel Katholiken zugezogen?
<lb/>Heinrich Mai hat hier von seiner Frau noch nichts
<lb/>erzählt, es geht einen ja auch weiter nichts an.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>65                                                   - 3 -                                   10.2.48
<lb/>Liebe Else, nun ist schon wieder ein Tag weiter, und ich
<lb/>bin mit Brief 34 zu beantworten noch nicht fertig. Am
<lb/>Sonntag konnte ich garnicht schreiben, weil ich den ganzen
<lb/>Tag im Bett lag. Gestern reichte es nur in den Mittagsstun-
<lb/>den. Ich hatte mich letzte Woche Mittwoch etwas erkältet
<lb/>und die Tage darauf war das Wetter sehr schlecht. Nach 2 Jahren
<lb/>hat es zum ersten mal einen richtigen Landregen gegeben.
<lb/>2 Tage hat es fortlaufend langsam geregnet. Da hatten viele
<lb/>gleich einen tüchtigen Schnupfen weg. Ich bin Sonn-
<lb/>tag und Montag radikal im Bett geblieben, heute war
<lb/>ich wieder zur Arbeit mit heraus, den Nachmittag wieder
<lb/>ein paar Aspirin geschluckt und noch mal einige Stun-
<lb/>den ins Bett. Jetzt wird es langsam wieder besser. Eben
<lb/>ist Heinrich Mai zu mir gekommen und erzählt,
<lb/>von Hardegsen fahren auch 2 Mann mit dem
<lb/>nächsten Transport, es sind dies Ernst Lange und
<lb/>ein gewisser Samooski gebürtig aus Delliehausen. Einem
<lb/>von den beiden werde ich diesen Brief mitgeben. Das
<lb/>Päckchen nimmt der Karl Schoor aus Adelebsen
<lb/>mit. Vielleicht gibt Schoor das Päckchen in
<lb/>Northeim den beiden schon mit, wenn er es nicht
<lb/>zu tief verpackt hat, sonst muß Gustav oder
<lb/>eine anderer es von Adelebsen abholen.
<lb/>Brief 35
<lb/>Du hast Heinrichs Karte aus Rußland beige-
<lb/>legt. Da sieht man mal ganz deutlich, das wir hier
<lb/>im Mittleren Osten doch einige Vorzüge besitzen. Wir
<lb/>können sogar Luftpost schicken. Ich sende
<lb/>aber erst einen Luftpostbrief ab, wenn ich
<lb/>ins Rep.-Wing einziehe. Mit Heimkehrer gehen
<lb/>sie genau so schnell. Ich kann an Hein-
<lb/>rich von hier aus nicht schreiben. Wenn Bruder
<lb/>Hermann in Göttingen die 2 Körbe Wurzeln erhält
<lb/>vielleicht bastelt er dann doch mal etwas für Reinhart.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>jetzt geht es wieder auf den Sommer zu, da stehen die
<lb/>Spielsachen doch bald wieder in der Ecke. Nächsten
<lb/>Winter werde ich dann mit helfen, die Zeit vertreiben.
<lb/>Wenn Reinhart erst seine Mandoline hat, fängt
<lb/>für ihn doch ein besonderes Leben an. Mando-
<lb/>line kann man schon lernen, wenn man in
<lb/>die Schule kommt. 2 Mandolinen bringe ich
<lb/>auf alle Fälle mit nach Haus. Die dritte die ich
<lb/>noch habe, verkaufe ich noch, aber mit Musikin-
<lb/>strumenten ist hier nicht viel zu machen. Es
<lb/>gibt nichts dafür. Die dritte kann ich aber wegen
<lb/>Platz nicht mehr mitbringen. Sie ist im Ton
<lb/>auch sehr gut. Und andere Spielsachen
<lb/>basteln wir dann für Reinhart auch noch
<lb/>zusammen. Da wird die Mutti dann noch
<lb/>mit angelernt. Ich sehe nämlich schon kom-
<lb/>men, daß dann Spielsachen ein Haufen ange-
<lb/>fordert werden. - Du schreibst „den blauen
<lb/>Rock hab ich bekommen, erst sollte Gustav eine
<lb/>Sonntagshose davon haben“, - Von wem hast
<lb/>Du denn einen blauen Rock bekommen? Schade
<lb/>der Heine hat sicher immer viel zu tun, trotzdem
<lb/>es nirgens Stoff zu kaufen gibt. Deinen Antrag
<lb/>auf Straßenschuhe wirst Du dann wohl nicht
<lb/>mehr brauchen. Frau Kohrs besucht Euch also
<lb/>noch wie früher. Ist sie mit der Emmatante
<lb/>auch immer noch zusammen Distel stechen
<lb/>gewesen? Bestell mal an alle Bekannte die so
<lb/>zu Euch kommen viele Grüße. Hennes
<lb/>Großvater hat unserm Gustav das Kartenspiel also
<lb/>noch nicht beigebracht? Aber Gustav hat ja auch
<lb/>keine Zeit. Über Deine 3 Paar guten Strümpfe hattest
<lb/>Du schon berichtet. Ich glaubte nicht, daß solche ?
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>65                                       - 4 -                
<lb/>modern seien. Aber die guten Wollstrümpfe hast
<lb/>Du ja auch gern. Meine Hausmittel habe ich diese
<lb/>Tage auch angewendet. Nur ein Fettpflaster mit
<lb/>Muskat das mußt Du mir später mal machen,
<lb/>damit ich die Wirkung mal ausprobieren
<lb/>kann. Für das Schachspiel habe ich nicht
<lb/>mehr viel Zeit. Jetzt läuft wieder ein Distrikt
<lb/>Turnier an, da habe ich mich nur als Ersatz
<lb/>für die A-Mannschaft aufstellen lassen.
<lb/>Das sind wieder 8 Sonntage, die sonst dadurch
<lb/>wieder verloren gingen. Unterrichte sind
<lb/>schon lange keine mehr. Musik wird
<lb/>auch nur noch ab und zu gemacht. Es dau-
<lb/>ert eben alles zu lang hier. In letzter
<lb/>Zeit hat der Fußballsport mehr interessiert.
<lb/>380 hat eben wieder eine prima Mannschaft.
<lb/>Theater, Kino, Kaffeehaus, Kantine reizen
<lb/>mich auch weniger; es wird einem nicht
<lb/>langweilig, wenn man etwas bastelt.
<lb/>Nun liebe Else, jetzt darfst Du mich ein-
<lb/>mal bei den Ohren ziehen, mir ist bei den
<lb/>„7 Jahr verheiratet“ nämlich garnichts aufge-
<lb/>fallen. Es ist aber eigentlich ganz einerlei
<lb/>ob 7 oder 8 Jahre, wenn wir die wirkliche Zeit
<lb/>zusammen zählen, mag gerade 1 Jahr
<lb/>dabei herauskommen. Das war nun wirklich
<lb/>nicht so schlimm. Aber ziehen darst Du trotz-
<lb/>dem an den Ohren. Das hab ich sowieso mal
<lb/>ganz gern. - Den Stoff für Reinhart besorg
<lb/>ruhig in der Tauschzentrale. Bin mal gespannt
<lb/>ob es geht. Hier werde ich jedoch auch noch drum
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>nachfragen. Kleinere Perlmutknöpfe hatte
<lb/>ich schon einmal besorgt. In einem Brief
<lb/>gehen die auch mal mit. Nun der
<lb/>Brief 36
<lb/>In der Bäckerei das ist meine alte Drehbank,
<lb/>die ich da wieder in Schwung gebracht habe.
<lb/>Im Januar habe ich 3 Eier-Service ge-
<lb/>dreht; je 6 Eierbecher mit einem Untersatz.
<lb/>Ein Service habe ich vor einiger Zeit zur
<lb/>Ausstellung gegeben. Angeschlagen sind
<lb/>75 Piaster dafür, davon gehen dann noch 10%
<lb/>runter für den Aussteller. Über diese Aus-
<lb/>stellung schreibe ich in den nächsten Briefen
<lb/>einmal etwas. Wenn die Sache zu Hause mit
<lb/>dem Motor klappen sollte, es braucht so
<lb/>ein übermäßtig starker garnicht zu sein.
<lb/>1 PS dürfte schon genügen zur Not. Er kann
<lb/>aber auch ruhig stärker sein. Für Obstscha-
<lb/>len oder andere größere Sachen braucht man
<lb/>schon Kraft dahinter. Mit der Landwirtschaft
<lb/>übernehmen, liebe Else, da hast Du recht, das hat
<lb/>alles Zeit bis später. Konnte Gustav denn
<lb/>Vater so wenig bei der Landarbeit unterstüt-
<lb/>zen, daß es für Vater noch immer so viel ist.
<lb/>An den Onkel Ellies bestell man schöne
<lb/>Grüße und so'ne bunte mit viel Schnü-
<lb/>ren, da wird es leider nichts draus. Der Araber-
<lb/>schnaps taugt sowieso nichts. Hoffe, beim
<lb/>nächsten Schlachten aber doch wieder einen zünf-
<lb/>tigen einschütten zu können. Für morgen
<lb/>Abend die beiden Briefe 37 u. 38, Der urzeitliche Saufang
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>65                                  -  5 -                             11.2.48
<lb/>Nun geht es in einem neuen Cage heute Abend mit dem
<lb/>Brief zu Ende. Gestern wußte ich schon, daß ich heute
<lb/>nach Cage 10 umziehen sollte. Morgen früh fange
<lb/>ich im Workshop an als Tischler. Da arbeitet
<lb/>eine Bastlergruppe, die für „Arts and Krafts“
<lb/>Bastelsachen herstellt. Die „Firma“ hat auch unsere
<lb/>gebauten Gegenstände immer ausgestellt. Wir verdienen
<lb/>dort alle 14 Tage 70-75 Piaster, können aber des Nachmit-
<lb/>tags für uns selber Basteln und die Sachen verkaufen. Ich
<lb/>habe noch einen ganzen Koffer voll Bastelholz. Wenn
<lb/>der aufgearbeitet ist, komme ich nach Haus. cage 10
<lb/>ist hier im Lager das beste Cage. Hier wohnen alle die
<lb/>im Lager arbeiten, sei es Registratur, Verpflegungsstore,
<lb/>Bekleidungssstore, Workshops u.s.w. Du kannst Dir den-
<lb/>ken, daß die Verpflegung in diesem Cage besonders
<lb/>gut ist. An die neuen Zeltkameraden wird man
<lb/>sich schnell wieder gewöhnen. Einer hat 9 Punkte
<lb/>und kommt in den nächsten Tagen zur Entlassung.
<lb/>Danach sind wir dann 5 Mann im Zelt. Ich hoffe,
<lb/>hier nun endgültig meine Entlassung abzu-
<lb/>warten. Nun Deine beiden liebe Briefe
<lb/>37. u. 38  Über die Saujagt habe ich mich
<lb/>herzlich amüsiert. Wie habt Ihr den Saufang
<lb/>denn eingerichtet. Steht er in der Linie eines Wild-
<lb/>gatters oder irgendwo frei am Waldesrande? Hat Pro-
<lb/>fessor Herlin den Jagdspies bei Vater wieder abgeliefert
<lb/>und brauchte darauf garkeinen Waffenschein? Das
<lb/>sind ja schon ganz gewaltige Errungenschaften.
<lb/>Das Wildbret ist doch jetzt im Winter herrlich
<lb/>zum braten. Ihr müßt Euch unbedingt auch
<lb/>mal einen Braten beschaffen. Du meinst, ob
<lb/>ich auch mit rein wär in den Fang, ja das könnte
<lb/>schon sein, daß man mit dabei gewesen wäre. Es
<lb/>mag in Urzeiten ähnlich so gewesen sein.
<lb/>Du hast wieder von der Frau Kraus geschrieben. Wo-
<lb/>von hat es denn deren Kind bekommen? Ich schrieb
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Dir ja schon immer, halte Du Dich immer erst an
<lb/>Dr. Brouwer in Moringen. Kann man auf der
<lb/>Heimreise von Cuxhafen oder Hamburg denn gleich
<lb/>ein Telegramm abschicken? In diesem Winter habt
<lb/>Ihr zum letzten mal geschlachtet. Es ist wohl auch nicht
<lb/>damit zu rechnen, daß es im nächsten Jahr mehr zum Ein-
<lb/>schlachten geben wird. das zweite Bild habt Ihr nun auch
<lb/>schon lange erhalten, da hat Reinhart für zum Schla-
<lb/>fengehen jetzt besonders eins. Aber der Vati geht nur
<lb/>jeden Abend mit zu Bett, wenn Reinhart am Tag kein
<lb/>Lausbub gewesen ist. Verstanden! - Über die
<lb/>Repatriierung läßt sich nicht viel schreiben.
<lb/>Der Anfang im Jahr war nicht sehr überzeugend. Ich
<lb/>habe aber das Gefühl, daß es mit Beginn der wärmeren
<lb/>Zeit in Deutschland hier verstärkt abgeht. Im
<lb/>naßkalten Frühjahr möchte ich auch nicht die Rei-
<lb/>se antreten. Liebe Else, ich danke für Deine
<lb/>lieben Briefe recht herzlich. Du hast sehr fleißig
<lb/>geschrieben. Für Gustavs Brief danke ich auch erst-
<lb/>mal herzlich. Ich schreibe ihm auch selber wieder.
<lb/>Die beiden Hardegser koknnte ich noch nicht
<lb/>aufsuchen, morgen Abend ist der letzte Ter-
<lb/>min. Freitag morgen sehr früh verlassen sie
<lb/>das Lager. Außerdem wollen wir morgen Nachmit-
<lb/>tag nach 3110 zu Bernhard Hartwig, noch einige
<lb/>Bilder abholen. Nun will ich diesen Brief beenden.
<lb/>Die nächsten Briefe gehen wieder mit P.O.W.-Post. Du
<lb/>wirst dann auf sie wieder etwas warten müssen. Der
<lb/>nächste Transport ist noch nicht bestimmt.
<lb/>An alle zu Hause die herzlichsten
<lb/>Grüße und bleibt gesund.
Dir und meinem Bübchen alles
<lb/>Gute               Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>