<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_442-1.jpg"/><div><lb/>Brief 67                                             Lager 380/10, am 5.3.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Nun komme ich wieder zu einem Heimkehrerbrief. Im Februar
<lb/>habt Ihr nur 2 Briefe von mir erhalten und heute ist auch
<lb/>schon wieder der 5. März. Ich weiß wirklich nicht, wo die Zeit
<lb/>so schnell geblieben ist. In der letzten Woche habe ich nun end-
<lb/>lich den Brief geschrieben, der auf die beiden von Luise
<lb/>schon lange fällig war. Ich gebe Dir, liebe Else, im nächsten
<lb/>Brief mal eine Abschrift davon mit. Ich habe den Brief an
<lb/>Paul gerichtet. In dem Brief schrieb ich, daß ich wohl doch
<lb/>erst nach Haus kommen muß. Ich glaube jedenfalls
<lb/>nicht, daß Paul mir auf diesen Brief gleich das richtige
<lb/>antworten wird.
<lb/>Nun Liebe Else, zu Deinen Briefen, die in der Zwischen-
<lb/>zeit eingetroffen sind, will ich wieder der Reihe nach etwas
<lb/>berichten. Aber so lang wie der vorletzte wird er nicht werden.
<lb/>Ich werde in Zukunft doch wieder mehr P.O.W.-Briefe schreiben,
<lb/>sie sind dann nicht so lang, aber Ihr werdet dafür einige
<lb/>Briefe mehr erhalten. Man schaut dann auch nicht immer
<lb/>vergeblich nach dem Briefträger. Mit den Heimkehrern
<lb/>kommt man jetzt auch ganz durcheinander. In diesen
<lb/>Tagen gehen 3-4 Transporte auf einmal. Zur Zeit sind
<lb/>über 7000 im Rep.-Wing. Vor 3 Tagen ging schon ein Trans-
<lb/>port mit 800 Mann, aber da waren fast nur Polen dabei.
<lb/>oder zumeist solche, die es wieder werden wollen. Der nächste
<lb/>Transport Nr 35 nimmt die 9er Punkte mit und in Nr.
<lb/>36 fahren schon 8.Punkte mit. Diese letzteren sollten am
<lb/>13.März in Port Said abfahren, um einige Tage ver-
<lb/>schiebt sich aber doch immer alles. Am kommenden Montag
<lb/>soll der Transport 35 endgültig abfahren. heute wurde das
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>große Gepäck schon verladen. Es bleibt während der Fahrt
<lb/>mit dem Schiff nur ein kleines Handgepäck beim
<lb/>Mann. Das große bekommt man erst wieder in Mun-
<lb/>sterlager ausgehändigt. Von Munsterlager ab muß
<lb/>jeder wieder selber auf sein ganzes Gepäck Obacht
<lb/>geben. Es gehen hier schon wieder die Parolen um, daß im
<lb/>Sommer die Entlassungen noch mehr verstärkt
<lb/>werden sollen und damit die Fahrt mit dem Schiff
<lb/>nicht so lange dauern soll, geht es dann nur bis
<lb/>Triest oder Südfrankreich. Das wäre für die Gepäckfrage
<lb/>sicher nicht zum besten. Schwere Sachen sind
<lb/>nur Bohnenkaffee, Fett und Öl dann auch noch
<lb/>Seife. Fett und Öl lasse ich ganz weg, Zigaretten sind
<lb/>dafür doch leichter. Durch die Kontrolle wird man die paar
<lb/>Zigaretten mehr schon durchkriegen. Für Schuhe habt
<lb/>Ihr mir noch garnicht die Schuhgrößen angegeben.
<lb/>Fertige Schuhe bringe ich sowieso nicht mit. Aber fertige
<lb/>Schäfte gibt es gut zu kaufen und das Sohlenleder auch
<lb/>extra. Schreibt dann ruhig laufend, was so im
<lb/>allgemeinen am besten gebraucht wird. Feuersteine
<lb/>sind wohl immer noch sehr gefragt. Wie ist es mit
<lb/>Süßstoff. Ihr habt noch garnicht mal geschrieben wie
<lb/>lange die 300 Stück gereicht haben, die Otto Koch Euch
<lb/>mitbrachte. Mit Uhren usw. ist schlecht was zu machen die
<lb/>sind zu teuer. Was soll ich zu Haus bei der Arbeit auch
<lb/>mit einer Armbanduhr anfangen. Uhren wird es schon
<lb/>mal wieder geben und wie ist es denn mit der Uhr vom Vater
<lb/>in Grone, ist sie noch in Ordnung oder steht sie? Liebe Else
<lb/>schreibe darüber mal ausfühlich und vor allem gleich.  Man
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2.) 67.
<lb/>kann nämlich nicht wissen wie schnell einmal die
<lb/>Reihe an mich kommen kann mit der Entlassung.
<lb/>In der kommenden Woche gehen die Leute mit 7
<lb/>Punkten schon zur Verlosung. Im April fangen
<lb/>die mit Entlassung an. Sollte ich bei 6 Punk-
<lb/>ten eine gute Nr. ziehen wird nicht viel Zeit mehr
<lb/>für mich übrig sein. Die Monate gehen jetzt ziem-
<lb/>lich schnell vorüber. In 3 Wochen ist wieder einmal
<lb/>Ostern. Ihr werdet diesmal ein Ostern im Schnee haben.
<lb/>Wenn diese Tage noch 15 Grad Kälte bei Euch zu Haus
<lb/>herrschen, dann fragt man sich wirklich was ist das
<lb/>für ein fürchterliches Wetter. Bei uns sind die letzten
<lb/>Wochen ebenfalls sehr kalt gewesen und windig dazu.
<lb/>Die letzten Tage waren am schlimmsten. in den ganzen
<lb/>2 Jahren hier am Bittersee ist es nicht so kalt
<lb/>gewesen. Ich sitzte den ganzen Abend mit dem Mantel
<lb/>angezogen beim Schreiben. Seit gesten hat sich wieder
<lb/>ein prächtiger Schnupfen eingestellt. Dabei habe ich den
<lb/>ganzen Winter über nicht soviel Zeug angehabt wie
<lb/>in den letzten Wochen. Unser Zelt ist auch schön warm.
<lb/>Es ist ein ganz neues; kein Wunder, da die Zeltflicker
<lb/>fürs Lager mit drinn wohnen. Trotzdem muß man sich
<lb/>mit Mantel und allen Decken zudecken, sonst merkt
<lb/>man die Kälte. Liebe Else, morgen Abend schreibe
<lb/>ich weiter. Morgen Abend hätten wir wieder spielen müssen,
<lb/>das ist nun vorhin verlegt worden auf Montagabend. So kann
<lb/>ich morgen nachmittag und auch Sonntagmorgen noch etwas ba-
<lb/>steln. Es ist jetzt 1/2 11 Uhr und draußen ist es ziemlich
<lb/>ruhig. Der Wind kommt immer nur zeitweise. Ich will nun
<lb/>schlafen gehen, morgen habe ich auch noch „Stubendienst“
<lb/>da muß ich gleich raus aus dem Bett und Tee holen und Brot-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>aufstrich. Nun ist es inzwischen Sonnabend geworden und es ist schon wieder
<lb/>9.00 Uhr ab Abend. Bis eben waren 6 Mann dabei einen kleinen „Preis-
<lb/>skat“ auszuspielen. Jetzt spielen 2 auf der Mandoline und einer
<lb/>Guitarre dazu. Leben ist immer in der Bude. Meinen Stuben-
<lb/>dienst habe ich für einen Tag mal wieder gut herum. Viel Arbeit
<lb/>macht er ja nicht, nur muß man des Morgens beim Wecken gleich
<lb/>aufstehen, und man bleibt doch gerne immer noch einige Minu-
<lb/>ten liegen. Den Nachmittag habe ich etwas für mich gearbeitet.
<lb/>In der Dämmerung war ich ins Lager um von einem Kameraden
<lb/>noch etliche Osterbriefe zu holen. Bei Pfannkuche war ich dann
<lb/>auch kurz rein. Er war aber noch beschäftigt. Sie haben aber
<lb/>im Augenblick durch die vielen Transporte im Rep.-Wing auch
<lb/>viel Arbeit. Am Tage sieht man in Cage 13 immer lange Reihen
<lb/>anstehen, die ihre Sachen tauschen.
<lb/>Jetzt will ich auf Deine Briefe antworten. Ich danke recht hezu-
<lb/>lich für die Briefe von Nr. 39-47. In Nr. 39 hat Reinhart sich mal
<lb/>wieder erkältet, aber im nächsten Brief ist er schon wieder mobil
<lb/>gewesen. Deinen Fuchspelz wirst Du jetzt wohl schon getragen
<lb/>haben bei dem Kälteeinbruch. Warum möchtest Du denn noch ein-
<lb/>en Perz dazu haben? Für 300 Mark hätte ich aber gleich noch
<lb/>einen dazu gekauft. nach der Währungsreform wirst Du für 300
<lb/>Mark keinen Pelz mehr bekommen. In Brief 40 u. 41 schreibst Du
<lb/>über ganz interessante Gemeindeangelegenheiten. Ist „Ihr“ Gustav
<lb/>nicht auch Nazi gewesen? Über „das Pferd“ habe ich auch meinen
<lb/>Spaß gehabt. Brief 42 ladet uns ein zum Feuerwehrball. Liebe
<lb/>Else, ich glaube Du gehtst noch lieber Tanzen wie ich. na, wir werden
<lb/>das Tanzbein wohl auch noch mal schwingen, aber so große Lust ver-
<lb/>spüre ich garnicht dazu. Vielleicht bin ich doch schon ein alter Mann
<lb/>geworden. Ich war aber früher ja schon nicht so wild aufs tanzen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/> 3) 67
<lb/>Brief 43, Du schreibst von Schlittenfahren. danach müßt Ihr
<lb/>den ganzen Februar über kaltes Wetter gehabt haben. Wie kommt
<lb/>es, daß Vater seine Kohlen und das Eisen immer von Northeim
<lb/>abholt? In Moringen gibt es wohl nichts mehr? Das Klavier-
<lb/>Band ist gut. Willst Du davon etwas für Dich gemacht haben?
Für einen Kleiderschrank mit 3 Türen reichen 3 mrt nicht
<lb/>ganz. Ernst Bierkamp hat gleich Post von mir bekommen.
<lb/>Jetzt schicke ich noch so eine bunte Osterkarte, wie
<lb/>Eure hin. Nun Dein lieber Brief Nr. 44; den hast Du gerade
<lb/>an dem Sonntag geschrieben, wie wir hier die Bilder mit Bernhard
<lb/>Harwig gemacht haben. Auf die Bilder muß bald die Bestätigung
<lb/>eintreffen. In Moringen hast Du ja öfter zu tun. Für
<lb/>die Grüße von Heine besten Dank. Grüße wieder, einen Anzug
<lb/>braucht er mir wohl so schnell nicht machen. Du fragst an
<lb/>was das Mandolinen- und Schachspiel machen. Ja, die Mandolinen werden
<lb/>nicht mehr so oft zur Hand genommen. dafür spielen die Kamera-
<lb/>den im Zelt öfters darauf. So flott kann ich ja auch gar nicht spielen.
<lb/>Die Lieder, die man früher in der Schule mal gelernt, die gehen ja,
<lb/>aber man kann doch nicht immer Volkslieder spielen. Die Schachspie-
<lb/>lerei findet in der Woche einmal statt. 6 Wochen lang haben wir jeden
<lb/>Sonnabend ein Turnier um die Distriktmeisterschaft. Unser
<lb/>heutiges Turnier ist verlegt auf Montag. Zu Hause werde 
<lb/>ich für eine Schachpartie wohl keine Zeit mehr bekommen.
<lb/>Das ist aber weiter nicht schlimm. Liebe Else nun ist inzwi-
<lb/>schen schon wieder Sonntag geworden. Am Vormittag habe ich
<lb/>wieder etwas gebastelt. Der Nachmittag brachte ein großes Fußball-
<lb/>spiel und eben hatte ich Besuch. Ein Zeltkamerad von Ernst
<lb/>Bierkamp aus 3110, Willi Schütte mit 8 Punkten befindet sich
<lb/>jetzt im Rep.-Wing. Er dachte damals gleich nach Ernst auch zu fah-
<lb/>ren
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun ist er wenigstens Ostern zu Haus. In Brief 45 schreibst Du ja auch, daß
<lb/>bei Euch die Stube immer voll Besuch ist. Bei Euch gibt es wohl
<lb/>auch immer viel interessantes zu erzählen. Windelbands haben
<lb/>es nun schon zu einem Mädchen gebracht, na, die Jungens
<lb/>können nun ja noch kommen. Ich freue mich, daß alles gut abgegan-
<lb/>gen ist und meinen Glückwunsch hast Du ja übermittelt. Brief 46
<lb/>bringt mir nun mal etwas über Reinharts Zustand, aber ein rich-
<lb/>tiges Bild kann ich mir doch noch nicht daraus machen Liebe Else,
<lb/>weil Du doch nur alles rein sachlich berichten solltest, wie sich
<lb/>die Krankheit äußert. Sei mal bitte ganz ehrlich, hast Du
<lb/>meinen Brief Nr. 38 noch einmal durchgelesen wie ich es in meinem
<lb/>Brief Nr. 60 vom 27.11.47 wünschte? In Deiner Antwort hast Du Dir
<lb/>wieder viele Gedanken über Reinharts Zustand gemacht. Auch wenn
<lb/>Du schreibst, daß Du jetzt zur Einsicht gekommen seist, daß es
<lb/>dem  Jungen nicht hilft, wenn Du Dich kaputt machst. Deine
<lb/>Zeilen wolle mir das aber doch nicht recht galuben machen.
<lb/>Erst wenn es Dir möglich ist, über den Zustand von Reinhart
<lb/>so zu sprechen, als ob es sich um ein ganz fremdes Kind
<lb/>handelt, dann wirst Du dem Sachlichen am nächsten kom-
<lb/>men. Liebe Else, es ist eine harte Forderung, denn es gilt
<lb/>dabei das Herz ganz auszuschalten. Aber nur so werden wir
<lb/>Reinhart nur am besten helfen können, wie Du ja auch
<lb/>selber schreibst. In Brief 47 steht es nun etwas bestimm-
<lb/>ter drin. Aber folgende Fragen möchte ich doch mal
<lb/>auf den Brief hin an Dich richten. 1. Woran erkennst Du,
<lb/>daß Reinhart geistig ganz klar ist? 2. Wann tritt das
<lb/>Dösen auf und wie lange hält es an, klettert er in dieser Zeit
<lb/>nur überall umher oder auch wenn er im klaren ist?
<lb/>3. was ist ein großer Anfall, wodurch erkennst Du, daß es ein
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>4./67
<lb/>großer Anfall ist? Epileptische Anfälle äußern sich so,
<lb/>daß man ganz verkrampft umfällt und Schaum vor den
<lb/>Mund tritt. Darüber hast Du mir aber noch nie etwas geschrie-
<lb/>ben, also können es keine epileptischen Anfälle sein.
<lb/>4. Bei einem kleinen Anfall schreit er plötzliche auf
<lb/>und dann ist es vorüber. Frage: was macht ihn dabei
<lb/>immer so fertig? Was heißt „manches mal“, ist damit
<lb/>täglich, jeder zweite-, dirtte- oder vierte Tag gemeint?
<lb/>Liebe Else, dies sind nur viel Fragen, ich hätte noch
<lb/>10 und mehr in dieser Art gern beantwortet. Das beste wird
<lb/>sein, Du berichtest über einen längeren Zeitabschnitt den
<lb/>täglichen Verlauf, dann erledigen sich alle Fragen
<lb/>von selbst. Nur das Wörtchen “furchtbar“ sollst Du in
<lb/>keinem Deiner Briefe mehr anwenden. Du schreibst
<lb/>mir so viel und fleißig, und alles auch immer so aus-
<lb/>führlich, aber gerade in Reinharts Berichten findest Du
<lb/>keine Worte. Ich muß mir doch einmal ein Bild von der
<lb/>Krankheit machen können. Es nützt mir doch nichts
<lb/>wenn ich immer lese, es ist furchtbar.
<lb/>Liebe Else, nun hätte ich noch eine besondere Frage.
<lb/>In Brief 50 fragte ich einmal etwas an, aber Du scheinst über
<lb/>die Antwort hinweg gekommen zu sein. Mich interessiert
<lb/>es aber auch jetzt noch wie es damit bestellt ist.
<lb/>Es handelt sich um Fredelsloh. Für heute muß ich diesen
<lb/>Brief nun beenden. Seid recht herzlich gegrüßt und
<lb/>feiert recht frohe Ostern auch wenn ich diesmal noch nicht
<lb/>dabei sein kann. Alle Gute Euer
<lb/>           Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>