<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_443-1.jpg"/><div><lb/>Brief 68                                             Lager 380/10, den 10.3.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute erhielt ich Euere lieben Briefe 51 und 52
<lb/>Ich danke recht herzliche dafür und Ihr sollt sie
<lb/>mit diesem Brief gleich beantwortet haben. Einige
<lb/>Briefe fehlen noch, sie werden wohl morgen oder über-
<lb/>morgen eintreffen. Liebe Else, ich muß mit dem Tin-
<lb/>tenstift weiterschreiben. Mit den Stahlfedern schreibt man
<lb/>3 Briefe, dann sind sie hin. Du schreibst daß Du aufge-
<lb/>fordert wurdest zur „Erbauseinandersetzung“ nach
<lb/>Göttingen zu kommen. Eine Vollmacht
<lb/>hättest Du schon gehabt durch einen meiner Briefe,
<lb/>worin ich es Dir doch überließ, daß Du in der Erb-
<lb/>angelegenheit schon das Richtige tun würdest.
<lb/>Nur wenn Du glaubtest, daß die Angelegenheit
<lb/>zu kompliziert ist und man von Dir Sachen
<lb/>fordert, wo Du die Verantwortung nicht für über-
<lb/>nehmen könntest, dann solltest Du Dich einfach auf
<lb/>mich berufen. Es muß in Brief 49 gewesen sein
<lb/>oder 52 und folgende. Durch Deine nächsten Briefe
<lb/>erfahre ich nun wohl endlich einmal richtig was
<lb/>mit der ganzen Erberei los ist. Von den anderen
<lb/>hat mir noch keiner ausführlich, oder überhaupt
<lb/>nichts darüber geschrieben. Ehrlich gesagt, ich habe
<lb/>von denen auch gar keinen Wert darauf gelegt.
<lb/>Du hast nun wieder die Lauferei darum gehabt.
<lb/>Ich freue mich, daß Du wenigstens mit Deiner
<lb/>Gesundheit wieder soweit in Ordnung bist.
<lb/>Hole Dir nur nicht wieder etwas neues auf
<lb/>der Eisenbahn. Am Sonnabend fahren
<lb/>
<lb/>wieder Heimkehrer. Ich werde wieder ein paar
<lb/>Zeilen mitgeben. Bin mal neugierig, welcher
<lb/>Brief zuerst ankommt. Für heute will
<lb/>ich aufhören. Wir haben in den letzten
<lb/>Tagen keine Heimatkameraden entdecken
<lb/>können. Der Fritz Pfannkuche ist im
<lb/>Augenblick zu sehr überlastet mit Arbeit,
<lb/>als das er die ganze Kartei immer durch-
<lb/>sucht. Ich habe auch keine Zeit, in den
<lb/>Repa-Cages einzeln die Listen durch-
<lb/>zu schauen. Meinen letzten Brief nahm
<lb/>der Zeltkamerad mit, der nach Bodenwerder -
<lb/>Holzminden fuhr. Er hieß Alfred Walter,
<lb/>war Flüchtling aus Schlesien.
<lb/>Euch allen die herzlichsten Grüße
<lb/>Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>