<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_444-1.jpg"/><div><lb/>Ein frohes OSTERFEST
<lb/>
<lb/>Brief 69                                             Lager 380/10, den 12.3.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute sollt Ihr noch einen Osterbrief bekommen, der Euch
<lb/>bestimmt noch bis Ostern erreichen wird. Der Kamerad Heinrich Klinge
<lb/>aus Gierswalde (zwischen Volpriehausen und Uslar) fährt
<lb/>morgen früh mit Draft 37 ab in die Heimat. vor kurzem
<lb/>lag ich mit ihm in Cage 9 zusammen. Er wurde dann trotz sei-
<lb/>ner 8 Punkte zurück zu seiner Arb.-Kp. versetzt. Nun hat
<lb/>er dort ein gutes Los gezogen und ist damit vor einer Woche hier
<lb/>wieder in 380 eingetroffen. Gestern Abend hat er mich zum
<lb/>ersten mal gefunden. Fritz Pfannkuche befand sich gerade
<lb/>bei mir, er hatte eine Menge Zeitungen gebracht. Vorgestern
<lb/>schrieb ich Dir schon einen P.O.W.-Brief. Ich hatte Deine lieben
<lb/>Briefe 51 u. 52 erhalten. Heute trafen die Briefe 481, 49 u. 50
<lb/>ein. Karl Grimme wird im Radio schon richtig gehört haben,
<lb/>daß dir Kfg. in diesem Jahr hier aus dem mittleren Osten
<lb/>entlassen werden sollen. Ich habe Dir in den letzten Briefen
<lb/>ja auch schon ausführlicher darüber berichtet. Es scheint
<lb/>dem Engländer auch tatsächlich ernst damit zu sein, das
<lb/>sieht man doch an den Vorkehrungen die hier im Repat.-Wing
<lb/>getroffen werden. Ich hoffe, daß ich zur Ernte noch zu-
<lb/>recht komme. Ab Juni fahren die 6 er Punkte. Es wäre
<lb/>mir auch garnicht einerlei, wenn ich ankäme und die
<lb/>schlimmste Arbeit wäre schon wieder vorüber. wenn ich auch
<lb/>gleich irgend wo in Arbeit gehen sollte, es bleibt doch
<lb/>noch Zeit übrig, auf dem Felde mit zu helfen. Du schreibst
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ja auch, daß vom Russen jetzt viele nach Haus kommen.
<lb/>Ich nehme an, daß in diesem Jahr fast alle Kgf. nach
<lb/>Haus kommen werden. Und das dann auch in Deutsch-
<lb/>land eine Besserung eintreten wird. Heinrich Pahre
<lb/>schrieb doch auch einmal, er käme im Mai zurück.
<lb/>Vielleicht kommen wir zusammen an. Wenn er sogar
<lb/>etwas früher kommt, dann sei nicht traurig liebe
<lb/>Else, es wird Heinrich zu gönnen sein, daß er aus Ruß-
<lb/>land heraus kommt. Ich habe hier ja wirklich nichts
<lb/>auszustehen. Im Gegenteil, ich will noch jede freie
<lb/>Minute ausnützen um einige Piaster zu verdienen.
<lb/>1000 Zigaretten habe ich jetzt auf der Kante. Deine Näh-
<lb/>maschinen Nadeln bekommst Du auch. Hast Du von
<lb/>den neuen schon welche entzwei gebrochen? Wieviel
<lb/>Nadeln brauchst Du? In diesem Brief sollst Du 4 Päckchen
<lb/>Nähnadeln mitbekommen. Hast Du wirklich auch genug
<lb/>Zwirn? Liebe Else, Du mußt mal einen richtigen
<lb/>Wunschzettel aufschreiben, daß ich aussuchen kann.
<lb/>Das Schaukelpferd ist also wieder heile. Ja, paßt Reinhart
<lb/>überhaupt noch da rein. In Espol soll also gesiedelt
<lb/>werden. Das wird ja von heute auf morgen auch nicht in die
<lb/>Tat umgesetzt. Für uns werden wohl auch noch Möglichkeiten
<lb/>offen bleiben. Ob es überhaupt zweckmäßig ist dort überall
<lb/>so große Dörfer entstehen zu lassen? Aber wir können daran
<lb/>ja nichts ändern. Nun komme ich wieder an eine Stelle
<lb/>in Deinem Brief Nr. 50, wo Du über Reinhart wieder so
<lb/>schreibst, wie ich es garnicht haben will. Ich sage Dir, er ist
<lb/>dann nicht „bedeppert“, er kann wahlscheinlich teilnahms-
<lb/>los sein, so, daß er an seiner Umgebung keinen Anteil nimmt.
<lb/>Aber bedeppert kann nur ein Depp sein, und das
<lb/>hoffe ich, ist Reinhart noch nicht. Liebe Else, in den
<lb/>Osterbrief wollte ich dieses garnicht rein schreiben. Aber in kann
<lb/>mit bei bestem Willen kein vernünftiges Bild über Reinhart
<lb/>machen. Du gehtst doch so oft mit ihm daußen spazieren,
<lb/>dann muß er doch eigentlich ganz normal sein. Was ist los
<lb/>mit Reinhart? Wenn Du es mir wirklich nicht schildern
<lb/>kannst, weil es immer wieder anders ist, gerade darum bedauere
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ich es, daß Du nicht jedesmal ausführlich über einen
<lb/>Anfall berichtet hast. Seit Deinem ersten Brief weiß
<lb/>ich, daß Reinhart krank ist, aber ich weiß nicht was
<lb/>es ist. Du siehst es immer selber, und mehr sollst Du
<lb/>mir ja garnicht schreiben, als das, was Du mit Deinen
<lb/>Augen siehst. Den Namen der Krankheit kannst Du
<lb/>mir ja nicht schreiben, weil ihn die Ärzte und Profes-
<lb/>soren Dir selber nicht berichten können. Das ist aber auch
<lb/>garnicht so wichtig. In meinem letzten Heimkeh-
<lb/>rerbrief hab ich alles ausführlich angefragt. Es
<lb/>kann doch nicht so schwer sein. Wenn die Zeit zum Schrei-
<lb/>ben zu kanpp werden sollte, dann laß alles andere fort
<lb/>und schreibe nur mal einige Wochen nur von Reinhart.
<lb/>Nun komme ich noch einmal zu Deinem Brief 51
<lb/>mit der Erbangelegenheit. In meinem P.O.W.-Brief von
<lb/>vorgestern habe ich Dir schon darauf geschrieben. Als Voll-
<lb/>macht hättest Du sicher einen meiner Briefe benutzen
<lb/>können. Entweder Nr 49 oder 52 und folgende, wo ich schrieb,
<lb/>daß Du in der Erbangelegenheit schon alles richtig machen
<lb/>würdest. Nur wenn sie Dir mit unmöglichen Sachen
<lb/>kommen sollten, dann solltest Du Dich auf mich
<lb/>berufen. Ich nehme an, der Rechtanwalrt Morzey wird
<lb/>mir nun wohl einen Bericht senden, den er sich natürlich
<lb/>wieder auf die Erbmasse teuer anrechnet. Aber das ist
<lb/>ja Sache der Mutter in Grone. Von Dir muß in den nächsten
<lb/>Tagen ja auch der Bericht eintreffen, wenn Du zu dem
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Termin am 14.2.48. hin gewesen bist. Bevor ich nicht in
<lb/>die ganze Angelegenheit eingeweiht bin, kann ich mich
<lb/>zu nichts äußern. Von Grone oder Göttingen hat mir nie-
<lb/>mand darüber geschrieben. Eigentlich ist es ganz gut, daß Du
<lb/>keine Vollmacht hattest, dann merken die wenigstens, daß
<lb/>man auch noch da ist. Liebe Else, mit Deinen Briefen
<lb/>muß ich nun aufhören. Eben kommen gerde die
<lb/>Nachrichten von England. Es sind die Nachrichten,
<lb/>die Ihr Abends um 8.00 Uhr hören könnt. Bei uns ist es
<lb/>9.00 Uhr. Ich will diesen Brief noch rum  bringen
<lb/>nach Cage 15, wo Heinrich Klinge liegt. Ich wollte ihn
<lb/>heute Nachmittag schon besuchen, aber es klappte
<lb/>dann wegen der Arbeit nicht. Bei uns scheint es jetzt
<lb/>langsam warm zu werden. Die letzten 14 Tage hatten
<lb/>wir sehr kaltes Wetter. Heute fängt der zunehmende
<lb/>Mond wieder an. hast Du öfter den Sternenhimmel betrach-
<lb/>tet? Ich habe die Richtung genau festgelegt, die zu Euch
<lb/>zeigt. Im nächsten Brief beschreibe ich Dir mal die Richtung
<lb/>von Euch zu mir. Ich will nun aufhören. Zu Ostern
<lb/>wünsche ich allen alles Gute. Ob der Osterhase seine
<lb/>Aufträge gut erledigt hat? Die herzlichsten Grüße
<lb/>Euer Vati
</div>
</div></body>
</text></root>