<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_445-1.jpg"/><div><lb/>Ein frohes OSTERFEST
<lb/>
<lb/>Brief 70                                             Lager 380/10, am 14.3.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! 
<lb/>                                           Ihr Lieben alle!
<lb/>Ich will schnell noch einige Zeilen schreiben, die
<lb/>morgen früh Heimkehrer mitnehmen sollen. Es
<lb/>ist Draft 38, der nächste Draft 39 geht erst Anfang
<lb/>April. Gestern erhielt ich schon den Brief 53 mit Deinem
<lb/>Bericht über die Erbverhandlung in Göttingen. Dananch
<lb/>waren es in der Hauptsache 2 Parteien. Was ist das für ein
<lb/>famoser Herr Henze? Von wem ist er denn aufgefordert worden
<lb/>an der Sitzung teilzunehmen? Wo sollte das enden, wenn
<lb/>jeder seinen Schwiegervater oder die Schwiegermutter mitbringen
<lb/>wollte. Etwas besonderes scheint bei der ganzen Sache ja noch 
<lb/>nicht herausgekommen zu sein. Interessant ist es, zu sehen,
<lb/>was der Anwalt alles zur Erbmasse anrechnet. Wenn er sogar
<lb/>das Sparbuch von Else angreift, so kommt mir das alles doch
<lb/>ein bischen komisch vor. Wenn man sich um einzelne 
<lb/>Hühner, Ziegen, halbe Schweine usw. streitet, kann das doch
<lb/>nicht die Hauptsache sein. Bruder Heinrich übernimmt danach
<lb/>das ganze Anwesen und die Mutter hat Zeit ihres Lebens
<lb/>den Nießbrauch. Wie hoch ist dieser Nießbrauch festgesetzt?
<lb/>Jedenfalls so, daß sie ihr auskommen hat, aber auf der
<lb/>anderen Seite darf auch das nicht eintreten, daß Heinrich
<lb/>sich abschuftet und über die Mutter gehen die Sachen an
<lb/>fremde Leute wie diesen famosen Henze. Jetzt ist mir
<lb/>über das liebe Schwesterlein mit dem sitzengelassenen
<lb/>
<lb/>Verlobten auch vieles klar. Meine Unterschrift wird nun
<lb/>auch noch Zeit haben oder sie sollen mir selber schreiben.
<lb/>Was Bruder Heinrich nun an die Geschwister ausbezahlen
<lb/>soll, wenn das Geld erst einmal stabil wird, soll danach
<lb/>wohl erst ausgerechnet werden. Vorläufig ist es soweit
<lb/>noch nicht.
<lb/>Liebe Else, wenn ich in meinem letzten Brief
<lb/>etwas böse gewesen sein sollte, so verzeihe bitte, ich wollte
<lb/>es eigentlich garnicht schreiben. Du hat ja Sorgen
<lb/>sowieso genug. Meine nächsten P.O.W. Briefe werden Euch
<lb/>nun wieder etwas später erreichen. Macht Euch darum aber
<lb/>keine Sorgen. Ich muß für heute aufhören, weil ich noch
<lb/>einen Heimkehrer suchen muß, der diesen und einen Brief
<lb/>für Burgmann mitnimmt. Die Abschrift vom Brief an
<lb/>Paul sende ich nun mit der Post. Er wird Dich auch 
<lb/>bald erreichen.
<lb/>Feiert frohe Ostern heute in 14 Tagen
<lb/>und bleibt mir alle hübsch gesund,
<lb/>mit geht es auch ganz gut
<lb/>Viele liebe Grüße
<lb/>Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>