<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_446-1.jpg"/><div><lb/>Brief 71
<lb/>                                                  380/10, 17.3.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute danke ich herzlich für Brief Nr. 54.
<lb/>Ich sehe, daß Ihr nichts unversucht laßt, um
<lb/>meine Heimkehr zu beschleunigen. Es kann
<lb/>sich nun aber nur noch um ein paar Mona-
<lb/>te handeln. daß ich hier versucht hätte, an
<lb/>die erste Stelle der 6er Punkte zu kommen
<lb/>mit der Bescheinigung vom August v.J. konn-
<lb/>test Du auch nicht wissen. Ob es nun Mai
<lb/>oder Juni geworden wäre, das sollte mir nach
<lb/>den langen Jahren jetzt auch recht sein. Auf
<lb/>alle Fälle wäre ich jedenfalls zur Ernte
<lb/>rechtzeitig angekommen. Darum ist es
<lb/>auch nicht verkehrt, wenn Ihr nun noch
<lb/>zu guter letzt noch einmal ein Gesuch
<lb/>los gelassen habt. Es kann möglich
<lb/>sein, daß es doch einmal schneller durch
<lb/>geht. Heinrich Mai hatte sein Gesuch schon 
<lb/>länger laufen. Vorgestern erhielt ich von Frieda
<lb/>aus Göttingen einen Brief vom 8.2., ich habe
<lb/>heute wieder einen Brief hingeschrieben. Nun
<lb/>habe ich von Euch die Post, wo Ihr wieder einge-
<lb/>schneit seid. Schneeglöckchen habt Ihr sogar
<lb/>schon unter dem Schnee hervor geholt und
<lb/>sie haben nun so lange unter dem Schnee
<lb/>liegen müssen, sicher doch bis Ende Februar.
<lb/>Da werden sie wohl alle eingegangen sein.
<lb/>An Gustav schrieb ich schon, daß es hier
<lb/>
<lb/>auch immer noch so kalt ist. Über die
<lb/>Groner Angelegenheit wirst Du nach und
<lb/>nach noch etwas berichten, aber die Hauptsache
<lb/>war wohl eigentlich, daß Heinrich die ganze
<lb/>Sache übernommen hat und alles andere auf
<lb/>später verschoben ist, bis das Geld wieder sta-
<lb/>bil ist. Na wir haben ja Zeit zum abwarten.
<lb/>Liebe Else, ich will nun den Tag be-
<lb/>schließen, es war soeben 23.00 Uhr. Bei Euch
<lb/>ist es jetzt 22.00 Uhr und Ihr werdet auch schon
<lb/>lange im Bett liegen. in 10 Minuten
<lb/>bin ich auf meinem schönen warmen
<lb/>Strohsack auch eingeschlafen. Damit
<lb/>geht es immer fix bei mir. Also alles
<lb/>Gute für Euch und eine gute Nacht
<lb/>träumt von Eurem Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>