<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_447-1.jpg"/><div><lb/>Brief 72
<lb/>                                               Lager 380/10, deb 21.3.48 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Am vergangenen Freitag (19.3.) wollte ich Euch schon
<lb/>auf den lieben Brief Nr. 55 schreiben, den ich
<lb/>am Donnerstag schon erhalten habe. Aber dann
<lb/>ging der Abend damit hin, daß ich meine
<lb/>ganzen Briefe in der Sammelmappe mal
<lb/>wieder ordnen und registrieren mußte, und
<lb/>da habe ich dann Deine Briefe alle noch ein-
<lb/>mal der Reihe nach durchgelesen. Dabei habe
<lb/>ich so einige Punkte gefunden, auf die ich
<lb/>früher wohl nicht geschrieben habe. Da ist ein-
<lb/>mal die Brotversorgung im Dorf. Holt Ihr das Brot
<lb/>für die ganzen Espoler oder nur für die Zugezo-
<lb/>genen gesammelt von Hardegsen rauf. Wie findet
<lb/>überhaupt die Versorgung der Flüchtlinge statt?
<lb/>Von Gerhards Großvater hattest Du mir früher
<lb/>noch nichts geschrieben. Wohnt er auch
<lb/>mit in Knokens altem Haus? Gustav
<lb/>schreibt ja selber, daß er auch öfter zum 
<lb/>Tanzen geht. In welcher der vier Himmels-
<lb/>richtungen zieht es ihn denn am meisten?
<lb/>Weiter bin ich auf Reinharts Struwwel-
<lb/>kopf gekommen. Da hast Du wohl immer
<lb/>Deine große Mühe, ihm einen Scheitel zu
<lb/>ziehen, liebe Else. Auf den Bildern, wo
<lb/>er nicht sein Seppelhütle auf hat, sieht
<lb/>man es auch deutlich, daß der Wind ein leichtes
<lb/>Spiel mit den Haaren hat. Nun noch ein-
<lb/>mal zu seiner Schuhgröße. Du hast darum
<lb/>wohl keinen Fußabdruck mit geschickt, weil
<lb/>ich Schuhe nicht mit bringen soll. Fertige
<lb/>Schäfte lassen sich zu Haus aber auch be-
<lb/>arbeiten und wenn man hier Oberleder im
<lb/>ganzen kauft, hat man zuviel Verschnitt dabei.
<lb/>Die fertigen Schäfte sind solide und preis-
<lb/>wert. Aber wenn Du meinst, daß Schuhe wirklich
<lb/>nicht so wichtig sind, so werde ich damit warten
<lb/>bis ganz zum Schluß, wie ich dann mit meinen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Piastern auskommen werde. Nach meiner Dreh-
<lb/>bank hast Du einmal angefragt. Einen
<lb/>Motor habe ich nicht dafür bekommen.
<lb/>Ich trete sie mit dem Fuß. Heute morgen
<lb/>habe ich 6 Knöpfe und 18 Füße gedreht für 6
<lb/>Keksdosen, die auch gedrechselt werden, aber
<lb/>die mache ich auf einer andern Drehbank
<lb/>mit Motor, die bei uns in der Werkstatt steht, wo
<lb/>ich jetzt arbeite. Morgen werden wieder die ersten
<lb/>Leute im Repat.-Wing zusammen gezogen. Am 5. Apr.
<lb/>geht wieder der erste Transport. Ich glaube bald, Euer
<lb/>Gesuch wir garnicht mehr bearbeitet werden, weil
<lb/>ich nun sowieso bald an die Reihe komme.
<lb/>Es kann sich dabei nur um 1-2 Monate handeln.
<lb/>Zur Ernte bin ich auf alle Fälle bei Euch.
<lb/>Nun liebe Else, für heute alles Gute und die
<lb/>Herzlichsten Grüße von Eurem Vati. War bei Euch heute
<lb/>Konfirmation in Espol?
<lb/> 
</div>
</div></body>
</text></root>