<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_448-1.jpg"/><div><lb/>73
<lb/>                                               Lager 380/10, den 27.3.48
<lb/>                                                 Ostersonnabend 
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>In den letzten 3 Tagen habe ich 5 lb. Briefe erhalten, vor-
<lb/>gestern die Briefe 56 u. 57, gestern 59 u. 60 und heute kam der
<lb/>Hauptbrief Nr. 58 an. Es war die Antwort auf meinen Januar-
<lb/>brief vom 15.1.48. Für alle Briefe meinen herzlichen Dank.
<lb/>Ich habe Dir, liebe Else, eben den Brief an Paul abgeschrie-
<lb/>ben, damit Du ihn noch vor meiner Rückkehr lesen kannst.
<lb/>Mach Dir über Luises ersten Brief weiter keine Gedanken. Ich
<lb/>schickte ihn nur mit, daß Du ihn nur zur Kenntnis nehmen
<lb/>solltest, aber ärgern solltest Du Dich nicht. Recht hast Du gehabt,
<lb/>wenn Du mich bedauert hast, daß ich ihn beantworten mußte.
<lb/>Na, die Antwort kannst Du nun mal durchlesen. Ich habe mir
<lb/>vorgenommen, über die alten Schwächen von Luise nicht
<lb/>einfach so hinweg zu gehen wie ich es früher machen konnte,
<lb/>wo ich allein war. Wenn sie nicht zur Einsicht kommen
<lb/>kann, dann ist es schade, wir sollen uns aber dadurch das
<lb/>Leben nicht schwer machen. Auf Deine Briefe werde
<lb/>ich im nächsten Heimkehrerbrief näher eingehen.
<lb/>Der wird Euch bestimmt früher erreichen wie dieser
<lb/>Brief. Am Sonntag nach Ostern wird der nächste Trans-
<lb/>port wahrscheinlich abfahren. Bis 5.Mai fahren wieder
<lb/>10 000 Mann. Wenn alles Programmäßig verläuft
<lb/>bin ich im Mai schon an der Reihe. Ich kann es
<lb/>mir noch garnicht vorstellen so bald heimfahren zu
<lb/>können. Wie schnell sind 8 Wochen vorbei. Euer Gesuch
<lb/>wird sicher nicht mehr bearbeitet werden, weil sowieso
<lb/>alles beschleunigt wird. Es geht hier die Parole, daß
<lb/>das ganze Lager 380 als Repat.-Wing eingerichtet
<lb/>werden soll. Aus dem Grunde sollen alle 7 u. 6 Punkte
<lb/>aus dem Lager
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>jeweils mit den ersten Transporten abgeschickt wer-
<lb/>den, damit das Lager frei wird. Ich werde meine Arbeits-
<lb/>stelle nicht mehr wechseln. Gearbeitet wird mit Hoch-
<lb/>druck, d.h. hauptsächlich nachmittags, wo man auf eigene-
<lb/>ne Rechnung basteln kann. Nachdem der ganze
<lb/>Winter ziemlich kanpp an Piastern war, heißt es
<lb/>jetzt das Versäumte nachzuholen. Meine Keksdosen-
<lb/>produktion hat begonnen. 4 Stück habe ich
<lb/>hier hinter mir stehen zum polieren. Nach Ostern
<lb/>gehen sie raus zum Verkauf. Es gilt nun wirk-
<lb/>lich die Zeit noch zu nutzen. An 2 Nachmittagen
<lb/>in der vergangenen Woche habe ich an einer Dreh-
<lb/>bank mit Benzin-Motorantrieb gedreht. Das
<lb/>ist doch ganz was anderes, als wenn man die eigene
<lb/>Drehbank mit dem Fuß in Bewegung halten
<lb/>muß. Aber trotz allem habe ich heute Nachmit-
<lb/>tag meine Drehbank in der Bäckerei wieder in Betrieb
<lb/>gehabt. Ich hatte noch einige Sachen zu drehen, die ich
<lb/>von Ostern gern fertig gehabt hätte, damit ich sie
<lb/>in den Feiertagen über polieren kann. Wenn ich sage
<lb/>Feiertage, dann meine ich den 2. Ostertag, am ersten
<lb/>will Bernhard Hartwig uns besuchen kommen.
<lb/>Liebe Else, Du wirst es schon bemerkt ha-
<lb/>ben, daß mit Deinem lieben Vati heute
<lb/>nicht alles in der Reihe ist. Vorhin war ein
<lb/>Händler hier, und verkaufte einen guten Tropfen.
<lb/>Den habe ich mit meinen Zeltkameraden schon
<lb/>probiert und die Flasche ist eben leer.
<lb/>Du wirst mir darum nicht böse sein, wenn ich den Brief nicht noch einmal
<lb/>geschrieben habe.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>73/2                                                       1. Ostertag
<lb/>Liebe Else, die Flasche war leer und der Abend vor-
<lb/>bei. Mit dem Schreiben war es auch zu Ende. Stell Dir vor,
<lb/>um 22.00 Uhr läuft ein Zeltkamerad noch in ein anderes
<lb/>Cage zum Händler (schwarz) und holt noch eine zweite
<lb/>Flasche. Diese war im nu genau so leer wie die erste.
<lb/>Wir sind dann alle 5 gesund in die Ostern hinein ge-
<lb/>schlafen. Heute früh kam dann schon beizeiten Bern-
<lb/>hard Hartwig. Er wird mit seinen 4 Punkten bei den
<lb/>letzten sein. Später wie September fährt er auch nicht.
<lb/>Den Tag über hatten wir kein gutes Osterwetter. Am Nachmit-
<lb/>tag waren wir zum Fußballspiel, damit man wenigstens
<lb/>etwas an die Luft raus kam. Es war aber sehr windig
<lb/>und daher immer viel Sand unterwegs. Anschließend muß-
<lb/>te er sich dann gleich auf den Heimweg machen. Gegen
<lb/>Abend zu ließ der Wind auch nach. Hier im Zelt wohnen
<lb/>wir mit 5 Mann lustig zusammen. Der älteste, unser Paul
<lb/>Schulz aus Danzig ist von einigen Tagen 40 Jahre geworden.
<lb/>Er wird uns in den nächsten Tagen aber schon verlassen. Er
<lb/>hat gestern eine ziemlich gute Nummer bei der Verlosung
<lb/>der 7 Punkte gezogen. Die andern 3 im Zelt sind erst 23 Jahre
<lb/>alt. Davon haben 2 auch 6 Punkte. Nur unser Alfred Schilling
<lb/>aus Karlsruhe, unser altbewährter Mittelläufer in der A-
<lb/>Fußballmannschaft bleibt mit seinen 4 Punkten bis
<lb/>zuletzt. Liebe Else, ich will diesen Brief nun beenden; er
<lb/>geht mit der Post und wird daher später eintreffen wie
<lb/>der nächste Heimkehrerbrief, der wahrscheinlich nächsten Sonntag
<lb/>schon abgehen wird. Der erste Ostertag ist nun wieder vorbei. Ich
<lb/>hoffe, Ihr habt ihn gut verlebt. Euch allen die herzlichsten
<lb/>Grüße und alles Gute von Eurem Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>