<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_449-1.jpg"/><div><lb/>74
<lb/>                                               Lager 380/10, den 29.3.48
<lb/>                                                 2. Ostertag
Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute will ich den Brief beginnen, den am kommenden Sonntag
<lb/>wahrscheinlich ein Heimkehrer mitnehmen wird. Vor allem noch 
<lb/>einmal herzlichen Dank für die lieben Briefe 56-60. Ich will
<lb/>sie Dir, liebe Else, in diesem Brief wieder der Reihe nach beant-
<lb/>worten. In Brief 56 hast Du mal wieder ein wichtiges Thema
<lb/>angeschnitten. Mit dem Kircheneintritt wird es wohl so schnelle
<lb/>Eile nicht haben. Wenn ich erst 12 mal zu Kirche gehen soll,
<lb/>wird es wohl sowieso hapern. Vielleicht geht es auch mit ein
<lb/>paar Zigaretten. Laß hierüber aber vorläufig nichts verlauten.
<lb/>wenn Du im Jahr einmal hingehst, reicht es vollkommen.
<lb/>Im Übrigen glaube ich, daß der Russe früher oder später
<lb/>auch das restliche Deutschland besetzen wird und dann
<lb/>läßt das viele Kirchengehen von selber wieder nach. Der Feuer-
<lb/>wehrball von Espol ist auch in der Fastenzeit ein voller
<lb/>Erfolg geworden. Hättest Du wirklich gern hingehen
<lb/>mögen? Ich kann mir ein Tanzvergnügen überhaupt nicht
<lb/>mehr vorstellen. Wir werden es uns so oft es geht zu Hause ge-
<lb/>mütlich machen. Über Brief 57. habe ich meine Freude gehabt. Du
<lb/>mußt mich unbedingt an das Mistbeet erinnern, wenn ich zu
<lb/>Haus bin. Zigaretten gibt es also jetzt auf Raucherkar-
<lb/>ten, da lohnt es sich wohl kaum noch welche mit zu brin-
<lb/>gen. Einige habe ich im Koffer schon drin. Wieviel kosten
<lb/>sie denn noch? Deinen Fuchs hat Dir Tante Emma von
<lb/>Northeim geholt. Der Preis dafür ist ja billig. Auf Deinen Brief
<lb/>58 habe ich die ganze Zeit schon gewartet. Der Transport muß sicher
<lb/>längst unterwegs gewesen sein, daß mein Brief erst am 25.2.angekom-
<lb/>men ist. Meinen Brief an Luise u. Paul habe ich Dir vorgestern
<lb/>abgeschrieben, er ging gestern mit der Post. Unternimm bitte in
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>der Sache nichts. Bei Gelegenheit läßt sich das immer mal mit
<lb/>unterschieben. Daß Dein Rheuma wieder vollständig vorbei ist,
<lb/>freut mich sehr, trotzdem ist Vorsicht immer geboten, vor allem
<lb/>jetzt im Frühling. Meine neuen Bilder vom Januar hast
<lb/>Du mir in Brief 61 inzwischen bestätigt. Von Euch werde
<lb/>ich hier nun sicher keine mehr bekommen. Laßt aber ruhig
<lb/>welche machen, wenn ihr einen Film bekommt.
<lb/>Vorgesten erhielt ich Deine lieben Briefe 61 u. 62. Bis
<lb/>Nr. 62 habe ich alle erhalten. Ich danke recht herzlich. danach
<lb/>hat Zamowski aus Hardegsen den Brief sicher mit der
<lb/>Post heraufgeschickt. Er selber wollte sich ja auch mal
<lb/>sehen lassen. Den letzten Abend vor der Abreise war er
<lb/>noch bei mir. dabei haben wir noch ein wenig Mandoline
<lb/>gespielt. Meine dritte Mandoline habe ich jetzt vor 3 Wochen
<lb/>verkauft. Ich glaube ich schrieb es dir schon. Die anderen zwei
<lb/>bringe ich aber mit. Für die zweite habe ich mir nun auch
<lb/>eine gute Hülle genäht. Bisher hatte ich sie im Koffer 
<lb/>aufbewahrt. Jetzt muß man langsam Platz schaffen. In
<lb/>der vergangenen Woche habe ich jeden Abend bis 10 Uhr
<lb/>poliert. Darum bin ich auch nicht zum Schreiben gekom-
<lb/>men. Der Transport geht nun erst am Dienstag. Es sind
<lb/>wieder einige Göttinger dabei auch einer aus Sudheim.
<lb/>Diesen Brief wir wohl Hermann Besecke, Reinhäuserlandstr.
<lb/>mitnehmen. Der Repat.-Wing ist wieder voller Leute. Die ersten
<lb/>7-Punkte sind schon mit eingeteilt. Liebe Else, ich will diesen
<lb/>Brief für heute beenden. Ich warte nun auf die Post, wo Ihr das
<lb/>Päckchen aus Adelebsen erhalten habt. Es ist jetzt Sonntag vor-
<lb/>mittag. Den weiteren Tag werde ich mit polieren verbringen. Eben
<lb/>ist gerade wieder ein Fußballspiel da bin ich aber auch schon
<lb/>nicht hin. Euch allen die herzlichsten Grüße und
<lb/>alles Gute Euer Vati.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>