<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_45-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 40                     Espol, den 18. September 46
<lb/>                                             (Mittwoch)
<lb/>
<lb/>    Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Immer ist noch keine Post von Dir Du guter
<lb/>wieder eingetroffen. Mutti fängt schon wieder
<lb/>an zu warten. Ich war es aber auch schon
<lb/>so gewöhnt, daß jede Woche Post von Dir ein-
<lb/>traf. Heute will ich Dir allerlei Neuig-
<lb/>keiten von uns berichten. Unsere Kuh haben
<lb/>wir am Montag müssen schlachten, sie
<lb/>wurde nicht wieder, Du glaubst nicht, was
<lb/>für eine Unmenge Brandwasser die bei sich
<lb/>hatte. Der Kreistierarzt war nun gestern da u
<lb/>hat sie sich angesehen, der sagte also dieses
<lb/>Wasser wäre von dem Fall her, sie hatte eine
<lb/>innere Verletzung, außerdem hat er Tuber-
<lb/>kulose festgestellt, das Fleisch wurde aber frei 
<lb/>gegeben für die Freibank. Wir waren ganz
<lb/>außer uns als wir von T.B. hörten, nun
<lb/>werden die andern beiden Kühe auch so-
<lb/>fort untersucht. Darauf hin ist Gustav
<lb/>heute gleich zum Arzt u hat sich auch
<lb/>untersuchen lassen – Aber er hat nichts
<lb/>festgestellt. Aber am Herzen hätte es
<lb/>Gustav, er soll sich etwas schonen.
<lb/>
<lb/>Die Wege nach Hardegsen, u nach Feierabend
<lb/>hat er hier dann auch noch gearbeitet.
<lb/>Was zu viel ist, ist zu viel. Sonntags getanzt
<lb/>wie so halb wilde – Einmal kommt es
<lb/>dann. Denk mal Karl, Gustav seine Helli
<lb/>hat gestern auch wieder geschrieben. Sie mußten
<lb/>Haus u Hof verlassen u wohnen jetzt in
<lb/>Eschenbach bei Garmisch Partenkirchen. Ich
<lb/>glaube Gustav hat vor sie zu besuchen nächste
<lb/>Woche oder so. Gustav ist da  in Oberbayern
<lb/>auch in Gefangenschaft gekommen -
<lb/>er hat noch allerlei Zeug da unten was
<lb/>er sich schon lange holen wollte. Nun
<lb/>macht er die Reise dann mal.
<lb/>Das scheint ein nettes Mädel zu sein,
<lb/>Gustav hat mir den Brief lesen lassen.
<lb/>Ich glaube es ist noch eine von den
<lb/>wenigen die treu sein können.
<lb/>Eben erzählt Tante Emma
<lb/>daß Heinrich Feise Fredelsloh heute
<lb/>aus Russischer Gefangenschaft
<lb/>gekommen ist. Das mag auch
<lb/>eine Freude für die Eltern
<lb/>gewesen sein. Dann kann Elfriede
<lb/>sich ja ihn wieder anschaffen.
<lb/>Heinrich Feise war doch auf der Krim vermißt.
<lb/>Oft glaube ich Helmut kommt auch wieder.
<lb/>Viele fahren nach Friedland um dort etwas
<lb/>durch entlassene Gefangene etwas zu
<lb/>erfahren.
<lb/>Nun mein lieber guter Karl will ich für
<lb/>heute diesen Brief beenden. Gestern Nachmittag
<lb/>war Mutter u ich bei Meckens Kartoffeln
<lb/>auflesen. Wir haben unsere am Berge
<lb/>u Vorling raus, nur noch im Hai.
<lb/>     Tausend liebe herzliche Grüße u
<lb/>      liebe liebe Bussel Deine Else
<lb/>           u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>