<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_450-1.jpg"/><div><lb/>Brief 75
<lb/>                                                   Lager 380/10, den 7.4.48
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute erhielt ich den lieben Brief 64 vom 7.3.48
<lb/>Nun ist Luise also allein auf Besuch bei
<lb/>Euch gewesen. Eingeladen sind sie sicher
<lb/>beide, aber Paul wird wohl immer noch kei-
<lb/>ne Zeit haben. Ich hab mich gefreut, daß
<lb/>Du die Sache mit ihrem Brief nicht an-
<lb/>gerührt hast. Das Bild kann ich mir gut
<lb/>vorstellen, wie sie neben Dir sitzt und
<lb/>du an mich den Brief schreibst. Du hast Dich
<lb/>aber nicht aus der Ruhe bringen lassen, das
<lb/>freut mich wirklich. Michel sein Model 1950
<lb/>hat also auf dem Kostümfest eingeschlagen.
<lb/>Zu der Idee mit solchem Erfolg kann
<lb/>man ja gratulieren. An das Bild kann
<lb/>ich mich noch gut erinnern. Wenn an dem 
<lb/>„Modell 1950“ die Flicken alle festgenäht 
<lb/>waren, dann geht es ja immer noch. Dann
<lb/>ist der Anzug immerhin noch heile. Ist
<lb/>den Michel überhaupt noch größer
<lb/>geworden seit damals? Von Heinrich Mai
<lb/>habt Ihr nun auch erfahren, daß er zu
<lb/>Haus ist. Er ist mit demselben Trans-
<lb/>port gefahren wie der Adelebser, die zwei
<lb/>Hardegser und der Niemeyer aus Grone. Ich
<lb/>habe mich nur gewundert, daß Ihr mei-
<lb/>nen Brief 65 erst am 3. März erhalten
<lb/>habt. Bernhard Hartwig hatte Ostern schon
<lb/>von zu Haus Nachricht, daß Niemeyer am
<lb/>23. Februar angekommen war. Na Ihr
<lb/>habt meinen Brief auch noch eine Woche
<lb/>früher wie sonst erhalten. Der nächste
<lb/>Transport geht am kommenden Dienstag.
<lb/>Am letzten Montag haben wir den Göttinger
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Hermann Beseke verabschiedet. Dienstag soll
<lb/>der Geburtstagsbrief für Mutter <anr=65> mit fort-
<lb/>gehen. Auch hier will ich schon herzliche
<lb/>Glückwünsche mitsenden.
<lb/>Von hier gibt es weiter nichts besonderes
<lb/>zu berichten. Im Monat April fahren wieder
<lb/>7000 Mann. Die ersten 7-er Punkte kommen
<lb/>jetzt in den Repat.-Wing. Wenn alles glatt
<lb/>geht, dauert es für mich nun auch nicht
<lb/>mehr lange. Die Verlosung für uns muß
<lb/>bald stattfinden. Dann weiß ich es ja
<lb/>ganz genau. Für heute die herzlichsten
<lb/>Grüße und alles Gute für alle
<lb/>Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>