<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_451-1.jpg"/><div><lb/>Brief 76
<lb/>                                                   Lager 380/10, den 12.4.48
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Am vergangenen Mittwoch schrieb ich mit P.O.W.-Post an Euch
<lb/>Brief 75. Ich denke, Ihr erhaltet diesen mit Heimkehrer noch etwas 
<lb/>früher. Heute erhielt ich die lieben Briefe 64 u. 65, dafür meinen
<lb/>herzlichen Dank. Nun hat sich die Sache mit dem Gesuch wieder
<lb/>von selber aufgelöst. Ohne eine ärztliche Bescheinigung war
<lb/>es von vornherein doch ausgeschlossen. Ich schrieb es Dir
<lb/>doch im letzten Jahr schon, daß ich hier mit einer Bescheini-
<lb/>gung vom Professor der Kinderklinik mehr hätte anfangen
<lb/>können. Du hast nun wieder den Ärger gehabt, als das Gesuch
<lb/>zurück kam. Aber deshalb brauchst Du gegen Lenz doch
<lb/>nicht zornig sein. Er hat doch bestimmt genug seinen guten
<lb/>Willen gezeigt. Aber liebe Else, immer erst prüfen, ob man
<lb/>selber alles richtig gemacht hat. Gewiß, die Enttäuschung
<lb/>ist im ersten Augenblick immer groß. Die längste Zeit hat
<lb/>die Gefangenschaft gedauert, darum nur noch ein bischen
<lb/>Geduld. Du hast Recht, wenn wir die 3 Jahre so auskommen
<lb/>mußten, werden wir die paar Monate auch noch schaffen.
<lb/>Bei uns im Lager wird mit der Verlosung immer lange
<lb/>gezögert, weil laufend Veränderungen eintreten, sonst hätte
<lb/>ich Dir ganau angeben können, wann ich dran bin.
<lb/>Die 8.Punkte sind alle fort. im April und Mai kommen
<lb/>alle 7 Punkte weg. Allerdings fahren im Mai nur 3 Trans-
<lb/>porte. Ab Juni wird es für uns 6er losgehen. Dann komme
<lb/>ich wahrscheinlich in der wärmsten Zeit zu Haus an. Das
<lb/>wird gut sein. Bei der Ernte im August kann man sich
<lb/>dann warm arbeiten, falls mich frieren sollte. Die Um-
<lb/>stellung merkt man in jeder Jahreszeit. Im vergangenen
<lb/>Sommer hatten die Heimkehrer ihre Decken und Mäntel
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>zum großen Gepäck gegeben, welches man in Munsterlager erst
<lb/>wieder bekommt, und wie sie dann an den Kanal kommen, haben
<lb/>sie mächtig gefroren. Bei uns war bis jetzt das Wetter gegen-
<lb/>über den letzten Jahren verhältnismäßig kalt. Seit gestern
<lb/>scheint will es nun doch Sommer werden. Aber wenn die
<lb/>Sonne Abends unter gegangen ist, wird es schnell wieder
<lb/>kühl. Das Zelt können wir aber schon offen lassen
<lb/>an einer Seite. Bis vor einer Woche habe ich mich Nachts noch
<lb/>mit allen Klamotten „eingedeckt“. Nun lasse ich als erstes
<lb/>den schweren Mantel fort. Du mußt Dir vorstellen, daß es
<lb/>jetzt hier schon so warm ist wie zu Haus im Sommer.
<lb/>Für die Bastelei wird es bald wieder zu warm, dann wird eben
<lb/>Schluß gemacht. Es lohnt sich sowieso bald nicht mehr.
<lb/>Ende April wird bei uns die Drehbank frei, die soll ich dann
<lb/>übernehmen. Jetzt habe ich einige Zigarettenetuis in Arbeit,
<lb/>danach bereite ich Obstschalen für die Drehbank vor. Das
<lb/>wird dann wahrscheinlich die letzte Arbeit werden. Für mich
<lb/>kommen noch einige Keksdosen dazwischen. Ich muß erst
<lb/>mal abwarten wie sich die verkaufen.
<lb/>  Liebe Else, für diesmal wird es kein langer Brief. Ich
<lb/>will für Mutter hier noch einen herzlichen Glückwunsch
<lb/>zum Geburtstag mitsenden. Auch zum Muttertag wünsche
<lb/>ich das Beste. Ich wollte Mutter so einen Brief zum Geburtstag
<lb/>schicken, wie Tante Emma ähnlich einen bekommen hat.
<lb/>Nun ist aber mein Lieferant im Repat.-Wing und er hat leider
<lb/>nichts mehr gehabt. Na, Du wirst für mich dafür extra einen
<lb/>Blumenstrauß zusammenstellen. Ich freue mich, daß
<lb/>Mutter sich wieder gut erholt hat. Für Mutter noch mal alles
<lb/>Gute zum Geburtstag, Euch allen herzliche Grüße
<lb/>
<lb/>                                                          Euer Karl u. Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>