<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_452-1.jpg"/><div><lb/>Brief 77
<lb/>                                                   Lager 380/10, den 15.4.48
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute danke ich herzlich für den lieben Brief
<lb/>Nr. 67 vom 16.3.48, Brief 66 ist noch unterwegs.
<lb/>Vielleicht ist er morgen dabei. Du hast nun
<lb/>Deine Fahrt nach Göttingen und Adelebsen
<lb/>vergeblich gemacht. Ich nehme aber an, Ihr
<lb/>habt das Päckchen zu Ostern doch noch gehabt.
<lb/>In einem der letzten Briefe schreibst Du, daß
<lb/>Gustav die beiden Hardegser Lange und Za-
<lb/>mowski kennt. Letzterer wollte sich ja
<lb/>mal sehen lassen bei Euch. Zu Ostern
<lb/>sollte er ein Roulette-Spiel Euch
<lb/>rauf schicken. Ich bin neugierig ob
<lb/>Ihr es bekommen habt. Wenn Gustav
<lb/>ihn kennt, vielleicht trifft er ihn zu-
<lb/>fällig mal. Ich habe von den Spielen
<lb/>noch 3 Stück hier. Die verkaufen sich
<lb/>zu schlecht. Zamowski hatte ich eins
<lb/>versprochen, wenn ich zu Hause solche noch
<lb/>mal gemacht habe. Eventuell bringe ich
<lb/>noch eins von hier mit. Wie ich aus Deinem
<lb/>heutigen Brief sehe, bist Du Montagmorgen
<lb/>nach Göttingen gefahren und Dienstag wieder
<lb/>zurück. Da hattest Du sicher in Göttingen viel
<lb/>zu erledigen. Irma wohnt doch sicher weiter
<lb/>in ihrer Wohnung. Du schreibst einmal von
<lb/>Fahrradbereifung, kannst Du da nichts mit
<lb/>Feuersteinen machen? Du brauchst nicht
<lb/>mehr sparsam mit umgehen. Ich bringe
<lb/>wieder neue mit.  Nähmaschinen - Nadeln habe
<lb/>ich 5 Stück gekauft, ob die reichen werden.
<lb/>Schreibt doch mal näheres, was wichtig
<lb/>ist. Als nächstes kaufe ich jetzt Oberleder
<lb/>und Sohlenleder. ich hatte vor langer Zeit
<lb/>ja mal eine Aufstellung angefordert, diese
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>scheint aber vergessen worden sein. Jetzt
<lb/>wird es wohl nicht mehr hinreichen mit
<lb/>der Zeit. Auf diesen Brief werde ich wohl 
<lb/>noch Antwort erhalten. Wenn ich Mitte Juni
<lb/>schon dabei wäre, müßte ich einer der aller-
<lb/>ersten der 6er Punkte sein. Die paar Wochen
<lb/>gehen nun auch noch vorbei. Mir geht es
<lb/>soweit gut. Vor lauter Arbeit bekommt
<lb/>man keine Langeweile. Das Wetter ist doch
<lb/>noch sehr wechselhaft. Es ist aber ganz
<lb/>gut, daß es noch nicht so heiß ist. Vor einigen
<lb/>Abenden sah ich hier eine Sternschnuppe waage-
<lb/>recht über die Berge fliegen, in einer Länge, wie
<lb/>zu Haus ganz der Weper entlang. Zum Schluß
<lb/>flog sie noch in mehrere Teile auseinander.
<lb/>Viele meinten es sei eine Rakete gewesen aber
<lb/>es war eine Sternschnuppe. Zum Pfingstfest die
<lb/>herzlichsten Grüße Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>