<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_453-1.jpg"/><div><lb/>Brief 78
<lb/>                                                   Lager 380/10, den 18.4.48
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Gestern habe ich überraschend schnell Eure lieben Briefe
<lb/>70 u 71 vom 23. u. 26. März erhalten. Die Briefe 68 u. 69 sind
<lb/>noch unterwegs. In Deinem Karfreitag-Brief hast Du mir nun
<lb/>ausführlich berichtet. Es ist doch nicht so, daß ich mir gar
<lb/>kein Bild von Reinharts Zustand machen kann. Vieles sehe
<lb/>ich doch klarer jetzt nach Deinen Angaben. Es kann doch einfach
<lb/>nicht so schwer sein, daß dir zu dem Berichten „einfach
<lb/>die Worte fehlen“. Nun komme ich ja bald selber und viele
<lb/>„Berichte“ auf diesen Brief werden mich kaum noch
<lb/>erreichen. es sei denn, die Post braucht nur
<lb/>14 Tage oder 3 Wochen wie gestern. Du kannst es aber
<lb/>glauben, ich bin doch beruhigter nach deinem Brief.
<lb/>Diese Ungewißheit hat mir wirklich zu schaffen gemacht.
<lb/>Du mußt es doch auch an meinen Briefen im letzten
<lb/>3/4 Jahr gemerkt haben. Liebe Else, ich will heute
<lb/>nicht näher darauf eingehen, denn zu einem langen
<lb/>Brief reicht es heute nicht und dieser Brief soll mor-
<lb/>gen mit abgehen. Gefreut habe ich mich auch, daß
<lb/>die Päckchen mit Schoor und Zamowski noch recht-
<lb/>zeitig vor Ostern eingetroffen sind. Nun weiß ich
<lb/>auch was Du zu Haus noch nötig hast. Nähmaschinen-
<lb/>nadeln brauchtst Du nun wieder nicht mehr. Na, die
<lb/>5 Stück die ich inzwischen wieder gekauft habe
<lb/>bringe ich trotzdem mit. Mit den Fußmustern
<lb/>kann ich wirklich was anfangen. Ich bin mir
<lb/>noch nicht ganz klar, was es für Schuhe abgeben.
<lb/>Es richtet sich auch mit nach der Piasterlage.
<lb/>Ob man fertige Schuhe oder nur Leder kauft, das
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>entscheidet sich, wenn man beim Araber ein-
<lb/>kaufen geht. Die Preislage und Qualität ist in
<lb/>allen Sachen immer schwankend. Nun sollt
<lb/>Ihr schnell noch die Spielregeln bei dem
<lb/>Roulette-Spiel wissen. Die weißen Kugeln im
<lb/>weißen Loch zählen einfach. Die rote Kugel
<lb/>im weißen Loch doppelt, und im roten Loch drei-
<lb/>fach. Die weiße Kugel im roten Loch auch doppelt.
<lb/>Man kann sich aber auch jede beliebige
<lb/>Spielregel selber machen. Gut ist es, mit
<lb/>Bleistift und Papier die Ergebnisse zusamm-
<lb/>men rechnen bis der erste 1000 usw. hat.
<lb/>Liebe Else, laut Parole soll Anfang
<lb/>Mai unsere Verlosung stattfinden. Über das
<lb/>Ergebnis erhältst Du dann über Heimkehrer
<lb/>Nachricht. 
<lb/>Für heute will ich den Brief beenden.
<lb/>Es ist schon wieder bald 24.00 Uhr. Ab morgen ist
<lb/>wieder um 5.30 Uhr wecken. Bisher sind wir immer
<lb/>um 6.00 Uhr aufgestanden. Auf Deine lieben
<lb/>Briefe antworte ich noch einmal ausführlicher.
<lb/>Wenn auch 68 u. 69 eingetroffen sind. Heute in
<lb/>4 Wochen ist der 1. Pfingsttag vorüber. Hoffent-
<lb/>lich erreicht Euch dieser Brief noch bis dahin.
<lb/>Darum nochmals herzliche Pfingst-
<lb/>grüße an alle. Dir liebe Else und unserem
<lb/>Buben wünscht der Vati alles Gute.
<lb/>
<lb/>Haltet den Daumen, daß es mit Ende Juni
<lb/>was wird.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>