<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_454-1.jpg"/><div><lb/>Brief 79
<lb/>                                                   Lager 380/10
<lb/>                                                   Sonntag, den 25.4.1948
<lb/>Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute sollt Ihr einen Brief vom Sonntagmorgen erhalten.
<lb/>Soeben haben wir unsern Kuchen mit Tee gehabt. Die letz-
<lb/>ten Sonntage war es fast immer Streuselkuchen, heute
<lb/>war es eine Art Kranzkuchen. Der Tee dazu ist natürlich
<lb/>immer schwarz. Tee mit Milch braucht auch Zucker und
<lb/>den können wir nicht in der Kantine kaufen. Milch in
<lb/>Büchsen gibt es, ist aber teuer, und mit Süßstoff hat
<lb/>es noch keiner probiert. An den schwarzen Tee hat man
<lb/>sich die Jahre schon gewöhnt. Bei Euch zu Haus gibt
<lb/>es jetzt im Augenblick wohl Geburtstagskuchen, oder
<lb/>Tante Emma wird doch nicht gerade wieder unterwegs
<lb/>sein. Nun wünsche ich Euch nur noch so ein schönes Wetter
<lb/>wie wir es heute wieder haben. In der vergangenen Woche war
<lb/>es überhaupt gut. Es sah beim Mondwechsel so aus, als
<lb/>ob ein kleiner Sandsturm kommen würde, aber heute
<lb/>Morgen ist es fast windstill. Aus unserem Lagerleben
<lb/>gäbe es einiges zu berichten. Am 1.Mai werden
<lb/>noch wieder einige Cages geräumt und kommen zum 
<lb/>Repat.-Wing. Es hieß schon, das ganze Lager sollte
<lb/>aufgelöst werden. Auch wir im Cage 10 sollten umziehen.
<lb/>Es hat sich aber sicher noch mal regeln lassen.
<lb/>Die Arbeitsstellen im Lager werden laufend ein-
<lb/>geschränkt. Nun sollte auch unser Kommando
<lb/>plötzlich am 1.Mai aufhören. Das wäre nicht
<lb/>schön gewesen, so kurz vor Schluß noch einmal
<lb/>mit allen Sachen umziehen. Es wird aber jetzt doch
<lb/>bis 31. Juli weitergearbeitet. Bis dahin hoffe ich
<lb/>aber lange zu Hause zu sein.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Im Mai gehen nur 3 Transporte. Da wird der Rest
<lb/>der 7 Punkte mit verschwinden, so daß es mit uns
<lb/>im Juni richtig losgehen wird. Unser Offizier hat
<lb/>uns versprochen, daß wir Mitte Juni zu einem Trans-
<lb/>port eingeteilt werden sollen. Ich weiß nur nicht, wie
<lb/>er das mit der Verlosung machen will. Na, die wird nun 
<lb/>bald stattfinden.
<lb/>Liebe Else, eben habe ich Deine ganzen Briefe
<lb/>ab Januar noch einmal durchgelesen und mit
<lb/>dem Zettel verglichen, wo Du mir die Anfälle von
<lb/>Reinhart notiert hast. Im Januar waren die Anfälle
<lb/>ja gering, ich glaube aber dafür sind die leichteren
<lb/>Störungen desto mehr aufgetreteten. Aber an dem Tag
<lb/>wo so ein Anfall war, hast Du immer vermieden etwas
<lb/>davon zu schreiben. Ich merke daran, Du hast mir in
<lb/>Deinem ersten Kummer nicht das Herz schwer machen
<lb/>wollen. In der Sorge um Reinhart hast Du Dir die Sorge
<lb/>um mich noch dazu gemacht. Du schreibst einmal, Du
<lb/>bringst es nicht fertig nach der Uhr zu sehen, wie lange
<lb/>so ein Anfall dauert. Das habe ich Dir früher
<lb/>schon geschrieben, Du mußt bei Reinharts Anfällen
<lb/>nicht „Mutter“ sein, sonder nur „Krankenschwester“.
<lb/>Ich sehe aber liebe Else, daß es für Dich doch zu schwer
<lb/>wird. Es kostet viel Nerven, genau so, wie man in großer
<lb/>Gefahr plötzlich einen eiskalten Kopf haben muß.
<lb/>Nach außen hin mag es dann so aussehen, als
<lb/>kümmere einen die Krankheit nicht, aber sollen
<lb/>die Leute es doch ansehen wie sie wollen. Du hast
<lb/>mir in Brief 71 nun ausführlich geschrieben dafür
<lb/>danke ich noch mal recht herzlich. Ich kann mir
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2/79
<lb/>wirklich ein etwas klareres Bild machen. Schrei-
<lb/>ben sollst Du nun auch nicht mehr darüber bis ich kom-
<lb/>me.
<lb/>Am 22.4. erhielt ich nun auch die lb. Briefe 68 . 69.
<lb/>Deinen langen Brief vom Karfreitag habe ich schon am 17.
<lb/>April erhalten (Briefe 70 u. 71.) Das war eine Überraschung,
<lb/>so neue Post zu erhalten. Ich freue mich, daß zu
<lb/>Ostern alles noch eingetroffen ist. Du hast mir soviel
<lb/>in Deinem Brief geschrieben, daß ich garnicht
<lb/>weiß wo ich zuerst beginnen soll. Mit der Arbeitsstelle
<lb/>meinst Ihr also es wäre nichts mit M., na es wird sich
<lb/>schon eine Beschäftigung finden. Zu Hause sind
<lb/>erst einmal viele Sachen zu machen. Nur will ich vor-
<lb/>her nichts ausrechnen, dann wird es am ehesten was.
<lb/>Der Osterhase hat viel Freude gemacht, ja, aber zu
<lb/>Pfingsten muß ich auch noch den Pfingstochsen
<lb/>vorbei schicken. Pfingsten ist dieses Jahr auch
<lb/>sehr früh. Sonst ? Vati bald danach die Heuernte.
<lb/>Im Mai wird es doch erst grün draußen. In die-
<lb/>sen Tagen seid Ihr sicher beim Kartoffelpflan-
<lb/>zen. Wo pflanzt Ihr sie hin, daß sie einiger-
<lb/>maßen vor Wildschweinen sicher sind. Die Runk-
<lb/>keln sollen dieses Jahr ja unten vors Dorf,
<lb/>das hast Du mit geschrieben.
<lb/>Liebe Else, nun ist es inzwischen Mittag gewor-
<lb/>den. Zum Mittagessen gab es Salzkartoffeln Rinderbraten
<lb/>mit Soße und Spinat. Der „Stubendienst“ holt eben noch
<lb/>? Gegen Mittag ist es ziemlich schwühl
geworden. Die Fliegen sind auch schlimm, scheinbar
<lb/>gibt es doch noch anderes Wetter. Am Nachmittag
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ist wieder ein Fußballsspiel, wo ich heute aber
<lb/>nicht hingehe. Ich habe noch etwas für morgen fertig
<lb/>zu polieren. Hatte ich schon geschrieben, daß die Mutter
<lb/>in Grone wieder einen Brief geschrieben hat. Sie schreibt
<lb/>von Berti in Lütgenrode. Ich glaube Du hast sie noch
<lb/>nie gesehen. Ich weiß auch nicht mehr wie sie aussieht.
<lb/>Ihr Heinrich Begau ist in Stalingrad vermißt.
<lb/>2 Kinder hat sie, glaub ich. Der älteste ist jetzt
<lb/>konfirmiert. Berti war ein Jahr älter wie ich. Von
<lb/>dem Fahrrad in Grone schreibt die Mutter auch, daß
<lb/>Berti es sich geholt hat weil es von ihrem Mann war.
<lb/>Von der Auseinandersetzung beim Rechtsanwalt
<lb/>schreibt sie auch. Mit Heini kommt sie aus. Das
<lb/>Vieh ist geteilt, nun mußte das Land noch geteilt
<lb/>werden; hoffentlich würde sich da geeinigt. Luise und
<lb/>Hermann hätten sie beim Rechtsanwalt schlecht ge-
<lb/>macht. Zum Schluß schreibt sie noch „Thu mir den
<lb/>Gefallen schreib und sprich da nicht drüber, was ich
<lb/>schrieb von der Auseinandersetzung) Ich möchte nicht, das
<lb/>Deine Geschwister mich darum ankeilen, Wünsche
<lb/>Dir frohe Ostertage in der Hoffnung das man Dich bald
<lb/>sieht. Deine Mutter“ Von dem Eckständer den Bertis
<lb/>Vater gemacht hat schreibt sie auch. Es muß beim Rechts-
<lb/>anwalt wirklich bunt zugegangen sein. Ich werde schon
<lb/>wieder einen richtigen Brief abfassen. Vor allem lasse
<lb/>ich mir Zeit dabei. Am 16.4. habe ich an Bruder Heinrich
<lb/>einen Brief geschrieben, will mal sehen, ob noch Antwort darauf
<lb/>zurückkommt. Liebe Else, nun muß ich für diesen
<lb/>Brief noch einen Heimkehrer finden, sonst geht er wieder
<lb/>mit der Post. Seid mir alle herzlich gegrüßt und es dauert
<lb/>nun nicht mehr lange   Euer Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>