<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_456-1.jpg"/><div><lb/>86                              Lager 380/10, den 7.5.48
<lb/>
<lb/>    Liebe Else, lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Nun ist es schon wieder Montagabend gewor-
<lb/>den. Vorhin war ich zum Fritz Pfannkuche
<lb/>rüber; ein Kamerad von ihm fährt
<lb/>morgen früh nach Hause. Fritz Pfann-
<lb/>kuche fährt morgen vom Repat.-Wing aus
<lb/>als Begleiter des Bahntransportes bis Port
<lb/>Said mit. Es wird für ihn auch ein
<lb/>komisches Gefühl werden, wenn die Heim-
<lb/>kehrer das Schiff besteigen und er wieder
<lb/>den Rückweg in die Wüste antreten muß.
<lb/>Es ist aber doch erst einmal eine Ab-
<lb/>wechslung. Im vergangenen Jahr wurden
<lb/>die Transporte auf einer Prahm auf
<lb/>dem Suezkanal bis Port Said beför-
<lb/>dert. Dieses Jahr scheinen die nicht wieder
<lb/>eingesetzt zu werden. Auf der Bahn geht
<lb/>es schneller. Bei der Hitze jetzt ist es
<lb/>im Zug immer noch angenehmer wie
<lb/>auf der Prahm den ganzen Tag in der
<lb/>prallen Sonne. Ich komme nun so
<lb/>richtig in den Hochsommer hinein.
<lb/>Mit meinem Brief vom 14.3.48 fuhr ein
<lb/>Heimkehrer nach Esebeck. Er selber
<lb/>stammt nich aus der Gegend, er war Balte?
<lb/>Ich hatte ihm darum die Göttinger 
<lb/>Landschaft beschrieben, und wenn er
<lb/>durch Grone käme, sollte er ruhig einen
<lb/>Gruß bei Bruder Heinrich vorbei bringen.
<lb/>Gestern erfuhr ich nun daß er tatsäch-
<lb/>lich in Grone gewesen ist. Das muß
<lb/>auch gleich nach Ostern gewesen sein.
<lb/>Von Grone hat mir das aber noch
<lb/>
<lb/>niemand geschrieben.
<lb/>Ich rechne mir jetzt schon aus, wenn der
<lb/>Mai dieses Jahr kühl und naß war, wird
<lb/>die Ernte entsprechend gut werden
<lb/>und auch nicht so sehr früh reif. Ich
<lb/>hoffe, daß ich es doch noch schaffen werde.
<lb/>Sonst gibt es von hier nichts besonderes
<lb/>zu berichten. Von dem Konflikt in Palästina
<lb/>hören wir auch nur die Nachrichten über BBC London
<lb/>NWDR und Leipzig. Hier ist davon garnichts
<lb/>zu merken. Hoffentlich habt Ihr Euch
<lb/>nicht schon wieder unnütze Sorgen gemacht.
<lb/>Auf diesen Brief brauchst du mir nun
<lb/>nicht mehr zu schreiben. Aus Ägypten noch
<lb/>herzliche Grüße Euer Karl u Vati.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>