<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_457-1.jpg"/><div><lb/>Brief 81                              Lager 380/10, den 9.5.48
<lb/>
<lb/>    Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Zuerst für 4 liebe Briefe herzlichen Dank. Vorgestern erhielt ich Brief
<lb/>77a, 78, 79 und 80. Deine lieben Briefe 72 bis 77 habe ich
<lb/>Dir am 1.5.48 mit einem P.O.W.-Brief beantwortet. Diesen
<lb/>Brief nimmt morgen ein Kamerad mit zum Munsterla-
<lb/>ger. Draft 44 fährt morgen früh ab. Nun will ich Dir gleich
<lb/>das neueste am Anfang schreiben. Gestern war die
<lb/>große Verlosung. Von 1080 Losen habe ich die Nr. 437 gezogen.
<lb/>Damit kann ich nun Ende Juni an die Reihe kommen.
<lb/>Ende Mai fahren schon ein paar Leute der 5er Gruppe.
<lb/>Ich hoffe nun ganz bestimmt zur Ernte zu Hause zu sein.
<lb/>Jedoch ausrechnen tue ich mir erst etwas, wenn ich in
<lb/>Hardegsen auf dem Bahnhof stehe. Also liebe Else, von
<lb/>jetzt ab können wir die Tage zählen. Einen Luftpostbrief
<lb/>habe ich nun nicht abgeschickt, weil er Euch bis Pfing-
<lb/>sten doch nicht mehr erreicht hätte. In 14 Tagen wirst
<lb/>Du diesen Brief auch erhalten.
<lb/>Nun zu Deinen Briefen aus der letzten Zeit. Seit Dei-
<lb/>nem Brief 72 habe ich immer nur kurz antworten können.
<lb/>Du hast mich neben Eurer vielen Frühjahrsarbeit wieder
<lb/>reichlich mit Briefen versorgt. Nun laß mir doch die
<lb/>Freude, wenn ich dafür etwas mitbringen will. Viel ist es
<lb/>sowieso nicht. Jetzt wo ich meine Abfahrt weiß, wird auch
<lb/>nichts neues mehr angefangen, nur noch alles auf-
<lb/>gearbeitet. Du mußt Dich aber auch schonen, wenn Du spät
<lb/>am Abend schon sehr müde von der Arbeit bist und dann
<lb/>noch immer eine Stunde länger aufbleibst. So vom
<lb/>10. Juni ab werden mich Deine Briefe wohl nicht mehr
<lb/>erreichen. Von hier gibt es weiter nichts neues zu berich-
<lb/>ten.
<lb/>
<lb/>Quer: Die Rückseite konnte ich jeweils nicht mit Tinte schreiben,
<lb/>weil alles ausläuft.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>In meinem Brief 80 vom letzten Sonntagmorgen
<lb/>schrieb ich Dir schon, daß es ziemlich schwühl gegen
<lb/>Mittag wurde. Gegen Abend hatte wir dann
<lb/>auch einen ganz schönen Sturm da. In der Woche
<lb/>ließ das Wetter sich ganz gut an. Es ist auch
<lb/>ziemlich wechselhaft. Nun zu Deinem Brief 72:
<lb/>Zum Osterfeuer seid Ihr nicht ganz hingekom-
<lb/>men. Nächstes Jahr gegen wir bestimmt. Nachdem
<lb/>Michel nun seine Gesellenprüfung gut bestan-
<lb/>den hat, wird er wohl auch nicht gleich auf Wan-
<lb/>derschaft gehen. Hat Reinhart sich neulich beim
<lb/>Spielen das Knie kaputt gefallen? Karl Grim-
<lb/>mes Frau (Frieda Frieda), macht sie denn die
<lb/>ganze Gartenarbeit allein. Ist die alte Frau Grimme
<lb/>nicht mehr munter auf den Beinen? So alt sind
<lb/>die Grimmes Eltern doch auch noch nicht.
<lb/>Du schreibst daß Deine Schuhe bei den Leuten
<lb/>auffallen. Das ist nicht gut, wenn die Leute
<lb/>neidisch werden. man soll sie nicht unnütz reizen.
<lb/>Es muß einem immer schlecht gehen. Das sehen
<lb/>die lieben Mitmenschen immer gern. Der „Herr
<lb/>Hauptmann“ hat er sich denn früher auch schon 
<lb/>so benommen und was sagt den die Frau Haupt-
<lb/>mann dazu. Mach Du Dir aber darum ja weiter
<lb/>keine Gedanken. Du schreibst von Krank-
<lb/>heit bei Tante Else, hoffentlich ist es nichts
<lb/>ernstliches. Ich glaube so schnell wäre Tante Else
<lb/>in dem Betrieb nicht zu ersetzen wenn tatsächlich
<lb/>etwas zurückbehalten sollte. Die Wiese an der Langen-
<lb/>grund
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>81/2
<lb/>da soll doch nur die obere Wiese umgepflügt werden.
<lb/>Ich meine die ist doch schon eingezäunt gewesen.
<lb/>Die untere Wiese hatte keinen Zaun. Die ist doch
<lb/>auch so schief, da würde sich wohl auch schlecht ein
<lb/>Acker von machen lassen. Läuft die Quelle
<lb/>immer noch. Der Wildschaden muß ja wirklich über-
<lb/>hand nehmen. In allen Zeitungen steht aber auch
<lb/>davon drin. In ganz Deutschland ist es schlimm damit.
<lb/>Wenn die Hirsche schon Rudelweise auf den Feldern er-
<lb/>scheinen kann ja für die Ernte auch nicht mehr
<lb/>viel übrig bleiben. Nun zu Deiner Sternrichtung.
<lb/>Sie ist richtig. In diesen Tagen steht Abends
<lb/>die Venus sehr lange am Abendhimmel. Bald
<lb/>2 Stunden nach dem Dunkelwerden geht sie erst
<lb/>unter. das ist hier etwa um 1/2 10 Uhr. Bei Euch muß
<lb/>die Dämmerung schon ziemlich spät einsetzen.
<lb/>Am Abendhimmel sieht man nur noch ganz kurz
<lb/>das Sternbild des Himmeljägers Orion untergehen.
<lb/>Dagegen steigt im Osten der Skorpion immer etwas
<lb/>höher. Beim Dunkelwerden ist er schon zu sehen. Hier
<lb/>ist jede Nacht eine Sternennacht, außer wenn der Mond
<lb/>den Himmel hell macht.
<lb/>Von dem Schriftstück über Niesbrauch in Grone habe
<lb/>ich keine Ahnung. Wo hast Du das mal einsehen können.
<lb/>Frieda schrieb nichts über die Erberei. Auch Heinrich
<lb/>schrieb weiter nichts darüber wie den einen Satz,“alles
<lb/>in der Welt, nur nicht jedes Jahr erben“. da kann ich mir
<lb/>nun wirklich nicht viel heraus lesen. Nun das aller
<lb/>Neueste. mit Deinen Briefen vorgestern kam auch einer
<lb/>von Paul an (12. April 48). Der Brief ist diesmal so
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>wie ich ihn mir wünschte. Ich habe mich
<lb/>wirklich über den Brief gefreut. Auch Luise,
<lb/>wenn sie auch auf keinen Punkt meines
<lb/>Briefes eingeht, so ist doch diesmal der Ton
<lb/>ein ganz anderer. Paul ist doch noch der alte.
<lb/>Wenn ich noch Zeit haben werde schreibe ich Dir den
<lb/>Brief mal ab. Jedenfalls wird es mir diesmal
<lb/>mehr Freude machen den Brief zu beantworten.
<lb/>Paul hat an Dich auch eine Karte geschrieben.
<lb/>Ob das wohl geschehen ist, nachdem er von mir
<lb/>den Brief hatte. Um Ostern herum werden sie
<lb/>ihn bekommen haben.
<lb/>Zum Schluß, liebe Else, noch etwas über die
<lb/>Einkauferei! Leichte Riemensandalen lassen
<lb/>sich zu Hause vielleicht besser machen wenn ich das
<lb/>Leder dazu mitbringe. Ich weiß nicht wie hier die
<lb/>Preislage ist und ob sie nicht zu leicht sind.
<lb/>Zu Kakao reicht es bestimmt auch noch. Ich werde 
<lb/>erst ziemlich gegen Ende einkaufen wenn ich die
<lb/>ganzen Wünsche beisammen habe. Zitronen
<lb/>muß ich dann im Handgepäck mitnehmen. In
<lb/>der letzten Zeit habe ich eine Zitronenkur ge-
<lb/>macht. Habe aber keine Angst, daß Du einen
<lb/>ganz saueren Kerl nach Hause bekommst.
<lb/>Liebe Else, der Kamerad war eben schon
<lb/>hier, den Brief mit zu nehmen. Ich will da-
<lb/>rum für heute schließen. Seid alle auf das
<lb/>herzlichste gegrüßt und bald werden wir
<lb/>uns nun auch wiedersehen. Freuen wollen wir
<lb/>uns aber erst, wenn ich wirklich zu Haus bin.
<lb/>Alles Gute Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>