<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_458-1.jpg"/><div><lb/>82                              Lager 380/10, den 17.5.48
<lb/>                                     2. Pfingsttag
<lb/>    Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Nun sollt Ihr in einem kurzen Brief erfahren, wie
<lb/>ich die Pfingsttage verlebt habe. Diese Zeilen
<lb/>werden immerhin noch früher eintreffen wie ich
<lb/>selbst. Aber viel früher auch nicht mehr. Ant-
<lb/>wort auf diesen Brief bekomme ich wohl nicht
<lb/>mehr. Ich denke dann schon im Repat.-Wing
<lb/>zu sein, wenn Ihr ihn erhaltet. Nun zu den
<lb/>Pfingsttagen. Am Sonnabend haben wir schon 
<lb/>um 12.00 Uhr Mittags mit der Arbeit aufgehört.
<lb/>Am Nachmittag hatte ich einige Wege im Lager
<lb/>zu besorgen. Den Abend habe ich es mir
<lb/>dann gemütlich gemacht. Jedoch nicht wieder
<lb/>so wie am Ostersonnabend. Gestern Morgen fand
<lb/>hier im Lager ein Schauturnen statt. Aus
<lb/>dem Distrikt waren die Turner zusammen
<lb/>gekommen. Da die Turngeräte vom Lager bei uns
<lb/>im Cage aufgebaut sind, brauchte ich gar nicht
<lb/>erst weit laufen und erwischte auch einen
<lb/>guten Platz. Ich hatte zum ersten mal meine
<lb/>kurze weiße Hose wieder an. Auf den Knien hatte
<lb/>man dann auch bald einen schönen Sonnenbrand.
<lb/>Aber trotzdem ging es Nachmittags wieder raus.
<lb/>Mit Fritz Pfannkuche war ich mal zum alten
<lb/>Lager 380 hoch. Ich wollte dabei mal den Pieper
<lb/>aus Grone besuchen, der dort jetzt arbeitet. Er war
<lb/>aber selber unterwegs nach 2782. Ich habe dann
<lb/>noch einen Spaziergang über den „P.O.W.-Markt“
<lb/>zum Badestrand am Bittersee gemacht. da
<lb/>ich kein Badezeug mit hatte bin ich ins Wasser
<lb/>nicht mehr rein. Das haben wir heute Morgen
<lb/>mit Fritz und Heinrich nachgeholt. Gestern
<lb/>Abend hatte ich mich ganz schön müde ge-
<lb/>laufen. Heute sind wir über den P.O.W.-Markt, das
<lb/>sind die Araber-Verkaufsstände, etwas einkau-
<lb/>fen gegangen und anschließend gleich zum
<lb/>Badestrand. Es war wirklich herrlich im
<lb/>Wasser. Von Sonnenbrand war nichts mehr
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>zu merken. Ich werde jetzt jeden Sonntag
<lb/>raus zum Baden gehen, und wenn ich erst
<lb/>im Repat.-Wing bin, gehe ich jeden Nach-
<lb/>mittag raus. Das Wasser ist sehr salzig.
<lb/>Schlucken darf man davon nichts, sonst
<lb/>brennt es einem ziemlich im Hals.
<lb/>Heute Nachmittag mußte ich nun einen
<lb/>Skat mitspielen. Es fehlte der dritte
<lb/>Mann. Ich wollte diese Tage den Brief an
<lb/>Paul auch noch schreiben, aber heute wird es
<lb/>nichts mehr. Laß es nun auch noch einige
<lb/>Tage dauern. Ich hoffe, Ihr habt zu Hause auch
<lb/>Gestern und Heute gute Pfingsttage verlebt.
<lb/>Unsere Küche war wieder in Ordnung und das ist
<lb/>die Hauptsache. Euch allen sende ich herzliche Grüße
<lb/>Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>