<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_461-1.jpg"/><div><lb/>85                              Lager 380/10, Sonntag den 6.(5)6.48
<lb/>  Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute sollt Ihr wieder einen Brief mit Heimkehrer mit-
<lb/>bekommen. Am kommenden Dienstag geht der Transport ab.
<lb/>Im Augenblick ist mal wieder eine Verzögerung einge-
<lb/>treten, danach sehe ich schwarz, daß es mit meiner
<lb/>Abreise wirklich Anfang Juli wahr wird. Von 3 bzw.
<lb/>4 Schiffen sollten jetzt nur noch 2 fahren, allerdings
<lb/>dann nur bis Triest und von da mit der Bahn weiter.
<lb/>Es wäre nun wirklich gut gegangen, wenn die 2 Schiffe
<lb/>regelmäßtig für uns weiter gefahren wären. Aber da
<lb/>erste Schiff ist nach seiner Rückkehr von Hamburg erst
<lb/>einmal nach Haifa (Palästina) gefahren, und der ande-
<lb/>re P.O.W.-Transporter bringt nun am Dienstag zu er-
<lb/>sten mal nicht ganz 2000 Mann nach Triest. Der erste Dam-
<lb/>pfer transportiert nur 950 Mann. So fährt augenblicklich
<lb/>nur ein Schiff für uns. Es soll am 17. Juni
<lb/>aber schon zum zweiten mal einen Transport
<lb/>rüber schaffen. Ob nun für eine Fahrt 9 Tage
<lb/>ausreichen werden, das glaube ich kaum. Jedenfalls
<lb/>können wir nur das beste hoffen. Mir ist es diesmal
<lb/>garnicht recht, daß man sich auf die Versprechungen
<lb/>des Engländers so wenig verlassen kann. Nun hoffte
<lb/>ich, zur Ernte mit meiner ziemlich niedrigen Nummer
<lb/>noch vorzeitig einzutreffen, aber jetzt muß schon
<lb/>viel Glück dabei sein, wenn ich Anfang August zu Haus
<lb/>sein will. Liebe Else Du wirst Dich über diesen Brief
<lb/>gewiß nicht sehr freuen, aber was nutzt es alles. Wenn
<lb/>es doch noch früh genug werden sollte, dann bekommst
<lb/>Du mit Luftpost sofort Nachricht. Diesen Brief nimmt
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>ein Kamerad von Fritz Pfannkuche mit. Er fährt
<lb/>in die britische Zone. wir nehmen an, daß das
<lb/>Entlassungslager bei dem Transport über
<lb/>Triest nicht mehr Munsterlager ist, sondern
<lb/>daß schon in Friedland alles erledigt wird.
<lb/>Es ist möglich, daß von Friedland, Göttingen
<lb/>oder Northeim aus ein Schmuckkasten
<lb/>an Euch abgeschickt wird. Der Kamerad will
<lb/>nähmlich versuchen, auf dem Schiff einen
<lb/>Schmuckkasten umzusetzen. Wenn er ihn un-
<lb/>terwegs nicht los wird, schickt er ihn zu Euch
<lb/>nach Haus, oder er gibt ihn, wenn passende
<lb/>Gelegenheit in Göttingen bei der Durchfahrt
<lb/>besteht, an Hermann seine Adr. Friedänder
<lb/>Weg 15 ab. Es ist aber auch möglich, daß
<lb/>der Kamerad alles erst mit nach Haus nimmt.
<lb/>Auf diesen Brief wirst Du mir noch schreiben
<lb/>können liebe Else. Ich denke die Reise über
<lb/>Triest geht etwas schneller und Ihr werdet diesen
<lb/>Brief in 10 Tagen erhalten.
<lb/>Nach hier ist die Post jetzt immer sehr
<lb/>lange unterwegs. Gestern erhielt ich Deine
<lb/>lieben Briefe 87 (vom 1.u.2.Mai) und 88 (vom 4.Mai)
<lb/>Für beide meinen herzlichen Dank. Der Unfall
<lb/>von Tante Emma wird sich bis zu meiner
<lb/>Rückkehr sicher wieder eingeränkt haben.
<lb/>Wie kann man auch noch solche Dummheiten
<lb/>machen. - Hier ist es jetzt sehr warm geworden.
<lb/>Liebe Else, ich muß den Brief beenden. Laßt es Euch
<lb/>gut gehen. Es dauert nur noch ein paar Wochen. Einen
<lb/>P.O.W.Brief schicke ich gleichzeitig mit ab. Alles Gute Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>