<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_462-1.jpg"/><div><lb/>87                              Lager 380/10, den 10.6.48
<lb/>  Liebe Else, lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Gestern bekam ich Euern lieben Brief 89 (von
<lb/>Himmelfahrt) Ich habe mich gefreut wieder einen
<lb/>Brief von Dir, liebe Else, lesen zu können.
<lb/>Eure Geduld ist nun noch einmal auf
<lb/>eine harte Probe gestellt. Mir geht es hier
<lb/>mit der Ungewißheit aber genau so.
<lb/>Morgen kommen die Leute für Draft 48 in
<lb/>den Repat.-Wing. Bis Nr. 202 sind damit fort.
<lb/>Jetzt wir jeder einzelne Tag gezählt. Nächste
<lb/>Woche soll Draft 49 auch schon zusammen-
<lb/>gezogen werden. Mit Transport 51 rechne ich
<lb/>selber dabei zu sein. Gestern Mittag hat
<lb/>uns Pfannkuche von der Fahrt nach Port Said
<lb/>erzählt. Einige Stunden hat er sich in
<lb/>der Stadt aufhalten können. Die Heimkehrer
<lb/>kommen gleich vom Zug aufs Schiff. Früh
<lb/>um 1/2 7 Uhr fuhr ihr Zug hier ab, um 11 Uhr
<lb/>waren sie dort und um 1 Uhr waren die Leute
<lb/>alle auf dem Schiff. Die Leute des 2. Trans-
<lb/>portzuges befanden sich schon um 2 Uhr eben-
<lb/>falls alle an Bord. Um 4 Uhr ging die Reise los.
<lb/>1200 Heimkehrer an Bord. Dazu kommen in
<lb/>Tobruk, Tripolis und Bengasi noch zusammen 700 Mann.
<lb/>Danach fährt das Schiff erst nach Triest
<lb/>hoch. Die Matrosen hätten gemeint, am
<lb/>23. Juni könnten sie wieder in Port Said
<lb/>sein. In Port Said selber sei ein ziem-
<lb/>lich internationaler Verkehr. Die Preise
<lb/>in den Geschäften sind genau so wie hier
<lb/>auf dem P.O.W.-Markt auch. - Bei uns ist
<lb/>jetzt die Hitze angefangen. Heute arbeiten
<lb/>wir nicht. Die Engländer feiern irgend einen
<lb/>Königstag. Heute Morgen wollten wir zum Baden
<lb/>nun gehen wir erst am Nachmittag. Wenn erst
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>so heiß ist im Zelt, ist es mit dem Brief-
<lb/>schreiben nichts rechtes. Die Fliegen stören
<lb/>einen jetzt schon dauernd. Mit der baste-
<lb/>lei hat es schon seit einiger Zeit keinen
<lb/>Zweck mehr. Die Hitze unterbindet das Ar-
<lb/>beiten ganz von selber. In der Arbeits-
<lb/>zeit wir auch die ruhige Tour eingeschal-
<lb/>tet. Ich drehe immer noch kleine Holz-
<lb/>sachen. Für zu Hause wollte ich ein
<lb/>Grog-Service drehen. Dazu habe ich aber
<lb/>doch nicht mehr das passende Holz gefunden.
<lb/>Und Grog wird es ja auch keinen mehr
<lb/>geben. Liebe Else wenn Ihr diesen Brief
<lb/>erhaltet, hoffe ich bald auf der Fahrt zu sein.
<lb/>Nur noch ein bischen Geduld.
<lb/>Euch allen die herzlichsten Grüße Euer Karl
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>