<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_464-1.jpg"/><div><lb/>90                              Lager 380/10, den 16.6.48
<lb/>  Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Heute sollt Ihr einen Brief durch Heimkehrer mit-
<lb/>bekommen. Morgen früh fahren sie mit Draft 47 ab.
<lb/>Gestern Abend schrieb ich Euch einen P.O.W.-Brief. Der
<lb/>wird Euch später erreichen wie dieser, aber alle kommen
<lb/>noch früher an wie ich. Gestern und vorgestern hatten
<lb/>wir eine Mordshitze hier. Heute ist es wieder erträglicher.
<lb/>Mit meiner Abreise kann ich nun Mitte Juli rechnen.
<lb/>Je nach dem wie die Einteilung auf die einzelnen
<lb/>Drafts erfolgt, komme ich für 51 oder 52 in Frage.
<lb/>Beide fahren so um den 15. Juli. So wird meine An-
<lb/>kunft noch immer in den Monat August fallen.
<lb/>Nun will ich Dir noch einmal die Briefe bestätigen,
<lb/>die ich in der letzten Zeit erhalten habe. (Das Papier ist
<lb/>zu schlecht, ich muß mit Tintensitft weiter schrei-
<lb/>ben.) Euer Brief 89 traf am 9.6.48 ein, Nr. 90 am 15.6.
<lb/>91 am 12.6., 92  am 15.6., 93 am 12.6., 94 am 12.6.
<lb/>Da kannst du mal sehen, wie verschieden auch
<lb/>Euere Briefe hier eintreffen. Für alle Briefe
<lb/>noch einmal vielen Dank. Du hast schon ein-
<lb/>mal geglaubt, ich würde Deine Briefe nicht mehr
<lb/>erhalten. Ich hatte gehofft, auch von Bleyer,
<lb/>Sermond, Bierkamp noch einmal Post auf
<lb/>meinen Ostergruß zu bekommen, aber bis jetzt
<lb/>hat noch keiner etwas von sich hören lassen. Bleyer
<lb/>aus Herberhausen hat überhaupt noch nichts
<lb/>von sich hören lassen. Bruder Heinrich in Grone
<lb/>hätte gut auch noch einmal schreiben können.
<lb/>Ich hatte allen geschrieben, daß ich bis Au-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gust doch in Ägypten sei. Nun wird es
<lb/>tatsächlich auch bald wahr, aber geschrie-
<lb/>ben hat darum doch keiner. Liebe Else,
<lb/>heute wird der Brief nicht allzu lang.
<lb/>Am Nachmittag hatte ich noch etwas
<lb/>zu drechseln, was unbedingt fertig werden
<lb/>sollte. Mit der Bastelei habe ich schon eine
<lb/>ganze Weile aufgehört. Dazu ist es jetzt
<lb/>zu warm geworden. Nach Bekannten im 
<lb/>Repat.-Wing haben wir schon lange
<lb/>nicht mehr geschaut. Jetzt interessiert
<lb/>nur noch die eigene Abfahrt. Diesen Brief
<lb/>gebe ich einem Arbeitskollegen mit,
<lb/>der in die britische Zone fährt - Von
<lb/>Deinen Feuersteinen brauchst Du keine
<lb/>aufheben. 600 habe ich schon wieder eingekauft.
<lb/>Nach der Währungsreform wird es auch
<lb/>wieder Waren geben. Dann läßt es mit der
<lb/>Tauscherei sowieso nach.
<lb/>Liebe Else, es tut mir leid, daß ich zum
<lb/>Kirschenpflücken nicht schon selber da sein
<lb/>kann. Seht aber zu, daß keine auf dem Baum
<lb/>verderben. Gustav und Michel werden sie schon
<lb/>heraus holen. Aber Vorsicht, Kirschbäume
<lb/>sind gefährlich. Seid alle recht herzlich
<lb/>gegrüßt und übt Euch noch ein wenig in
<lb/>der Geduld. Mir geht es gesundheitlich
<lb/>ganz gut. Aber so braun gebrannt wie Ihr
<lb/>es wohl denkt, bin ich doch nicht. Bleibt mir
<lb/>auch gesund und munter alles Gute
<lb/>Euer Karl u. Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>