<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_465-1.jpg"/><div><lb/>91                              Lager 380/10, den 23.6.48
<lb/>  Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Am vergangenen Sonntag wollte ich diesen
<lb/>Brief schon schreiben, aber dann wurde der Trans-
<lb/>port 48 auf den 24. Juni festgesetzt und so
<lb/>schreibe ich den Brief erst heute. Mit dem
<lb/>Schiff, welches morgen den Draft 48 nach
<lb/>Triest bringt, werde ich auch meine Reise
<lb/>antreten, aber erst einen Monat später.
<lb/>Draft 50 fährt als nächstes mit dem
Schiff. Die Leute für Draft 50 kommen
<lb/>morgen in den Repat.-Wing. Wenn Ihr
<lb/>in 14 Tagen diesen Brief erhallten wer-
<lb/>det, ziehe ich um. Heinrich Schüddekopf
<lb/>aus Diemarden fährt mit Draft 49. Er
<lb/>befindet sich seit letztem Freitag im Repat-
<lb/>Wing. Seine Reise sollte am 29. Juni los-
<lb/>gehen. Nun ist bei dem Schiff schon wieder
<lb/>Verspätung bis 6. Juli gemeldet worden.
<lb/>Dadurch wird Draft 51 auch wieder später fahren,
<lb/>so daß es dann egal ist, ob man mit 51 oder
<lb/>52 fährt. 
<lb/>Am vergangenen Sonntag haben Schüdde-
<lb/>kopf und ich noch einmal Bernhard Hartwig
<lb/>in der Arb.Kp. 3110 besucht. Er liegt immer
<lb/>noch in dem Lager wo Ernst Bierkamp ge-
<lb/>wohnt hat. Der Bernhard wird mit seinen 4 Punk-
<lb/>ten bis zum Herbst wohl hier bleiben. Wir haben
<lb/>am Sonntag einen langen Marsch hinter uns
<lb/>gebracht. Um 7.00 Uhr sind wir los. Wir hofften
<lb/>ein Auto zu finden, was uns mitnahm,
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>aber die meiste Zeit ging mit Warten vorbei,
<lb/>und sind auch noch eine gute Strecke zu
<lb/>Fuß gegangen. Vom Rondell bis zum
<lb/>Bahnhof Fayid konnten wir einen Araber-
<lb/>Omnibus benutzen. Ihr werdet nun zwar noch
<lb/>nicht wissen, wo das alles ist, aber davon erzäh-
<lb/>le ich später zu Haus. Es ging uns nur darum,
<lb/>einmal in einem öffentlichen Fahrzeug zu fahren,
<lb/>trotz Flöhe und anderes, was man dabei ein-
<lb/>handeln kann. Als wir dann kurz vor 10 Uhr
<lb/>glücklich ankamen, war der Berhard beim
<lb/>Baden am Bittersee! Wir haben ihn vom
<lb/>Strand abgeholt, und er ist dann mit uns zum
<lb/>P.O.W-Markt gegangen. Ich wollte auf dem
<lb/>Rückweg sowieso einiges einkaufen. Um
<lb/>2.00 Uhr waren wir wieder zu Haus. Bernhard Hart-
<lb/>wig wird um dieselbe Zeit auch wieder zu Haus ge-
<lb/>wesen sein. Am kommenden Sonntag besucht
<lb/>er uns noch einmal. Auf diesem P.O.W.-Markt
<lb/>wollte ich etwas Zwist kaufen, aber den es
<lb/>dort gab, konnte man bestenfalls zum Säcke
<lb/>stopfen brauchen aber nicht für Strümpfe
<lb/>und Wäsche. Ich will noch einmal in einem
<lb/>richtigen Geschäft danach fragen.
<lb/>Liebe Else, für heute muß ich wieder
<lb/>aufhören. Es geht mir gut, macht Euch kei-
<lb/>ne Sorgen, die paar Tage schaffen wir noch
<lb/>gut.
<lb/>Euch allen die herzlichsten Grüße
<lb/>Euer Karl u. Vati.
<lb/>schreiben braucht
<lb/>Ihr nicht mehr.
</div>
</div></body>
</text></root>