<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_466-1.jpg"/><div><lb/>92.                              Lager 380/10, am 30.6.48
<lb/>                                                           Mittwoch
<lb/>  Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Dieser Brief ist nun der letzte, den Ihr durch
<lb/>Heimkehrer erhalten werdet. Heinrich Schüddekopf
<lb/>aus Diemarden fährt am Sonntag dem 4.7. mit Draft
<lb/>51 von Port Said ab. Morgen wird das Gepäck
<lb/>der Leute kontrolliert und kommt anschlie-
<lb/>ßend sofort auf die Bahn. Heinrich Schüdde-
<lb/>kopf ist beim Gepäckbegleitkommando.
<lb/>Darum muß ich diesen Brief schon heute,
<lb/>am Mittwoch, schreiben; sonst hätte ich
<lb/>ihn erst am Sonnabend fertig machen
<lb/>brauchen. Nun werde ich Euch nur noch
<lb/>einmal mit Luftpost schreiben, und
<lb/>das werde ich tun, wenn wir mit unserem
<lb/>Gepäck zur Abfahrt antreten müssen.
<lb/>Voraussichtlich komme ich am 9.Juli
<lb/>in den Repat.-Wing und am 19.Juli soll
<lb/>die Reise losgehen. Das hat mir soeben
<lb/>Fritz Pfannkuche berichtet. Wenn Ihr nun
<lb/>meinen Luftpostbrief erhaltet, dann
<lb/>bin ich schon auf der Reise. Heinrich Schüd-
<lb/>dekopf hat mich gestern Abend besucht, da
<lb/>wußte er noch nichts davon, daß er beim Gepäck-
<lb/>kommando sich befindet. So war er jetzt
<lb/>eben auch bei mir und noch schnell einige
<lb/>Bastelsachen abgeholt, die er mit aufs Schiff
<lb/>nehmen will. Ich habe ihm zwei Zigaretten-
<lb/>etuis und ein Eiersevice. Ob der
<lb/>Kamerad mit Draft 46 seine mitgenom-
<lb/>menen Sachen gut losgeworden ist, wissen die
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>noch garnicht. Trotzdem nimmt jeder
<lb/>etwas mit. Ich werde auf meiner Reise auch
<lb/>noch etwas mitnehmen. Einen größeren
<lb/>Schmuckkasten ein Eierservice und auch
<lb/>einige Zigarettenetuis. Ich hoffe, daß sich
<lb/>die ganzen Sachen nicht zu Haus wieder-
<lb/>treffen. - Post ist schon lange keine
<lb/>mehr eingetroffen. Dein neuester Brief
<lb/>ist immer noch Nr. 94 vom 23.5.48, den ich
<lb/>aber schon seit dem 12. Juni besitze. In
<lb/>den nächsten Tagen soll aber wieder Post
<lb/>eintreffen. Dann kommt wieder alles auf
<lb/>einmal. Mit der Hitze war es in den letzten
<lb/>Tagen halb so schlimm. Durchs Radio hö-
<lb/>ren wir immer die Tagestemperaturen
<lb/>aus Deutschland. Danach habt Ihr schlechtes
<lb/>und kaltes Wetter. Bei uns waren es Nachts
<lb/>um 20 Grad und am Tage 34. Der Wind kommt
<lb/>aber aus der guten Ecke. Am letzten Sonntag
<lb/>war Bernhard Hartwig bei mir zu Besuch.
<lb/>Liebe Else, für heute muß ich wieder
<lb/>aufhören. Viel Neues gibts nicht zu berichten,
<lb/>dafür aber bald viel zu erzählen. Eben
<lb/>hört das Radio auf zu spielen, da ist es
<lb/>10.00 Uhr und Ihr werdet in diesem Augenblick
<lb/>sicher auch schlafen gehen. Laßt Euch nun
<lb/>die wenigen Tage nicht mehr zu lang wer-
<lb/>den. Bleibt mir ja schön ruhig, und werdet
<lb/>nicht erst noch vor lauter Aufregung krank. Aber
<lb/>dafür steckt Ihr ja auch jetzt zu sehr in der
<lb/>Arbeit drinn. Alles Gute und die herzlichsten
<lb/>Grüße Euer Karl u. Vati
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>