<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_67_467-1.jpg"/><div><lb/>93                                                Sonnabend
<lb/>                                        Lager 380/10, den 3.Juli 48
<lb/>  Meine liebe Else, mein lieber Reinhart! Ihr Lieben alle!
<lb/>Nun gebe ich einem Zeltkameraden doch
<lb/>noch einen Brief mit nach Munsterlager. Morgen
<lb/>in der Frühe fahren die letzten Leute nach
<lb/>Port Said, die mit Draft 50 nach Haus fah-
<lb/>ren. Heinrich Schüddekopf fuhr am Donnerstag
<lb/>schon mit dem Gepäckkommando voraus. Er
<lb/>sollte eigentlich den letzten Brief mit
<lb/>Heimkehrer mitnehmen. Nun habe ich aber
<lb/>heute Euern lieben Brief 95 vom 26.5.48
<lb/>erhalten, und da die Möglichkeit für einen
<lb/>Brief an Euch noch besteht, sollt Ihr auch
<lb/>noch schnell ein paar Zeilen mit bekom-
<lb/>men. Leider kann ich nicht mit absolu-
<lb/>ter Bestimmtheit schreiben daß ich mit
<lb/>dem nächsten Draft dabei bin. die Zu-
<lb/>teilung für den Draft 51 ist mit der Anzahl
<lb/>von 118 Mann heute bekannt geworden.
<lb/>Es kann sein, daß ich gerade noch mit
<lb/>durchrutsche. Montag mittag kann
<lb/>ich es frühestens erfahren, ob ich am
<lb/>8. Juli schon ins Repat.-Wing einziehen
<lb/>werde. Wenn nicht, dann erst am 18. Juli.
<lb/>Fritz Pfannkuche war vorhin schon bei
<lb/>mir, er hat mir ja schon Hoffnung ge-
<lb/>macht. Ich glaube aber jetzt erst daran
<lb/>wenn ich tatsächlich im Repat.-Wing bin.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wie ich damals die gute Nummer gezogen
<lb/>habe, dachte ich auch, es würde schneller
<lb/>mit der Repatriierung gehen. So wird nun
<lb/>noch einmal die Geduld auf eine Prüfung
<lb/>gesetzt. Wenn es mit nächstem Donnerstag
<lb/>wirklich wahr werden sollte, dann käme ich
<lb/>Anfang August immer noch zu Haus an.
<lb/>Das wären dann gerade 9 Jahre später,
<lb/>wie ich damals so plötzlich fort mußte. Ich
<lb/>habe hier schon festgemacht, wenn ich auf
<lb/>den Jahrestag genau ankommen sollte,
<lb/>dann schafft nur genug zu trinken ran.
<lb/>Ich denke,  zum Dreschen werde ich dann
<lb/>noch dabei sein, wenn ich es mit 51 schaffe.
<lb/>Andernfalls komme ich dann zur Kirmes
<lb/>zurecht. Liebe Else, sonst hat sich in diesen
<lb/>3 Tagen seitdem Schüddekopf fuhr nichts
<lb/>ereignet. Es wurde wieder etwas heißer.
<lb/>Heut früh waren es um 6.00 Uhr 26 Grad Cel-
<lb/>sius und Nachmittags um 14 Uhr 40 Grad im
<lb/>Schatten natürlich. In der Sonne ist es noch
<lb/>etwas besser. Bei dieser Hitze ist es mit dem
<lb/>Badengehen auch nicht weit her. Oder man
<lb/>muß schon ganz früh los, um gegen 9.00 Uhr
<lb/>wieder im Lager zu sein.
<lb/>Bis zum Luftpostbrief wird dies nun der
<lb/>letzte Gruß  sein, den Ihr aus Ägypten
<lb/>erhalten werdet. Auf ein baldiges
<lb/>Wiedersehen Euer Karl und Vati
</div>
</div></body>
</text></root>