<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_47-1.jpg"/><div><lb/>Brief 42.                                Espol, den 22.9.46
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Heute zum Sonntag senden wir Dir viele
<lb/>liebe herzliche Grüße. Gestern haben wir Deinen
<lb/>lieben Brief Nr 6 erhalten vom 25.8. Hab vielen
herzlichen dank. Es ist jedes mal ein Festtag
<lb/>wenn Post von Dir Du guter eintrifft.
<lb/>Heute ist bei uns Kirmeß aber ohne Musik.
<lb/>Nächsten Sonntag ist sie  wohl in Grone.
<lb/>Sagtest Du nicht fast immer auf Deinen 
<lb/>Geburtstag? Aus Grone habe ich noch keine
<lb/>Antwort wieder bekommen, na, laß
<lb/>sie, ich werde mich schon nicht aufdrängen.
<lb/>Gustav ist heute auch zu Hause er ist
<lb/>nicht zum tanzen, muß sich jetzt erst
<lb/>mal etwas schonen. Gustav hat vor im
<lb/>März mal in die russische Zone zu
<lb/>reisen u seinen Freund Seeger zu be-
<lb/>suchen, er wohnt in der Nähe von Wittenberg.
<lb/>Bei Seegers ist noch allerlei zu machen
<lb/>betreffs Stoffe usw. Aber erst will Gustav
<lb/>mal in Richtung Garmisch Partenkirchen.
<lb/>In die amerikanische Zone kann man
<lb/>jetzt reisen wie man will.
<lb/>
<lb/>Eben hab ich mit Reinhart einen Spaziergang
<lb/>gemacht, über den Eichelberg. Eigentlich sollte ich
<lb/>mit ihm zur Weper, aber es ist heute wieder
<lb/>so sehr windig, und kalt ist es. Wir hatten
<lb/>beide den Wintermantel an. Ich glaube
<lb/>es wird früh Winter. Reinhart hat bei unserem
<lb/>Spaziergang fortwährend vom Weihnachtsmann
<lb/>erzählt. Für ihn könnte es schon wieder Weih-
<lb/>nachten sein. Aber wir haben bis dahin
<lb/>noch allerlei Arbeit draußen. Otto Hengst
<lb/>(Sommerberg) wird auch dieser Tage vom Russen
<lb/>kommen. Es kommen eben sehr viele.
<lb/>Schrieb ich Dir schon bei uns haben die Welfen
<lb/>die Übermacht. H.Hengst (Sommerberg)
<lb/>wird Bürgermeister. Wir begrüßen daß sehr.
<lb/>Du glaubst gar nicht was die andere Seite
<lb/>für einen Zorn hat – Aber für ein Jahr
<lb/>ist ihre ? Macht gebrochen – Tante
<lb/>Emma ist heute nach Großenrode
<lb/>die ist überall, sie hatte da auch was
<lb/>zu besorgen – Schade alles kann ich Dir
<lb/>nicht schicken. Aber jedenfalls wenn Du
<lb/>kommst werden Prilken (*) gebacken
<lb/>u Puffer noch u noch. Der kleinen
<lb/>Oma ihr Arm ist wieder ganz gut
<lb/>geworden. Ich denke auch Reinhart
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>wird es wieder schaffen.
<lb/>
<lb/>Für heute Dir alles gute u tausend
<lb/>liebe herzliche grüße u liebe liebe 
<lb/>                   Bussel
<lb/>
<lb/>
<lb/>(*)
<lb/>
<lb/>Prilken/Prilleken

Zutaten:

Teig:
500 g Mehl
 40 g Hefe
 60 g Zucker
200 ml lauwarme Milch
 25 g Butter oder Margarine
  2 Eigelb
  1 Teelöffel Salz
 50 g abgezogene, gemahlene Mandeln
  2 Esslöffel Rum

Außerdem:
Pflanzenfett zum Ausbacken
Zucker zum Wenden
<lb/>
<lb/> 
<lb/> 
<lb/>Zubereitung:
Für den Teig das Mehl in eine Schüssel sieben, in die Mitte eine Vertiefung drücken, die Hefe hineinbröckeln und mit einem Teelöffel Zucker, etwas Milch und etwas Mehl zu einem Vorteig verrühren. Mehl darüber stäuben und den Vorteig so lange zugedeckt an einem warmen Ort gehen lassen, bis er sich etwa verdoppelt hat. 
Danach den Vorteig zuerst mit etwas Mehl verrühren und mit den restlichen Zutaten so lange verkneten, bis sich der Teig vom Schüsselrand löst.
Den Hefeteig etwa 30 Minuten gehen lassen.
Danach den Teig etwa 1/2 cm dick ausrollen, mit zwei Ausstecher (7 cm und 3 cm Durchmesser) Teigringe ausstechen, auf ein gefettetes Backblech legen und nochmals gehen lassen.
Nach dem Aufgehen die Prilken mit der aufgegangenen Seite in das 180°C siedende Fett geben, zuerst etwa 2 Minuten zugedeckt backen, den Topfdeckel abnehmen, das Gebäck wenden und weitere 2-3 Minuten backen.
Danach die Prilken auf einem Küchenkrepp abtropfen lassen und in Zucker wenden.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>