<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_49-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 44                                  Espol, den 29.9.46
<lb/>  Mein liebster guter Karl! Liebster guter Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße, es ist
<lb/>heute ein ganz herrliches Sonntagswetter
<lb/>so herrlich, wie selten im Sommer.
<lb/>Eigentlich sollte ich mit Reinhart spazieren
<lb/>gehen, aber erst muß ich Dir einen Brief
<lb/>schreiben. Reinhart ist eben mit kleine Oma
<lb/>zum Berge spaziert, bloß er läuft so schnell
<lb/>u kleine Oma kann dann nicht so schnell
<lb/>mit. Diese Zeit hindurch geht es Reinhart
<lb/>wieder gar nicht gut,ich will nächste Woche
<lb/>doch mal einen Professor in der Nervenklinik
<lb/>mit ihm besuchen. Das es auch gar nicht
<lb/>besser werden will, es macht einen 
<lb/>ganz fertig. Er kann sich so drollig
<lb/>was spielen, heute morgen war er
<lb/>Herr Uhrmacher u ich Frau Uhrmacher,
<lb/>eine alte Taschenuhr von Dir hat er heile
<lb/>gemacht. Mit einem Nagel hat er sicher
<lb/>die Räger gefaßt u dann fingen sie  hin
<lb/>u wieder aus zu laufen. Ach was war
<lb/>
<lb/>er stolz, er hatte die Uhr heile gemacht.
<lb/>Liebster Vati morgen ist Dein Geburtstag
<lb/>wie wirst Du ihn erleben? Unsere Gedanken
<lb/>sind immer bei Dir, ich hätte Dir so gerne
<lb/>ein nettes Bild von uns beiden zum
<lb/>Geburtstag geschickt, aber es hat noch nicht
<lb/>geklappt, etwas mußt Du nun noch
<lb/>warten. Ich denke aber im nächsten
<lb/>Brief kann ich Dir die Bildchen von 
<lb/>Pfingsten mit schicken. Diese Woche dachte
<lb/>ich schon bald unsere Ruhe hier zu Haus
<lb/>sei zu Ende – nämlich unser Ernst
<lb/>wollte mit seiner Frau u Tochter auch
<lb/>hier her ziehen. Ich schrieb Dir schon. Die
<lb/>eine Schwägerin hätte T.B u nun hat der
<lb/>kleine Schwager 6 Jahre es auch an der
<lb/>Lunge. Nun hat Ernst Angst, daß seine
<lb/>Frau u Tochter auch angesteckt. Es ist ja
<lb/>richtig – Aber es soll gar noch nicht ansteckend
<lb/>sein. Nun wollte Ernst gleich hier
<lb/>her kommen mit seiner Familie.
<lb/>
<lb/>Das wäre ja keine 3 Wochen gut gegangen.
<lb/>Mutter jeder war außer sich. Die beiden
<lb/>alten Leute drüben in der Stube stören mich
<lb/>nicht, aber Ernst ist eben Ernst, u seine
<lb/>Frau ist die Trägheit selber, u dann 2
<lb/>Kinder, das 2 te kommt bald an. Wenn
<lb/>es dann eben nicht mehr geht da unten
<lb/>dann soll er sich irgend wo erst
<lb/>2 Zimmer nehmen. Und sonst können
<lb/>sie sich ja auch vorsehen, das der kleine
<lb/>es auch hat ist nur ein Zeichen ihrer
<lb/>Gleichgültigkeit. Gustav ist mit Ernst
<lb/>zum Gesundheitsamt gewesen, u
<lb/>da hat er Arzt gesagt  Ansteckungsfahr
<lb/>bestände keine, die T.B. wären vor-
<lb/>läufig noch zu. Gustav hat sich auch
<lb/>durchleuchten lassen u der Arzt hat
<lb/>an dem linken Lungenflügel einen
<lb/>Streifen fest gestellt. Hat ihm das Rauchen
<lb/>verboten u in 1/4 Jahr soll er wieder
<lb/>kommen. Gustav raucht auch zu viel.
<lb/>
<lb/>Ich habe es ihm schon so oft gesagt. Nun
<lb/>will Gustav sich in Göttingen röntgen
<lb/>lassen. Gut aussehen tut Gustav schon
<lb/>lange nicht, aber das mit der Lunge
<lb/>glaube ich nicht, das schlechte Aussehen
<lb/>kommt vom Herzen her. Wie geht es
<lb/>Dir liebster Karl Du schreibst gar nichts
<lb/>hast Du auch noch Beschwerden mit der
<lb/>Lunge oder Herzen? Ich denke so oft
<lb/>an Dich. Hier gibt es sonst keine besonderen
<lb/>Neuigkeiten. In Nürnberg wird morgen
<lb/>das Urteil gefällt, ob Du auch was
<lb/>davon hörst?- Nun liebster Karl für
<lb/>heute Schluß mit diesen Zeilen, ich
<lb/>muß mit Reinhart raus, er läßt
<lb/>keine Ruhe mehr. Tausend liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe liebe
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>