<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_71_491-01.jpg"/><div><lb/>                    Grone, den 25.Februar 1945.
<lb/>               Lieber <persName key="#67">Karl</persName>!
<lb/>Deinen liebe Brief vom 5.1. habe ich vor
<lb/>etwa 8 Tagen erhalten, etwa 6 Wochen unterwegs,
<lb/>auch besten Dank. Vor kurzer Zeit habe ich
<lb/>Dir einen Brief durch Deine Frau gesandt
<lb/>hast Du den bekommen? Ich hatte Deine
<lb/>Adresse nicht. Ich hätte ja gern gesehen, wenn
<lb/><persName key="#78">Else</persName> mal mit dem Kleinen gekommen wäre,
<lb/>aber es ist besser, sie kommen nicht, denn
<lb/>die Züge liegen jetzt viel unter Bordwaffen-
<lb/>beschuß. Wenn es jetzt wärmer wird, fahre ich
<lb/>mal mit dem Rade nach Espol. Am 19.2.
<lb/>hatten wir wieder einen Bombenüberfall, die
<lb/>Arndtstraße soll sehr stark mitgenommen sein,
<lb/>bei <persName key="#346">Luise</persName> hat es noch glimpflich abgegangen.
<lb/>Alu. und der Güterbahnhof sind sehr stark
<lb/>mitgenommen. Am Neujahrstag ist die ganze
<lb/>Familie Protte in der Siedlung am Stadweg
<lb/>wo Tohmas (Beinhards Alma) wohnt, umge-
<lb/>kommen. Keueckens ihr Haus an der Grone ist
<lb/>auch demoliert, auch die Phywe.
<lb/><persName key="#348">Hermann</persName> liegt wieder in der Gewerbeschule, seine
</div>
<pb n="2" facs="#facs_71_491-02.jpg"/><div>
<lb/>erste Verwundung will nicht heil werden, Diphteri-
<lb/>tus hat er auch jetzt gehabt, glücklich wieder über-
<lb/>standen. <persName key="#347">Ernst</persName> schreibt noch nicht gut, er ist
<lb/>sehr runtergekommen, das Herz will nicht
<lb/>richtig funktionieren. Auch leidet er an Sehschwä-
<lb/>che, er darf jetzt 2 Stunden aufstehen. Hoffentlich
<lb/>erholt er sich wieder, wenn es auch langsam geht.
<lb/><persName key="#478">Paul</persName> ist jetzt an der Ostfront, wo wissen wir
<lb/>nicht. <persName key="#344">Else</persName> hat auch Diphteritus gehabt, ist
<lb/>jetzt wieder durch. Am Montag, dem 19.2. hat sie
<lb/>die Arbeit wieder aufgenommen, kam aber am
<lb/>Dienstag Mittag wieder nach Hause, 2 Tage war
<lb/>sie zu Hause, Freitag hat sie wieder angefangen.
<lb/>Hoffentlich geht es nun wieder. Nur mit den
<lb/>Augen hat sie auch etwas abbekommen, es läuft
<lb/>ihr alles durcheinander beim Lesen und schreiben.
<lb/><persName key="#2608">Mutter</persName> und ich sind noch halbwegs auf dem
<lb/>Damm, bei mir meldet sich das Alter, der Dienst
<lb/>bei Spindler und Hoyer, 1 Woche Tag, 2 Wochen
<lb/>Nacht, fällt mir auch nicht leicht. In der Nachtwa-
<lb/>che fehlen dann die freien Tage. <persName key="#349">Heini</persName> und
<lb/>Berti und <persName key="#1137">Hertha</persName> die jetzt in Lütgenrode wohnt,
<lb/>schlagen sich so durch. Schreib mir gleich wieder
<lb/>ob du den vorigen und diesen Brief bekommen hast.
<lb/>Bleib gesund und komm heil wieder nach Haus.
<lb/>Es grüßt Dich herzlich dein Vater, Mutter u. Else.
</div>
</div></body>
</text></root>