<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_71_495-1.jpg"/><div><lb/> 11.2.47         Grone, den 23.12.1946
<lb/>  Lieber Karl!
<lb/>Deine liebe Weihnachtskarte haben wir
<lb/>heute erhalten, und uns alle darüber sehr
<lb/>gefreut. Auch vielmals besten Dank. Else,
<lb/>deine Frau hat uns immer Nachricht gegeben,
<lb/>wenn du geschrieben hattest und daraus nah-
<lb/>men wir an, daß es dir nicht schlecht geht.
<lb/>Unser Wunsch ist, daß du bald wieder bei dei-
<lb/>ner Familie und unter uns weilen kannst.
<lb/>Ernst wohnt bei uns in den 2 Zimmern südlich.
<lb/>Er arbeitet in seinem Beruf und schlägt sich
<lb/>recht und schlecht durch. Heini feiert schon länge-
<lb/>re Zeit krank; er hat mit Reuhma zu tuhn.
<lb/>Hermann ist auch schon diesen ganzen Sommer krank,
<lb/>er leidet noch an seinen schweren Verwundungen.
<lb/>Paul hat sein Geschäft wieder in Gang gebracht,
<lb/>er hat 2 Kinder von seinem Bruder aufgenommen,
<lb/>der noch mit Frau und 3 Kindern in Baiern
<lb/>wohnt. Der Junge, 15 Jahre alt, lernt bei ihm die
<lb/>Lakiererei; das Mädchen, 17 Jahre alt, lernt bei
<lb/>Luise den Haushalt. Von Heinrich Begau haben
<lb/>noch immer keine Nachricht, seid Stalingrad; er soll 
<lb/>                                                                              in
<lb/>
</div>
<pb n="2" facs="#facs_71_495-2.jpg"/><div>
<lb/>in russischer Gefangenschaft sein. Else ihr
<lb/>früherer Verlobter, Heinz Reuwers hat diesen
<lb/>Herbst aus russischer Gefangenschaft geschrieben,
<lb/>Fritz Wißler ist diesen Herbst zurückgekommen,
<lb/>der war mit ihm zusammen. Karl aus Hetjers-
<lb/>hausen und Edu aus Esebeck schreiben aus
<lb/>russischer Gefangenschaft, Bruder Karl sein
<lb/>Heinz arbeitet an der Eisenbahn als Ran-
<lb/>gierer, Otto ist gefallen. 
<lb/>Nun ist meine Hoffnung, daß ich Euch bald
<lb/>wieder in der Heimat begrüßen kann.
<lb/>Uns zu Hause, geht es der Zeit entsprechend
<lb/>noch gut, nur schwer ist das Alter schon, wurde
<lb/>74 Jahre alt. Else ist nicht mehr in ihrer ersten
<lb/>Stellung, sie ist jetzt bei der Göttinger Bank.
<lb/>Wie es wirtschaftlich jetzt hier ist, wird dir
<lb/>deine Else wohl geschrieben haben.
<lb/>Nun wünsche ich dir alles Gute und Hof-
<lb/>fentlich bist du bald wieder bei uns und
<lb/>den deinen.
<lb/>
<lb/>           Herzlichen Glückwunsch zum neuen
<lb/>Jahr und viele Grüße von mir, Mutter und
<lb/>Else.
<lb/>
<lb/>                Dein Vater.
<lb/>
<lb/>P.S.  HarweySteinmann, unser Neffe
<lb/>aus Amerika, war auch nochmal bei uns als
<lb/>amerikanischer Oberfeldwebel; er ist jetzt wieder
<lb/>zu Hause, haben auch schon Pakete gesendet.
<lb/>
<lb/>Nun zum Schluß, lieber Karl, laß den
<lb/>Mut nicht sinken und vertrau auf Gottes
<lb/>Hilfe.
<lb/>
<lb/>Wer nur den lieben Gott läßt walten,
<lb/>und hoffet auf ihn allerzeit,
<lb/>den wird er wunderbar erhalten
<lb/>in aller Not und Traurigkeit.
<lb/>Wer nur dem lieben Gott vertraut,
<lb/>der hat auf keinen Sand gebaut.
<lb/>
<lb/>Nochmals grüßt herzlich
<lb/>
<lb/>           Dein Vater
</div>
</div></body>
</text></root>