<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_5-1.jpg"/><div><lb/>Nr. 26.             Espol, den 25.2.45.
<lb/>  Mein liebster guter Karl! liebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße u alles alles gute
<lb/>dir liebster Karl. Wir warten schon wieder sehr auf Post
<lb/>denn morgen sind es 4 Wochen seit deinem Brief vom
<lb/>26.1. Aber man muß sich überhaupt wundern daß
<lb/>die Post noch befördert wird. Vater war vorgestern Abend
<lb/>wieder gekommen u mußten gestern Abend bis
<lb/>heute morgen um 7 Uhr wieder hin zum Aufräumen.
<lb/>Vormittag waren sie dann wieder zu Haus.
<lb/>Vater meint sie müßten morgen wieder hin, es
<lb/>wäre noch sehr viel Arbeit da. Ein Glück daß die Stadt
<lb/>Northeim sie nicht bekommen hat, sonst würde nichts
<lb/>mehr stehen. Die meisten seien ins Feld gefallen
<lb/>es sähe ganz furchtbar aus. Nach Göttingen führe
<lb/>immer noch kein Zug. Wir haben so oft gestöhnt
<lb/>daß wir so weit von der Straße ab liegen, aber jetzt
<lb/>ist es wirklich ein Glück. Ernst kam gestern auch
<lb/>von Göttingen, es hatte auch bei ihnen wieder tüchtig
<lb/>gerauscht. Weenderstr. u Bahnhof. Ich weiß nicht und
<lb/>wo noch alles die Städtische Brauerei am Brauweg
<lb/>soll sehr schwer getroffen sein. Hein hätte schon vom
<lb/>7.2. geschrieben, sie wären eingeschlossen - von da
<lb/>muß die Post besser gehen.
<lb/>Ernst ist mit seiner Frieda nach Großenrode
<lb/>die sieht sehr schlecht aus, ich glaube wenn die mal
<lb/>älter wird die wird ganz krumm, die hat jetzt
<lb/>schon so einen hohlen Buckel. Die ist bestimmt schon über
<lb/>1/4 Jahr raus, u dann geht sie in dem Zustand
<lb/>noch nach Üssinghausen. Ich sage zu der ganzen Sache kein
<lb/>Wort, mir ist es egal. Mutter ist heute Nachmittag
<lb/>zu Else mit ihrem schwarzen Seidenkleid, daß wollen
<lb/>wir ihr noch zu recht machen zu der Hochzeit. Ich gehe
<lb/>nächste Woche auch noch mal nach Else runter zum
<lb/>nähen, sie hat eben so viel zu tun.
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_5-2.jpg"/><div>
<lb/>Ihr Siegfried ist auch noch in Hamm. Aber besuchen
<lb/>kann sie ihn bei der jetzigen Fliegertätigkeit auch nicht.
<lb/>Hildesheim soll gestern auch schwer was abbekommen
<lb/>haben. Sonst hatte Hildesheim ja noch immer Glück gehabt.
<lb/>Wir verbringen heute unsern Sonntag nachmittag in
<lb/>der Stube, denn draußen ist es sehr kalt und ein scheußlicher
<lb/>Wind. Ich muß mich mit Reinhart eben sehr vorsehen.
<lb/>er wird sicher auch zu große Mandeln haben, weil
<lb/>er so leicht eine Entzündung weg hat. Das Wetter ist
<lb/>hier auch zu wechselhaft, gestern hatten wir den reinsten
<lb/>Frühling u heute wieder kalt. Wie ist es bei dir da unten?
<lb/>Ludchen ist bis lang noch nicht bei uns gewesen,
<lb/>noch nicht mal bei Vater in der Schmiede. Aber
<lb/>die, die ihm weg geholfen haben wie Hillebrands Falken
<lb/>die hat er schon besucht. Jedenfalls hat es sich in noch
<lb/>nichts geändert. 
<lb/>Reinhart reitet eben mal wieder daß die Wände zittern
<lb/>u oft steht das Pferd auch Tage lang still. Seine Haupt-
<lb/>beschäftigung ist marschieren, u dann singt er feste dabei:
<lb/>„Mein Vaterland soll Deutschland sein“. Singen tut er
<lb/>viel u gerne. Die ersten Schuhe die wir ihm in Göttingen
<lb/>im Urlaub gekauft haben zieht er zu gerne an.
<lb/>Montags gibt es ein großes Geschrei wenn er die Schuhe
<lb/>nicht anziehen soll. Fein ist er nur einmal gerne.
<lb/>„Nein die alte Schürze ziehe ich nicht an, ich möchte
<lb/>die andere schöne anziehen“. Aber damit kommt er
<lb/>natürlich nicht durch. In Moringen ließ ich ihm
<lb/>aus einem alten blauen Hut von mir einen
<lb/>Seppelhütle machen, mit einer wunderschönen Feder
<lb/>daran, er sieht ganz allerliebst darin aus.
<lb/>Wie so ein feiner Herr sieht er in seinem schönen
<lb/>Mantel mit dem Hütle aus. Ernst hatte gestern den
<lb/>Hut aufgesetzt er sah zum schief lachen aus.
<lb/>Nun liebster Karl Vati für heute die alles gute u.
<lb/>tausend liebe Grüße u herzliche Bussel Deine
<lb/>Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle grüßen Dich herzlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>