<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_348_502-01.jpg"/><div><lb/>
<lb/>                                                                                          Göttingen, 21.8.47
<lb/> Friedländerweg 15
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Lieber Bruder Karl!
<lb/>Endlich komme ich dazu, deine
<lb/>Karte zu beantworten. Deine Adresse
<lb/>ist mir erst seit der Zeit bekannt. Dich
<lb/>wird nun zuerst interessieren, wie ich
<lb/>nach Hause gekommen bin, wenn du
<lb/>es nicht schon durch Vater oder Else oder
<lb/>sonst jemand weißt! Von meiner ersten
<lb/>Verwundung am 16.1.43 in Rußland
<lb/>einigermaßen genesen, kam ich Juli 44
<lb/>wieder raus und wurde am 7.August 44
<lb/>zum zweitenmal verwundet, Kopfschuß.
<lb/>Danach kam ich Januar 1945 wieder
<lb/>raus, wieder zum Osten. Durch die Stra-
<lb/>pazen des Rückzugs erkrankte ich am
<lb/>Bein und hatte das Glück, schnellstens
<lb/>ins Heimatlazarett nach hier zu kommen.
<lb/>Dort war ich, bis Göttingen besetzt wurde.
<lb/>Einen 	Tag vorher wurde ich mit Genesen-
</div>
<pb n="2" facs="#facs_348_502-02.jpg"/><div>
<lb/>denurlaub entlassen. Mein Bein lag
<lb/>noch in Gips. Dadurch bin ich der Kriegs-
<lb/>gefangenschaft entgangen. Meine Wehr-
<lb/>machtsentlassung bekam ich im Sept.
<lb/>1945 durch eine Entl. Kommission.
<lb/>Unserem Bruder Ernst ist es ja so ähn-
<lb/>lich ergangen. Hoffentlich blüht Dir
<lb/>nun auch bald das Glück, zu deinen
<lb/>Lieben zurückzukehren. Im Sommer 45
<lb/>also vor jetzt zwei Jahren war ich mal
<lb/>mit dem Rad in Espol. Dann noch 
<lb/>nicht wieder und deine Frau war auch
<lb/>selten mal hier. Es ist ja auch so,
<lb/>daß hier jeder mit sich selbst genug
<lb/>zu tun hat, um durchzukommen. Ich
<lb/>könnte jetzt ein Klagelied anstimmen
<lb/>über die schlechte Zeit usw. aber
<lb/>man muß doch noch froh sein, so davon
<lb/>gekommen zu sein. An Sachwerten, z.B.,
<lb/>habe ich außer einigen Fensterscheiben 
<lb/>                                                         und
</div>
<pb n="3" facs="#facs_348_502-03.jpg"/><div>
<lb/>                   Blatt II
<lb/>
<lb/>und „freiwillig“ gespendeten Sachen
<lb/>nichts verloren. Es ist aber auch noch
<lb/>nichts wieder dazu gekommen. Der
<lb/>Aufbau unserer „demokratischen“ Wirt-
<lb/>schaft geht eben noch nicht so schnell
<lb/>vonstatten.  Man bekommt soeben
<lb/>das Nötigste um weiter zu vegetieren.
<lb/>Ich will mich nicht in Einzelheiten ver-
<lb/>lieren sonst könnte ich diesen Block (welcher
<lb/>noch zehn solche Lagen hat) vollschreiben und
<lb/>noch viel mehr. Aber auch das Papier ist zu
<lb/>knapp. Was dich vielleicht mehr interessiert
<lb/>ist vielleicht meine Lage so im Allge-
<lb/>meinen. Zwei Jahre lebt (oder vegetiert,
<lb/>was im Augenblick dasselbe ist) man
<lb/>nun schon so in der Zeit zwischen Krieg
<lb/>und Frieden. Krieg ist hier nicht mehr,
<lb/>und Frieden ist hier (und anderswo) auch
<lb/>noch nicht! Meine sämtlichen Erspar-
<lb/>nisse sind aufgebraucht. Zum Schwarz-
<lb/>                                               händler
</div>
<pb n="4" facs="#facs_348_502-04.jpg"/><div>
<lb/>händler und Schieber tauge ich nicht und
<lb/>mit ehrlicher Hände Arbeit kann man sich 
<lb/>kaum die zustehenden „Kalorien“ verdienen.
<lb/>Die einzige Freude, die man hat,
<lb/>sind unsere Kinder. Beide sind einiger-
<lb/>maßen gesund und wohlauf. Gundel geht
<lb/>schon zur Schule und Helmut möchte schon
<lb/>am liebsten mit Papa „la la“ bauen.
<lb/>Ich habe nämlich für Heini einen neu-
<lb/>en Radioapp. gebaut. 4 Röhren P2000. Da
<lb/>sag Helmut „la la“ zu. Singen kann
<lb/>er auch ganz schön, viele Lieder. Die Bilder
<lb/>sind von diesem Sommer. Ja, lieber Karl,
<lb/>es wird bald Zeit, daß Du nach Hause kommst.
<lb/>Hoffentlich besuchst Du mich dann mal!
<lb/>Daß Else nicht oft kommt, kann ich verstehen.
<lb/>Erstens die schlechte Verbindung und dann
<lb/>Die viele Arbeit usw. Aber was ich nicht ver-
<lb/>stehen kann, ist, daß Ernst mit seiner
<lb/>Hertha, wo sie doch nun schon bald 
<lb/>                                                   zwei
</div>
<pb n="5" facs="#facs_348_502-05.jpg"/><div>
<lb/>           Blatt III
<lb/>zwei Jahre in Grone wohnen, noch nicht
<lb/>ihren Antrittsbesuch bei mir, sowohl wie
<lb/>bei Heini und auch Luise gemacht haben.
<lb/>Hertha will  mit uns Städtern nichts zu tun
<lb/>haben. Anscheinend sind wir ihr nicht nobel
<lb/>und standesgemäß genug. Was die sich
<lb/>nur einbildet!!! Du mußt nun nicht
<lb/>glauben, ich will hier Familientratsch machen.
<lb/>Der Anlaß, weshalb ich dies Thema aus-
<lb/>führlich behandele, ist wichtig genug und
<lb/>um eine Diskussion desselben kommen
<lb/>wir Brüder nicht herum. Denk nur,
<lb/>was sich Hertha geleistet hat: Zum Ersten:  Sie hat
<lb/>unserem Vater das Ansinnen gestellt
<lb/>unser Eigentum in Grone auf Ernst
<lb/>überschreiben zu lassen, damit wie sie sich
<lb/>ausdrückt, Ernst weiß, wofür er sich quält!
<lb/>Ich für meine Person, nenne das übel-
<lb/>ste Erbschleicherei!  Überhaupt, was geht
<lb/>Hertha diese Sache an. Ich glaube, das geht
<lb/>doch nur unseren Vater und uns Kinder
</div>
<pb n="6" facs="#facs_348_502-06.jpg"/><div>
<lb/>und den noch unmittelbar dabei betei-
<lb/>ligten Personen was an. Du verstehst mich
<lb/>doch. Hier haben die Schwiegersöhne und -töch-
<lb/>ter unseres Alten Herrn nicht ausschlag-
<lb/>gebend mitzuwirken. Du kennst meine
<lb/>und auch Heinis Einstellung zu der Frage
<lb/>nach Grone zu ziehen, solange der Vater
<lb/>noch lebt. Ich glaube, die deine war doch
<lb/>auch dieselbe? Zum alten Herrn zu ziehen, vor-
<lb/>erst nicht; trotzdem ich hier in meinen 1 1/2
<lb/>Zimmern auch nicht allzu bequem wohne
<lb/>mit 4 Personen. Ernst ist nun hingezogen,
<lb/>und ich finde es eine freche Unverschämt-
<lb/>heit, derartige Ansinnen an Vater zu 
<lb/>stellen. Wie mir scheint hat nicht Ernst,
<lb/>sonder Hertha die Hosen an. Zum anderen
<lb/>hat sich Ernst darüber aufgeregt, weil ich
<lb/>Else nicht zur Hochzeit gratuliert habe.
<lb/>Ich bin von der Heirat erst benachrichtigt, als
<lb/>die Hochzeit vorbei war. Und dann heißt Else
<lb/>jetzt nicht Reuvers, wie aus ihrer schrift-
<lb/>                                               lichen
</div>
<pb n="7" facs="#facs_348_502-07.jpg"/><div>
<lb/> schriftlichen    Blatt IV
<lb/>Verlobungsanzeige zu entnehmen war,
<lb/>sondern Henze. Ein zukünftiger Schwager
<lb/>namens Henze war mir aber bis damals
<lb/>und ist mir auch bis heute noch nicht
<lb/>vorgestellt worden! Hier hätte Hertha, die
<lb/>doch so gut die „Formen und Etiketten der
<lb/>guten Gesellschaft“ kennt, Else rechtzeitig
<lb/>beraten können. Aber ich glaube,
<lb/>eher das Gegenteil ist der Fall! Ich will ja
<lb/>nicht schlecht von Else reden, aber seit sie
<lb/>den „Neuen“ hatte, war es aus mit ihren
<lb/>Besuchen bei uns. Und vorher kam sie oft
<lb/>und hatte unsere Kinder auch immer so gern.
<lb/>Also, lieber Karl, schon aus diesen fami-
<lb/>lieären Gründen ist es notwendig, daß Du
<lb/>sobald wie möglich hier auf der Bildfläche
<lb/>erscheinst. Vater hat was vor in dieser
<lb/>Sache, will aber nocht nichts konkretes un-
<lb/>ternehmen, als bis er mit allen 4 Söhnen
<lb/>gesprochen hat. Von Bauplänen, Siedlung bei
<lb/>der Springmühle u.a. Na, du weißt ja
</div>
<pb n="8" facs="#facs_348_502-08.jpg"/><div>
<lb/>ja, was du davon zu halten hast. Unser
<lb/>Vater scheint auch jetzt in seinem hohen
<lb/>Alter noch nicht begriffen zu haben, daß
<lb/>aus seinen Jungens Männer geworden
<lb/>sind. Am liebsten möchte er auf dem
<lb/>Sterbebett noch sagen:“ Junge, dat mokest
<lb/>Du ßau! un da wert meck nits n'
<lb/>hännert, wenn eck nich dabee ßin!“
<lb/>Neulich war er bei mir und hatte seine
<lb/>Papiere mit betr. dem Erbvertrag mit zu
<lb/>und Nachsätzen mit unserer Stiefmutter.
<lb/>Er wollte sich bei meinem Nachbarn und
<lb/>duz-Freund juriste Auskunft holen. Mein
<lb/>Nachbar ist Amtsrichter. Bei dieser Gelegenheit
<lb/>wurde ich das erstemal  etwas ausführlicher
<lb/>Einzelheiten aus Vaters Verträgen mit
<lb/>unserer Stiefmutter gewahr. Ich kann nicht
<lb/>alles aufführen. Aber daß Else in gesetz-
<lb/>licher Erbfolge doppelt erben soll ist meiner
<lb/>Ansicht unrecht.  Ebenfalls, daß <persName key="#2766">Berti</persName> Erben
<lb/>wird von Vermögensteilen, die nur den
<lb/>leiblichen Nachkommen unseres Vaters
<lb/>                                                  zustehen
</div>
<pb n="9" facs="#facs_348_502-09.jpg"/><div>
<lb/>                Blatt V
<lb/>zustehen. Das Einzige, was nicht anfechtbar
<lb/>ist, ist der Nießbrauch für die Stiefmutter.
<lb/>Die Zusatz- und Nachsatz-Klauseln, die
<lb/>Vater unterschrieben hat sind anfechtbar.
<lb/>Nun will ich dir zusammenfassend zu
<lb/>diesem Thema sagen, daß es meine Absicht
<lb/>ist, in einem eventuell entstehenden Erbstreit
<lb/>alles durchzustreiten, und wenn der letzte
<lb/>Groschen der Erbmasse zum Rechtsanwalt
<lb/>fließt. Lieber so, als daß andere mühelos
<lb/>alles einstecken, was ihnen rechtmäßig
<lb/>nicht zusteht. Dann noch eins in Bezug
<lb/>auf die wirtschaftliche Lage der heutigen
<lb/>Zeit bei meinem Erbstreit. Es ist garnicht
<lb/>so dumm von Hertha, wenn sie Ernst
<lb/>möglichst bald und noch zu Vaters Lebzeiten
<lb/>als Erbe der Sachwerte eingesetzt haben will.
<lb/>Um die Miterben später (man kann es
<lb/>nicht wissen bei diesen unsicheren Zeiten) ein-
<lb/>mal mit ein paar wertlosen Papierfetzen
<lb/>abzufinden. Jawohl, so ist es, und Hertha
</div>
<pb n="10" facs="#facs_348_502-10.jpg"/><div>
<lb/>mag mich wohl deshalb auch nicht leiden,
<lb/>weil ich sie durchschaue. Ich glaube, lieber
<lb/>Karl, in deinem vollen Einverständnis
<lb/>zu handeln, wenn ich derartige Bestrebun-
<lb/>gen mit allen mir zur Verfügung stehen-
<lb/>den Mitteln bekämpfe. Weißt du,
<lb/>warum in den letzten Jahren unser Haus
<lb/>in Grone plötzlich schuldenfrei war?
<lb/>Vater hatte ein „heimliches“ (d.h. die Stief-
<lb/>mutter wußte nichts davon) Sparkonto
<lb/>von angeblich 5000 RM. Als sie das gewahr
<lb/>wurde, wollte sie Vater zwingen; wie,
<lb/>das ist dir bekannt. Ich erinnere nur
<lb/>an die Ausflüge, die sie des öfteren
<lb/>unternommen hat, um dann, wie uns
<lb/>unerfahrenen Kindern schien reumütig
<lb/>zurückzukehren. Also, sie wollte Vater 
<lb/>zwingen, das Konto auf Else zu über-
<lb/>tragen. Vorweg, vor der ganzen Erberei“
<lb/>Vieviele solcher Erpressungen wird sie
<lb/>wohl außerdem noch begangen haben?
<lb/>                                                Dieses
</div>
<pb n="11" facs="#facs_348_502-11.jpg"/><div>
<lb/>                         Blatt VI
<lb/>Dieses einemal hat Vater standgehalten
<lb/>und hat mit dem Geld die Hypotheken
<lb/>abgelöst. Dieses war eine große Sache 
<lb/>von der Alten, die ich gottseidank gewahr
<lb/>geworden bin. Vater erzählt nun all die
<lb/>Kleinigkeiten, um die sie uns so im
<lb/>Laufe der Jahre betrogen hat. Gewiß,
<lb/>gequält und gearbeitet hat sie ja auch.
<lb/>Dafür mach ich ihr ja auch ihren Niesbrauch
<lb/>nicht abstreitig. Aber auch nur den gönne
<lb/>ich ihr und keinen Pfennig mehr.
<lb/>Nun will ich endlich aufhören mit
<lb/>diesem leidigen Thema! Wie geht es
<lb/>dir? Hast du es gut getroffen? Bist du
<lb/>einentlich beim Am. oder beim Engl.
<lb/>Hoffentlich hast du dir das Rauchen nicht
<lb/>angewöhnt! Ich rauche nur, wenn ich was
<lb/>habe! Meistens nichts. Mit meiner
</div>
<pb n="12" facs="#facs_348_502-12.jpg"/><div>
<lb/>Arbeit bin ich zufrieden. Ich arbeite
<lb/>in einer Wartungswekstatt.
<lb/>      Mit den Wünschen, das Dich 
<lb/>      diese Zeilen bei bester Gesundheit
<lb/>        antreffen
<lb/>                grüßt dich
<lb/>                           Dein Bruder
<lb/>                              Hermann.
<lb/>
<lb/>Lieber Karl! Auch ich sende dir die besten
<lb/>Grüße, und hoffe, daß dich diese Zeilen bei guter
<lb/>Gesundheit antreffen. Uns geht es so den Umständen
<lb/>entsprechend. Else habe ich neulich am Bahnhof getroffen,
<lb/>als sie Euren Kleinen in die Klinik gebracht hatte.
<lb/>Reinhart ist übrigens schön herangewachsen, wir haben
<lb/>ihn einige male besucht. Hoffentlich wird es nun mit 
<lb/>seinen Leiden bald besser. Ich will Else gelegentlich
<lb/>auch mal schreiben, wie es hier jetzt geht. Es grüßt
<lb/>                   Dich Deine Schwägerin Frieda.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/> 
</div>
</div></body>
</text></root>