<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_348_503-01.jpg"/><div><lb/>                                     Göttingen 8.2.48
<lb/>
<lb/>                     Lieber Carl!
<lb/>
<lb/>            Sicher hast du schon lange auf Nachricht von uns
<lb/>gewartet. Aber du mußt entschuldigen, wenn Hermann
<lb/>deinen Brief noch nicht beantwortet hat. Er hat sehr viel zu
<lb/>tun, und ist abends oft sehr abgespannt. darum habe ich mich
<lb/>heute mal aufgerafft, dir einige Grüße zu senden. Vor allem
<lb/>erst mal besten Dank für deinen Brief, wir haben uns sehr
<lb/>darüber gefreut. Wie geht es dir? Hier bei uns ist noch alles
<lb/>beim Alten, man muß eben sehen, wie man so einigermaßen
<lb/>durchkommt. Hermann ist ziemlich unterernährt, ab und zu machen
<lb/>ihm auch noch seine alten Wunden zu schaffen. Ich tue ja bestimmt alles
<lb/>was in meinen Kräften steht, aber es fehlt eben das Fett. - Doch 
<lb/>will ich dich nicht weiter mit meinen Sorgen und Mühen beschweren;
<lb/>denn es hat ja ein jeder mit sich zu tun. Wir wollen vielmehr
<lb/>hoffen, daß auf diese Zeit auch mal eine andere folgen wird.
<lb/>Wie wir von Else hören, sind jetzt viele aus deinem Lager
<lb/>entlassen, dann wird ja hoffentlich auch für dich bald die Stunde
<lb/>der Heimkehr kommen. Hermann wartet schon sehnlichst auf 
<lb/>dich und auch Luise, damit auch du in Sachen Grone mit reden
<lb/>kannst. Heini hat es jedenfalls nicht leicht und muß sich durch-
<lb/>beißen und da ist es ganz schön, wenn auch du deine Meinung
<lb/>mit kund tust, obwohl es von Seiten der Schwiegermutter
<lb/>
</div>
<pb n="2" facs="#facs_348_503-02.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>nicht erwünscht ist. Aber sie muß sich allmählich daran gewöhnen, daß
<lb/>nicht sie allein zu bestimmen hat. Hermann hat sich schon viel Kopf-
<lb/>zerbrechen über die ganze Sache gemacht, und auf gütlichem Wege
<lb/>wird kaum was zu machen sein. Die Umstände sprechen nicht dafür.
<lb/>Schon darum wäre es gut, wenn du sobald wie möglich entlassen
<lb/>würdest. Sonst wüßte ich für heute nichts mehr. Laß es dir weiter-
<lb/>hin gutgehen, und kehre bald gesund in die Heimat zurück.
<lb/>     
<lb/>         Die herzlichsten Grüße senden dir
<lb/>
<lb/>                        Hermann, Frida, Gundel
<lb/>                                  und Helmut.
<lb/>
<lb/>               Wünschen dir auch ein gesegnetes Osterfest.
<lb/>                                   und viele Ostereier ! ! !
</div>
</div></body>
</text></root>