<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_348_504-01.jpg"/><div><lb/>                                     Gött.,  13.6.48.
<lb/>
<lb/>                     Lieber Karl!
<lb/>  deinen Brief vom 17.3. haben wir Ende
<lb/>April erhalten. Recht schönen Dank dafür. Jetzt
<lb/>ist nun der Sommer ins Land gezogen, und
<lb/>damit rückt nun auch deinen Entlassung näher.
<lb/>Hermann meinte schon, ob es überhauput noch Zweck
<lb/>hätte zu schreiben aber ich will es dennoch versuchen.
<lb/>und diesen Brief nun als den letzten betrachten. Wie
<lb/>geht es dir ? Sicher habt ihr auch toll unter der Hitze
<lb/>zu leiden. Hier ist es in den letzten Wochen auch ziemlich
<lb/>heiß. Wir hätten dir schon eher geantwortet, aber die nötige
<lb/>Zeit fehlte. Du muß nämlich wissen, daß wir Groß-
<lb/>agrarier geworden sind (Spaß) Wir haben nämlich im
<lb/>Frühjahr Heinis Garten übernommen (Nähe Schützenplatz)
<lb/>da haben wir so übliches Gemüse &amp; etwas Frühkar-
<lb/>toffeln angebaut. Dann haben wir noch ein Stück Land
</div>
<pb n="2" facs="#facs_348_504-02.jpg"/><div>
<lb/>an der Elliehäuser Straße (wo du früher Wache gestanden hast)
<lb/>da sind Kartoffeln + Zuckerrüben. da gibt es so allerlei
<lb/>Arbeit. Zu allem kommt noch, daß kurz nach Ostern Hermans
<lb/>Rad gestohlen ist, angeschlossen hier vorm Grundstück,
<lb/>innerhalb 1/2 Std. da hat nun H. mein Rad in Schwung
<lb/>gesetzt, Bereifung besorgt unter ziemlichen Opfern. Nun
<lb/>habe ich ihm da draußen noch nicht viel helfen können.
<lb/>Der Weg beträgt für mich 1 1/4 Std. und ich habe nebenbei
<lb/>schlechtes Schuhwerk. Trotzdem gehen die Tage und Wochen
<lb/>schnell hin vor lauter Arbeit, da auch das Einkaufen oft
<lb/>mit viel Schlange stehen verbunden ist. Aber wir wollen
<lb/>nicht klagen, wenn wir nur so einigermaßen durchhalten
<lb/>diese schwere Zeit. Es hat eben jeder mit sich zu tun.
<lb/>Lieber Karl! du möchtest nun gern Näheres über die
<lb/>Erbgeschichte wissen. Also der Herr Henze wollte für
<lb/>Eure Mutter sowohl als auch für Else Interessen vertre-
<lb/>ten. Er hat sich auch mal in Grone in Gegenwart von
<lb/>Heini + Luise + der Alten allerlei erlaubt sich einzumischen.
</div>
<pb n="3" facs="#facs_348_504-03.jpg"/><div>
<lb/>Aber Heini hat ihm die Meinung gesagt, seitdem soll
<lb/>er ja ziemlich kusch sein. Es handelte sich um das Schlach-
<lb/>ten, was ja erst den rechten Anstoß zu allem gegeben
<lb/>hat. Heini hat sich die Schlacht- Erlaubnis erwirkt und
<lb/>für seine Fam. das Schwein geschlachtet. Die Herrschaften
<lb/>hatten sich das aber anders überlegt, und zwar sollte
<lb/>das Schwein Eurer Mutter mit Else + den alten Henzens schlachten.
<lb/>Heini war zwar sehr großzügig &amp; hat ihr den entsprech.
<lb/>Teil abgegeben (nimmt dafür die Karten) aber das war ihr
<lb/>nicht genug. die ganze Sache bei Morsig ging nun
<lb/>nicht weiter, da sie jegliche noch gewünschten Auskünfte
<lb/>den Miterben verweigerte, vor allem Elses + ihr
<lb/>eigenes Sparbuch, welches sich auf mehrere 1000 M
<lb/>beläuft. Nun hat H. [Hermann] (auch im Interesse Luise + Heini)
<lb/>auf Anraten Morsigs einen Anwalt (Dr. Beyer)
<lb/>genommen und die Bücher angefordert. das hat an-
<lb/>scheinend gewirkt. Sie hatten nämlich durch Herrn
<lb/>Henze bei Morsich sagen lassen die Gelder auf den Büchern
</div>
<pb n="4" facs="#facs_348_504-04.jpg"/><div>
<lb/>würden aus Amerika stammen, und nicht zu Erb-
<lb/>masse gehören. Jetzt sollen plötzlich die Gelder aus
<lb/>dem Erlös der gefütterten Schweine stammen, 1935-1940 wo
<lb/>„Else“ das Futter von der Anstalt geholt haben soll V
<lb/>dies nur als kleine Erläuterung, aber Hermann wird
<lb/>durch Beyer schon entsprechend antworten lassen.
<lb/>V und dein Vater lt. Vereinbarng die Sparbücher an-
<lb/>gelegt hat.
<lb/>Also lieber Karl, ich kann nicht alle Einzelheiten mehr
<lb/>schreiben, jedenfalls ist die ganze Sache äußerst schmut-
<lb/>zig, und es muß etwas geschehen. Mach nur daß du
<lb/>bald kommst und mit in der Sache reden kannst.
<lb/> Für heute will ich nun schließen, in der Hoffnung
<lb/> auf ein baldiges Wiedersehen.
<lb/>      Recht viele Grüße senden dir
<lb/>     Hermann, Frida, Gundela
<lb/>          und kl. Helmut.
<lb/>
<lb/>[180 Grd gedreht]
<lb/>Eure Mutter hat sich übrigens auch einen Anwalt genommen „Imand“
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>