<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_511-1.jpg"/><div><lb/>14.1.48
<lb/>                                    Göttingen den 9.12.47
<lb/>       Lieber Karl!
<lb/>Hoffentlich hast du in-
<lb/>zwischen unseren ersten Brief
<lb/>erhalten. Will dir nun
<lb/>heute recht herzliche Weihnachts-
<lb/>grüße senden und wollen
<lb/>wünschen, daß auch du bald
<lb/>die Fesseln der Gefangenschaft
<lb/>abstoßen und heimkehren
<lb/>kannst. Wir haben wieder
<lb/>Besuch. Pauls Bruder Fritz
<lb/>ist mit seiner 24 jährigen
<lb/>Tochter da. Sie sind beide
<lb/>schwarz über die Grenze ge-
<lb/>kommen. Sind im Juli
<lb/>erst von den Polen rausge-
<lb/>schmissen. Jetzt sind sie in
<lb/>Liebauda bei Ellrich im
<lb/>Harz untergebracht. Dort können
<lb/>
<lb/>                   - 2 -
<lb/>Sie bei Walkenried auch gleich
<lb/>über die Grenze gehen. Morgen
<lb/>wollen Sie wieder zurück, sind
<lb/>schon 14 Tage da. Hoffentlich kommen
<lb/>nun Sie wieder gut rüber.
<lb/>Ja, es ist eine ganz tolle
<lb/>Zeit über uns hereingebrochen
<lb/>Daß hätten wir uns wohl
<lb/>niemals träumen lassen, im 
<lb/>eigenen Land wie Verbrecher
<lb/>herumzuschleichen. Wie lange
<lb/>daß wohl noch so weitergehen
<lb/>wird? Letzte Woche war deine
<lb/>liebe Frau bei uns. Sie hatte
<lb/>allerhand in der Stadt zu tun und
<lb/>zu besorgen. Else hat auch Ihre
<lb/>großen Sorgen und den kleinen
<lb/>Reinhardt, hoffentlich wird es
<lb/>mit dem heran wachsen wieder
<lb/>besser. Nach Weihnachten wollen
<lb/>wir beide, Paul u. ich mal wieder
</div>
<pb n="2" facs="#facs_346_511-2.jpg"/><div>
<lb/>                             - 3 -
<lb/>nach Espol.
<lb/>
<lb/>Lieber Karl, heute will ich weiter-
<lb/>schreiben, gestern Abend war ich so
<lb/>müde, daß ich nichts mehr zusammen
<lb/>kriegte. Heute ist unser Besuch
<lb/>wieder abgereist. Hoffentlich schaffen
<lb/>Sie es. Heute Abend war ich mit
<lb/>Bärbel im Theater, Don Giovanni
<lb/>eine Oper von Mozart, vielleicht
<lb/>kennst du sie. Es war sehr schön.
<lb/>Wir haben nämlich wieder Dauermiete?
<lb/>Letzte Woche waren wir 2 x im Theater,
<lb/>Ein Schauspiel von einem Franzosen
<lb/>„Euridike (*1) und ein englisches „Mord
<lb/>im Dom“ daß erste war entsetzlich
<lb/>wurde ausgepfiffen und im 2 ten
<lb/>Akt liefen die meisten davon.
<lb/>Das St. „Mord im Dom“ war sehr gut. (*2)
<lb/>Es handelte vom politischen und
<lb/>kirchlichen Leben in England. Wie
<lb/>der König Heinrich der IV die Kirche
<lb/>und das Land einen wollte, in dem
<lb/>
<lb/>                   - 4 -
<lb/>er den Kanzler zum Erzbischof er-
<lb/>nannte, dieser aber sich dann zum
<lb/>Pabst von England machte, was wieder
<lb/>dem Pabst von Rom mißfiel. Er tut
<lb/>den Erzbischof in den Bann. Nach
<lb/>7 Jahren würde der Bann gelöst
<lb/>und der Erbischof kehrt nach England
<lb/>zurück. 4 königtreue Mannen wollen
<lb/>Ihn nun wieder für den König
<lb/>zurückgewinnen, was Ihnen aber
<lb/>nicht gelang. Darauf mußte der
<lb/>Erzbischof sterben, wurde von
<lb/>den 4 Königsreuen verwundet.
<lb/>Bei jedem Messerstich fand ?
<lb/>nach einem Leibgericht?. Daß
<lb/>ganze war nur 1 Bild und wunder-
<lb/>schön gut gespielt. Nun habe ich dich
<lb/>mit diesem Kram gelangweilt,
<lb/>aber es kam mir so in die Feder.
<lb/>Sonst erlebt man ja nichts besonderes
<lb/>als wie Rennen und jagen hinter
<lb/>dem nötigsten her. Daß ganze
<lb/>Leben ist nur noch ein hetzen und
</div>
<pb n="3" facs="#facs_346_511-3.jpg"/><div>
<lb/>              - 5 -
<lb/>5.)  doch dürfen wir uns nicht beklagen,
<lb/>denn wir haben einigermaßen zu
<lb/>essen und können uns eine
<lb/>warme Stube machen. Haben von
<lb/>17 Znt. Rübensaft gemacht. Da können
<lb/>wir jetzt erstmal feste backen und
<lb/>Honigkuchen backen. Heute haben
<lb/>wir Spekulatius und Honigkuchen 
<lb/>gebacken. Es ist schade, daß wir
<lb/>dir nichts schicken können. Weißt
<lb/>du auch, die schönen Plätzchen, die
<lb/>du immer so gern mochtest? Na
<lb/>aber ich hoffe doch, daß Ihr zum
<lb/>Fest auch ganz gut verpflegt werdet.
<lb/>Wir werden uns 2 arme Landser aus
<lb/>dem Lazarett holen. Im Gymnasium
<lb/>liegen die, die aus russischer Gefangen-
<lb/>schaft kommen. Die armen Kerle
<lb/>sind übel dran, kommen alle
<lb/>krank und gebrechlich zurück.
<lb/>Willi Eggers und Jannchen Schäfer Ihr
<lb/>Mann, ? sind auch noch nicht
</div>
<pb n="4" facs="#facs_346_511-4.jpg"/><div>
<lb/>                             - 6 -
<lb/>da, auch beide in russischer Gefangenschaft.
<lb/>1 Sohn von Eggers ist gefallen.
<lb/>Leony Hoffmann ist im Januar
<lb/>45 auch noch gefallen bei Frankfurt
<lb/>a d. Oder. Jetzt ist Franz Siller
<lb/>als Schuster Lehrling mit im Geschäft.
<lb/>Hilda seine Frau ist im Laden
<lb/>und Emmy ist verheiratet und wohnt
<lb/>in ?. Franz ist seit Aprill
<lb/>dieses Jahr erst frei, er war interniert
<lb/>in Karlsruhe beim Ami. Franz
<lb/>muß sich auch schwer umstellen. Er
<lb/>war doch schon seinerzeit in Reichenhall.
<lb/>Es fällt Ihm auch sehr schwer.
<lb/>Sie haben aber ein strammes Töchter-
<lb/>chen von 4 Jahren und erwarten
<lb/>jetzt den 2ten Erdenbürger.
<lb/>Heinz Seidel ist von seiner Frau
<lb/>geschieden und auch wieder verheiratet.
<lb/>Seine ersta Frau treibt ein
<lb/>tolles Leben. Ja, daß bringt
<lb/>alles der Krieg so mit sich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>                    - 7 -
<lb/>Wie vielen Frauen dauert es zu
<lb/>lange bis sie ihre Männer wieder
<lb/>haben uns suchen sich solange was
<lb/>anderes. Aber in dieser Beziehung
<lb/>brauchst du keine Angst zu haben,
<lb/>denn auf solche Gedanken käme
<lb/>deine Else wohl nicht.
<lb/>Nun will ich dir noch von Grone
<lb/>berichten, daß Heini draußen
<lb/>wohnt, wirst du wohl inzwischen
<lb/>erfahren haben. Heini ist zu
<lb/>dumm, er läßt sich jetzt schon
<lb/>von der Alten bescheißen, aber
<lb/>seine Frau ? mit! Hermann
<lb/>wird jetzt gespickt? von der Alten,
<lb/>Ihm will sie die Schnauze stopfen,
<lb/>und sie versucht es auch. Erst
<lb/>hatte er die große Klappe und
<lb/>wollte alles ?, jetzt hat
<lb/>er Heini schon alles ?
<lb/>und hat noch nichtmal den Erbschein
</div>
<pb n="5" facs="#facs_346_511-5.jpg"/><div>
<lb/>              - 8 -
<lb/>besorgt. Weißt du, es ist jammerschade,
<lb/>daß du nicht da warst, denn Ernst
<lb/>ist uns auch in den Rücken gefallen
<lb/>und hält fest zu Alten, du kannst
<lb/>dir ja denken, daß er es nicht um-
<lb/>sonst tut. Aber es ist doch ein ganz
<lb/>schmutziger Charakterzug. Na hoffentlich
<lb/>kommst du bald, dann können wir
<lb/>dir alles erzählen.
<lb/>
<lb/>Für heute will ich nun schließen, wünsche dir 
<lb/>zufriedene und gesunde
<lb/>Feiertage und zum
<lb/>neuen Jahr eine baldige
<lb/>gesunde Heimkehr
<lb/>
<lb/>Recht herzliche Grüße
<lb/>von uns allen
<lb/>Deine Schwester Luise
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Paul hat jetzt sehr viel zu tun
<lb/>da er jetzt viel für den Weihnachtsmann arbeitet.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>(*1) Das war Euridiky von J. Anouilh)
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Aller à : Navigation, rechercher 
<lb/>Page d'aide sur l'homonymiePour les articles homonymes, voir Eurydice.
<lb/>
<lb/>Cet article est une ébauche concernant une pièce de théâtre.
<lb/>Vous pouvez partager vos connaissances en l’améliorant (comment ?) selon les recommandations des projets correspondants.
<lb/>Eurydice
<lb/>Auteur
<lb/>Jean Anouilh
<lb/>Genre
<lb/>Théâtre
<lb/>Pays d'origine
<lb/> France
<lb/>Lieu de parution
<lb/>France
<lb/>Éditeur
<lb/>Éditions Balzac
<lb/>Collection
<lb/>Pièces noires
<lb/>Date de parution
<lb/>1942
<lb/>Date de la re représentation
<lb/>18 décembre 1942
<lb/>Metteur en scène
<lb/>André Barsacq
<lb/>Lieu de la re représentation
<lb/>théâtre de l'Atelier
<lb/>modifier 
<lb/>Eurydice est une pièce de théâtre de Jean Anouilh créée au théâtre de l'Atelier (Paris) le 18 décembre 1942 dans une mise en scène et des décors d'André Barsacq.
<lb/>Elle fait partie des Pièces noires avec L'Hermine (1931), La Sauvage (1934) et Le Voyageur sans bagage (1937).
<lb/>
<lb/>1 Argument 
<lb/>2 Théâtre de l'Atelier, 1942 
<lb/>3 Théâtre de l'Œuvre, 1991 
<lb/>4 Autour de la pièce 
<lb/>Eurydice est actrice dans une troupe de comédiens en tournée. Au buffet d'une gare, elle rencontre Orphée, un violoniste. Ils tombent amoureux et Eurydice quitte la troupe pour vivre avec Orphée. Le couple croise un commis-voyageur inquiétant, M. Henri, peut-être le Destin. Le directeur de la troupe révèle qu'Eurydice est sa maîtresse. Orphée est jaloux, les amants se fâchent. Eurydice se fait écraser par un bus. M. Henri, compatissant, transige avec la mort : Eurydice est ramenée à la vie, mais Orphée ne doit pas la regarder jusqu'au matin. Orphée ne résiste pas et la regarde. Elle meurt à nouveau. M. Henri propose à Orphée le seul remède qui lui permettra de rejoindre Eurydice, la mort. Dans une chambre d'hôtel sans charme, les deux amants sont réunis à jamais.
<lb/>Création le 18 décembre 1942 au Théâtre de l'Atelier.
<lb/>Mise en scène : André Barsacq 
<lb/>Scénographie : André Barsacq 
<lb/>PERSONNAGES et interprètes : 
<lb/>LE PÈRE : Jean Dasté 
<lb/>ORPHÉE : Alain Cuny 
<lb/>EURYDICE : Monelle Valentin 
<lb/>LA MÈRE : Madeleine Geoffroy 
<lb/>LE GARÇON DU BUFFET : Eugène Yvernes 
<lb/>VINCENT : Jean-Henri Chambois 
<lb/>LA JEUNE FILLE : Annie Talbert 
<lb/>MATHIAS : Roger-Maxime 
<lb/>ALFREDO DULAC : Alfred Adam 
<lb/>MONSIEUR HENRI : Auguste Boverio 
<lb/>LE GARÇON D'HÔTEL : Léonce Corne 
<lb/>LE PETIT RÉGISSEUR : Jacques Jeannet 
<lb/>LE CHAUFFEUR : Marcel Pérès 
<lb/>LA CAISSIÈRE : Suzanne Dalthy 
<lb/>LE SECRÉTAIRE DU COMMISSARIAT : André Schlesser 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>(*1) Erstaufführung am 18.Oktober 1947 in Göttingen (und Köln)
<lb/>
<lb/>WIKIPEDIA:
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wechseln zu: Navigation, Suche 
<lb/>Mord im Dom, englischer Originaltitel Murder in the Cathedral, ist ein 1935 uraufgeführtes Versdrama von T.S. Eliot. Es hat die letzten Tage des Erzbischofs von Canterbury Thomas Becket vom 2. Dezember 1170 bis zu seiner Ermordung durch Ritter Heinrichs II. von England am 29. Dezember 1170 zum Thema.
<lb/>Im Mittelpunkt steht Beckets innerer Kampf mit einer Reihe von Versuchungen, von denen die ersten drei den Versuchungen Christi (Mt 4, 1-11) nachgebildet sind, während die vierte darin besteht, aus Ruhmsucht das Schicksal des Märtyrers anzustreben. Über diese sagt Becket:
<lb/>The last temptation is the greatest treason, 
<lb/>To do the right deed for the wrong reason. 
<lb/>(Die letzte Versuchung ist der größte Verrat, 
<lb/>aus falschem Grund zu tun die rechte Tat.)[1] 
<lb/>Becket besteht aber auch sie. Am 2. Weihnachtstag, dem Fest des ersten Märtyrers, des heiligen Stephanus, predigt er in seinem Dom und weist jede Blutzeugenschaft für Christus, die aus dem eigenen Willen aufsteigt, von sich. Die Gloriole des Martyriums könne nur Gott verleihen, nie der Mensch sich selbst. Am 29. Dezember erscheinen vier Ritter, beschuldigen Becket des Verrats und der Verschwörung und fordern ihn auf, sich vor dem König zu verantworten. Becket will seine Sache aber nur vor den Papst bringen. Die Priester schließen sich voll Angst mit ihrem Erzbischof in der Kathedrale ein, doch Becket lässt die Türen wieder öffnen, da das Gotteshaus jedermann zugänglich sein muss. Die vier Ritter dringen nun ein und erschlagen den Erzbischof. Darauf wandelt sich die Szene zu einem modernen Tribunal mit dem Publikum als Richter, vor dem die Ritter ihre Untat mit der Staatsräson rechtfertigen. Mit einer Totenklage und einem Lobgesang auf den heiligen Blutzeugen Thomas schließt das Drama.
<lb/>Wie Hortmann in seiner Deutung ausführt, wirkt das Stück „durch seinen frappierenden Charakter als ritualistisches Weihespiel. Seine überzeitliche Thematik transzendiert das Geschichtliche” und lädt ein „zu einer Art Mysterienspiel”.[2]
<lb/>T.S. Eliot, der stark von der hochkirchlichen Richtung des Anglikanismus geprägt ist, schrieb das Stück auf Anregung von Bischof George Bell, um die Menschen, die in faschistisch regierten Ländern lebten, dazu aufzurufen, die christliche Kirche gegen den Missbrauch durch Faschisten und Nationalsozialisten zu verteidigen.
<lb/>Das Stück wurde 1935 beim Canterbury Festival unter der Regie von E. Martin Browne mit Robert Speaight in der Rolle des Becket uraufgeführt[3] und 1951 von George Hoellering verfilmt.[4] Zur deutschsprachigen Erstaufführung - Übersetzung von Rudolf Alexander Schröder[5] - kam es am 20. Januar 1939 in Basel. Die Erstaufführung in Deutschland fand am 18. Oktober 1947 gleichzeitig an den Städtischen Bühnen Köln unter der Regie von Karl Pempelfort (* 22. Februar 1901 Düsseldorf; † 16. Dezember 1975 Bonn) und am Stadttheater Göttingen unter der Regie von Hans Dietrich Keuter statt.
<lb/>Die auf dem Drama basierende Oper Assassinio nella cattedrale von Ildebrando Pizzetti wurde zum ersten Mal am 1. März 1958 am Teatro alla Scala unter der Regie von Margherita Wallmann und der musikalischen Leitung von Gianandrea Gavazzeni gezeigt (mit Nicola Rossi-Lemeni als Becket und Leyla Gencer als prima corifea).
<lb/>Wilhelm Hortmann: T.S.Eliot, Murder in the Cathedral. In: Hans Weber (Hrsg.): Dramen des 20. Jahrhunderts für den Englischunterricht der Sekundarstufe II - Interpretationen. Diesterweg Verlag Frankfurt a.M et. al. 1982, ISBN 3-425-04209-2, S. 25-40. 
<lb/>Heinz Kosok: „Die Rechtfertigungsszene“ der Ritter in T.S. Eliots Murder in the Cathedral. In: Franz H. Link (Hrsg.): Amerika · Vision und Wirklichkeit, Beiträge deutscher Forschung zur amerikanischen Literaturgeschichte. Athenäum Verlag, Frankfurt a.M. et. al. 1968, S. 374-387. 
<lb/>Hochspringen ↑ Übersetzung Wikipedia Benutzer:Vsop 
<lb/>Hochspringen ↑ Wilhelm Hortmann: T.S.Eliot, Murder in the Cathedral. In: Hans Weber (Hrsg.): Dramen des 20. Jahrhunderts für den Englischunterricht der Sekundarstufe II - Interpretationen, Diesterweg Verlag Frankfurt a.M et. al. 1982, S. 26 
<lb/>Hochspringen ↑ am 19. Juni 1935; Textausgabe veröffentlicht bei Faber & Faber, London, 13. Juni 1935 
<lb/>Hochspringen ↑ Internet Movie Database – Murder in the Cathedral (1951) 
<lb/>Hochspringen ↑ Suhrkamp-Verlag Berlin 1946 
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>