<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_517-1.jpg"/><div><lb/>1)
<lb/> 
<lb/>          Lieber Karl, liebe Else u Kinder!
<lb/>
<lb/>Es ist zwar schon 24 Uhr, aber ich will schnell
<lb/>noch ein paar Zeilen schreiben, damit Irma
<lb/>den Brief mitnehmen kann. Ich bin heute
<lb/>den ganzen Tag unterwegs gewesen. Früh
<lb/>bei Irma, 10 Uhr zu Heißmangel,
<lb/>mittags zu Dr. Weißenfeld und gegen
<lb/>Abend noch mal nach Grone raus. Also bei Herrn
<lb/>Dr. Weißenfels habe ich lieber Karl
<lb/>über deine Krankheit gesprochen.
<lb/>Nun paß gut auf, Chronische Nephritis
<lb/>ist eine Chronische Nierenentzündung
<lb/>und verdammt nicht mit zu spaßen.
<lb/>Ich habe jetzt daß neue Doktorbuch
<lb/>neben mir liegen und schreibe dir
<lb/>die wichtigsten Verhaltenmaß-
<lb/>nahmen auf und bitte dich lieber
<lb/>Euch danach zu richten, denn du
<lb/>lieber Karl bist für deine Familie
<lb/>noch recht nötig. Also jetzt geht es los,
<lb/>Schonung der Nieren durch eine ver-
<lb/>nünftige Lebensweise, alle Dinge
<lb/>welche die Herztätigkeit unnütz aufregen,
<lb/>sind fernzuhalten. Jede körperliche
<lb/>Anstrengung jede stärkere körperliche
<lb/>wie geistige Aufregung muß vermieden
<lb/>(Ärger)
<lb/>werden. Dem Rate des Arztes folgen, unter
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Umständen kann die Sorge für tägliche
<lb/>Ruhe auch völlige Bettruhe erfordern, also
<lb/>wenn du dich nicht wohlfühlst, bleib ruhig mal
<lb/>im Bett, daß schadet nicht, so was ist nur
<lb/>von Nutzen. Ferner keine zu reichliche Fleisch-
<lb/>nahrung, Gewürze, stärkere Säuren und
<lb/>keinen Alkohol in konzentrierter Form. Daß
<lb/>beste Nahrungsmittel ist Milch in reichlichen
<lb/>Mengen. Auch Buttermilch ist gut. Im
<lb/>übrigen soll die Nahrung aus nicht zu
<lb/>großen Mengen leichter Fleischspeisen bestehen
<lb/>besonders, Taube, Huhn, Kalbfleich  ? Eiern
<lb/>einfache Eierspeisen, leichte Mehlspeisen,
<lb/>(Reis, Gries, Sago, Maizena, süßem
<lb/>gekochten Obst, einfachen Suppen u Weißbrot.
<lb/>zum trinken sind zu empfehlen, Fachinger,
<lb/>?, ?quelle, Emser, Selters.
<lb/>Auch schwacher Tee und nicht zu starker Kaffee
<lb/>sind erlaubt. Von großer Wichtigkeit ist
<lb/>frische Luft. Haut vor stärkeren Abkühlungen
<lb/>schützen, kaltes und wechselndes Klima vermeiden,
<lb/>also nicht von der warmen Stube in die Kälte.
<lb/>Großes Gewicht auf die Hautpflege legen
<lb/>häufiger warme Bäder, Salzbäder oder künstliche
Kohlensaure Bäder benutzen. Tägliche Abreibungen
<lb/>des ganzen Körpers mit warmem aromatischem
<lb/>Essig. verdünntem Spiritus, oder Franzbrantwein
<lb/>sind zu empfehlen. Das habe ich übrigens auch eine
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2)
<lb/>ganze Zeit gemacht und es hatt mir sehr
<lb/>gut geholfen. Auch jetzt mache ich noch fast jeden
<lb/>Tag lauwarme Abreibungen des ganzen
<lb/>Körpers und Herr Doktor hat sich heute gefreut
<lb/>und meint, Er wäre sehr zufrieden mit
<lb/>mir, ich hätte mich prächtig erholt, auch daß
<lb/>Blutbild hätte sich wesentlich gebessert.
<lb/>Na sieste, doch ein Erfolg und warum
<lb/>solltest du es bei ein bischen gutem Willen
<lb/>nicht auch noch schaffen, laßt Euch nur
<lb/>nicht zu viel vorunken und Karl sei
<lb/>eisern auf deine Gesundheit bedacht.
<lb/>Herr Dr. W. hat mir daß Stärkungs-
<lb/>mittel für dich aufgeschrieben, daß könntst
<lb/>Du ruhig nehmen, es würde sehr gut tun.
<lb/>Ich schicke es dir durch Irma mit und
<lb/>dann bitte ich dich lieber Karl nimm es
<lb/>3xtäglich einen Eßlöffel voll. Das Zeug ist
<lb/>sehr sehr gut, also schütte es ja nicht weg.
<lb/>Nun liebe Else bitte ich dich wieder deine
<lb/>ganzen Kräfte deinem Mann und
<lb/>deiner Familie und sei nicht mehr so
<lb/>dumm und opfere dich für daß auf,
<lb/>wofür du nur Undank erntest. Im Augen-
<lb/>blick bedarf Karl deiner ganzen Pflege
<lb/>dann wirst du Ihn dir und uns noch recht
<lb/>lange erhalten können und ich denke, daß
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>wir  auch noch eine Wohnung für Euch schaffen.
<lb/>Ich war nun noch bei Heini heute und habe
<lb/>Ihn gebeten, dich als ersten mit auszuzahlen.
<lb/>Er denkt, daß Er es im November, Dezember
<lb/>schafft, dann hatte er vor, Herrmann abzu-
<lb/>fertigen, die Alte bekommt es zum 1. Oktober.
<lb/>Nun noch eins, Heini hat vor, wenn er
<lb/>das Land günstig verkaufen kann, will
<lb/>er es abgeben, natürlich nur, wenn wir
<lb/>mit einverstanden sind. 1 Teil will er
<lb/>dazu kaufen, damit er 1 Morgen hat.
<lb/>Er meint, etwa 1000 DM für den Morgen
<lb/>zu bekommen, wenn nicht, will er es
<lb/>uns verpachten. Ich habe Ihm meine
<lb/>Einwilligung gegeben auch für dich mit.
<lb/>Wenn du natürlich anderer Ansicht bist, etwa
<lb/>nur verpachten und nicht verkaufen, so teile
<lb/>es mit bitte gleich durch Irma mit,
<lb/>denn Heini will Dienstag bei uns
<lb/>vorbeikommen und Nachricht haben.
<lb/>Ich denke ja, wenn er es günstig
<lb/>verkaufen kann, soll er es tun,
<lb/>denn Ihm wird ja die Landarbeit
<lb/>nebenbei auch zu viel mit seinem Bein.
<lb/>Nun will ich für heute schließen denn  es
<lb/>ist gleich 2 Uhr und morgen ist ein ganz
<lb/>strammer Tag, denn Nachmittags gehen wir zur
<lb/>Einweihung des Jägerhauses.
<lb/>Seid nun recht herzlich gegrüßt und recht gute
<lb/>Besserung lieber Karl von uns beiden Paul
<lb/>                                                           u. Luise
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Zur Datierung des Briefes:
<lb/>nach dem 21.10.1953 und vor dem Umzug von Espol nach Göttingen.
<lb/>Vermutlich Ende 1954/Anfang 1955, wenn man ca 1 Jahr Bauzeit
<lb/>für das Jägerhaus zugrunde legt.
<lb/>
<lb/>
<lb/>http://jaegerschaft-goettingen.de/die-jaegerschaft/chronik.html
<lb/>Nach dem 2. Weltkrieg war von 1945 bis 1949  Dr Bodo Creydt, Harste als Waffenverwalter der Permitwaffen eingesetzt und verwaltete als unbescholtener Jäger 6 Waffen zur Wildschadenabwehr, die ebenfalls an andere nicht belastete Jäger ausgegeben werden durften. In diesen Jahren konnte die Jagd in bescheidenem Umfang dank der großzügigen und guten Kontakte zu den beiden Verbindungsoffizieren der Besatzungsmächte ausgeübt werden. Auf Seiten der Engländer war es  General Kenchington und bei den Franzosen  Major Vingeron, die ein sehr gutes Verhältnis zu den deutschen Jägern hatten. Der Umgang mit Waffen war in dieser Zeit ein sehr großes Problem. Dann kam das Jahr 1950 und man atmete wieder frei und aus den Hörnern erklang das Signal; "Sammeln der Jägerei"! Die Wiedergeburt der Kreisgruppe Göttingen im LJV Niedersachsen wurde in der Aula der Mädchenoberschule im Friedländer Weg in Göttingen im Jahr 1950 vollzogen. Es wurden erstmalig Wahlen durchgeführt und ein Vorsitzender gewählt. 
<lb/>Das war Ernst August (Just) Ruhstrat der es bis zum Jahre 1959 blieb.
Er erbaute das "Jägerhaus am Kehr" und ist uns bis heute in guter Erinnerung geblieben.
Dieses Jägerhaus, Grundsteinlegung am 21.10.1953, daß durch verkaufte Bausteine an die Jäger mitfinanziert wurde, ist in der heutigen Form ein Kleinod, aber es war nicht immer so.
Es sei noch erwähnt, daß die zur Verfügung stehenden Geldmittel von rund 20.000,-DM sich aus Rückzahlung von Amnestiegeldern der Stadt (3.000,-DM), eines  Zuschusses des Landesjagdverbandes (4.000,-DM) und Spenden (13.000,-DM) zusammensetzten.
Nur ein Schießstand mit einem Aufenthaltsraum ohne Schankerlaubnis war der Anfang.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>