<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_519-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den 9.2.55
<lb/>              Lieber Karl, Else und Kalli!
<lb/>Vielen Dank für Euere lieben Zeilen. Jetzt
<lb/>wird es nun nochmals so kalt, ich habe heute schon
<lb/>4 Schütten Kohle verheizt. Liebe Else, du kannst
<lb/>doch jetzt bei der Kälte nicht weggehen, bleib
<lb/>ruhig im Hause und versorg alle gut mit
<lb/>Wärme. Lange kann ja die Kälte wohl nicht
<lb/>mehr andauern, heizt Euch ordentlich was ein,
<lb/>Ihr kommt doch noch zurecht mit dem Gelde, die
<lb/>Hauptsache ist, daß Karl sich nicht verschlechtert durch
<lb/>die Kälte und daß Ihr alle 4 so einigermaßen
<lb/>gesund bleibt. Jetzt denkt mal nicht soviel an das
<lb/>Sparen, ich habe heute für uns auch noch 5 Zentner
<lb/>Kohle bestellt, damit sie nicht erst alle werden,
<lb/>denn ich kann auch nicht frieren. Den Heizofen
<lb/>machen wir auch noch mit an. Onkel Paul hat
<lb/>eine neue Schihose bekommen. Am Sonnabendmittag
<lb/>habe ich Ihm noch eine geholt, damit Er in den
<lb/>Hainberg konnte zum Schilaufen. Heute morgen
<lb/>war ich in der Stadt, da habe ich meinen guten
<lb/>Mantel angezogen, weil er wärmer ist wie der
<lb/>alte. Morgen muß ich wieder zur Sparkasse, da werde
<lb/>ich Euere 100 DM einzahlen, und zum Schlachten hatte
<lb/>ich 200.- DM abheben müssen, die kommen morgen auch
<lb/>schon wieder her. Dann bekommt Ernst seine 200.-
<lb/>und dann wird für die Wechsel gespart, den wollen
<lb/>
<lb/>
<lb/>wollen wir doch so schaffen, mal sehen ob
<lb/>es klappt. Arbeit ist viel da. Hauptsache ist,
<lb/>daß wir so einigermaßen gesund bleiben. Mit
<lb/>der Arbeit komme ich ganz gut zurecht.
<lb/>Die Wohnung wird duchgeheizt, die Küche auch
<lb/>so ist es morgends ganz angenehm, wenn ich
<lb/>aufstehe. Paul ist heute Abend zur Jäger-
<lb/>versammlung und morgen gehen wir zum
<lb/>Konzert vom Gesangverein Sängerheim, haben
<lb/>auch ein schönes Programm, Sonntagabend hat
<lb/>Cäsilia Kappenfest. Nächstes Jahr könnt Ihr
<lb/>vielleicht schon mal mitgehen, wollen
<lb/>das bitte hoffen. Am Sonnabend waren
<lb/>Mariechen und Marlis da, haben die Konfirmations-
<lb/>kleider gekauft, ein schwarzes und ein
<lb/>blaues und eine weiße Perlen Bluse. Das
<lb/>schwarze soll als Jackenkleid gearbeitet werden.
<lb/>Am 27. Februar die Woche kommt Frau Clay?
<lb/>bis dahin muß ich meine Bücher fertig haben,
<lb/>hoffentlich brauche ich nicht mehr solange an der
<lb/>Differenz zu suchen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun für heute viele liebe herzliche
<lb/>Grüße von Euern Paul und Luise
<lb/>
<lb/>Im Radio ist Karneval, da wird gerade Bonn
<lb/>und Jahn (*) durch den Kakao gezogen
<lb/>hoffentlich hört Ihr es auch.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Den Brief nimmt Edit Horstmann morgen mit,??
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>-----Bemerkung:
<lb/>(*) Hans Jahn, 69, Vorsitzender der deutschen Eisenbahner-Gewerkschaft, 1. Vizepräsident des Verwaltungsrats der Deutschen Bundesbahn und SPD-Bundestagsabgeordneter (Frankfurt am Main), wendete eine von der Zentralarbeitsgemeinschaft des Verkehrsgewerbes gegen ihn beantragte einstweilige Verfügung vor dem Landgericht Hannover dadurch ab, daß er sich verpflichtete, nicht mehr öffentlich zu erklären: "Im Lastkraftwagengewerbe aller Art geht die Ausbeutung des Menschen durch den Menschen in einem Maße vor sich, die an die Zeit der Sklavenherrschaft erinnert." Jahn hatte das vorher im Gewerkschaftsblatt "Welt der Arbeit" behauptet. 
</div>
</div></body>
</text></root>