<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_52-1.jpg"/><div><lb/>Brief 47.                       Espol, den 6.10.46
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl, allerliebster Vati!
<lb/>Heute senden wir dir viele liebe herzliche
<lb/>Grüße u hoffen, daß es Dir Du guter Vati recht
<lb/>gut geht. Auch uns geht es sonst recht gut. Ich
<lb/>hoffe liebster Karl du wirst in der Zwischen-
<lb/>zeit auch wieder Post von uns erhalten
<lb/>haben. Die letzte Post von Dir war Deine
<lb/>Karte vom 4.9. Nr 12. Ich denke morgen
<lb/>kommt Dein erster Brief von Sept. an.
<lb/>Auf Post warten wir jeden Tag. Hoffentlich
<lb/>kommst Du bald selber. Ach liebster Karl
<lb/>wenn es doch wahr werden wollte, daß
<lb/>Du endlich einmal ganz bei uns sein
<lb/>könntest. Ich laß neulich in der Zeitung
<lb/>daß man an Kriegsgefangenen so viel schreiben
<lb/>kann, als man will, ich dachte nun
<lb/>Dir jede Woche noch einmal mehr zu-
<lb/>schreiben. Eigentlich müßtest Du auch jede
<lb/>Woche von uns Post bekommen haben.
<lb/>Aber man weiß ja nicht, wie es mit 
<lb/>der Beförderung geht, sicher nicht all zu
<lb/>
<lb/>schnell, denn ihr seid ja bloß deutsche Kriegsgefangene.
<lb/>Liebster Karl, ich will Dir nun einiges
<lb/>wieder von uns hier schreiben, seit Freitag
<lb/>haben wir Regen aber auch fast den ganzen
<lb/>Tag. Man möchte gar nicht raus gehen.
<lb/>Am Sonntag noch herrliches Sommerwetter
<lb/>u nun so ein rauhes kaltes Wetter.
<lb/>Ich wollte vorhin mit Reinhart einen
<lb/>sonntäglichen Spaziergang machen, aber
<lb/>wir sind nicht weit gekommen. Da fing
<lb/>es schon wieder an zu regnen. Es ist jetzt
<lb/>richtig Herbst. Die Bäume haben sich alle 
<lb/>bunt gefärbt. Gustav feiert noch immer
<lb/>krank. Er klagt so viel über den Magen
<lb/>u über Herzschmerzen. Gestern schrieb Onkel
<lb/>Seeger wieder, weißt Du das ist der Kame-
<lb/>rad von Gustav, der vergangenes Jahr von
<lb/>Juli bis dieses Jahr April bei uns war.
<lb/>Gustav hatte mal bei ihm angefragt ob
<lb/>es bei ihm noch was zu kaufen gibt.
<lb/>Aber es ist dort genauso wie bei uns
<lb/>Haste so kriegste-- In der Hauptsache hatten
<lb/>wir mal um Strümpfe angefragt-
<lb/>Aber Onkel Seeger macht es möglich-
<lb/>Auch für Reinhart hätte er ein Päckchen
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>abgeschickt. Na, er kann auch richtig mal
<lb/>ein bischen für uns tuen, er hat es bestimmt
<lb/>gut bei uns gehabt. Er schreibt aber auch
<lb/>in jedem Brief, daß er so eine Zeit
<lb/>nicht wieder bekommt. Sonst schreibt er
<lb/>auch ziemlich betrübt, das Vieh hat man
<lb/>ihnen fast alle genommen, sie hatten
<lb/>12 Pferde u heute gar keines mehr. Ach,
<lb/>und was nicht noch alles. Ja, beim Russen
<lb/>ist wirklich beim Russen- Heinrich Feise
<lb/>Fredelsloh wird es wohl auch an der
<lb/>Lunge haben, was die Jungs erzählen,
<lb/>das spottet jeder Beschreibung. Alle die 
<lb/>entlassen wurden sind restlos unter-
<lb/>ernährt. Otto Hengst (Sommerberg) sieht
<lb/>aus wie ein ganz alter Mann. Er
<lb/>sagt: „ich gönne es keinem daß er das mal
<lb/>mit macht“. Wenn wir Helmut
<lb/>wirklich noch mal wiedersehen, dann
<lb/>kann man wohl von einem Wunder
<lb/>sprechen. Von Herrn März ein Verwandter
<lb/>der ist bei Helmut seinem Reg. Stab gewesen.
<lb/>Der sagte er könnte uns schwache Hoffnung
<lb/>machen. Die meisten wären bei dem
<lb/>Gegenangriff gefallen, oder in den Sümpfen
<lb/>
<lb/>umgekommen, er glaubte nicht, das all
<lb/>zu viele in Gefangenschaft gekommen seien.
<lb/>Am 11. Okt 42 wäre der Russe vorgedrungen
<lb/>bis in Reg.(iments) Gefechtsstand. Sie hätten ihn wieder 
<lb/>zurück geschlagen aber es wären viele
<lb/>gefallen u sehr viele verwundet u in den
<lb/>Sümpfen umgekommen. Man weiß es nicht
<lb/>Helmut könnte ja auch in Gefangenschaft
<lb/>gekommen sein, aber ob er die lange
<lb/>Zeit überstanden hat- Ich glaube auch nicht
<lb/>daß er sich so ohne weiteres ergeben hat.
<lb/>Das waren lauter Jungs von 18 – 25 Jahren
<lb/>gewesen. Das schrieb Helmut uns damals
<lb/>ja auch. Er hätte uns können auch genau
<lb/>sagen, wie viel Geld Helmut gesprendet
<lb/>hätte, aber die Listen wären jetzt abhanden
<lb/>gekommen. Sie hätten eine Liste aufgestellt
<lb/>um später das Geld an alle Hinterbliebenen
<lb/>auszuzahlten. Dann hätten wir vielleicht
<lb/>auch die ? usw. erfahren können. Aber
<lb/>es hätte uns das nicht weiter geholfen.
<lb/>Es wird ein Rätsel bleiben, sollte
<lb/>Helmut nicht doch noch einmal wieder 
<lb/>kommen. Liebster guter Karl
<lb/>Für heute will ich diesen Brief beenden.
<lb/>Wir hoffen daß es Dir Du guter
<lb/>recht gut geht. Und grüßen Dich vielmals.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>  recht lieb u herzlich u tausend liebe herzliche
<lb/>                   Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle grüßen Dich herzlich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>