<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_520-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den 20.9.55
<lb/>              Lieber Karl, Else u Kalli!
<lb/>Jetzt habe ich alles durch, bei der Phywe
<lb/>und A.V.A. sind sie mir sehr freundlich
<lb/>entgegen gekommen. Sie wollen es aussuchen
<lb/>und mir dann zuschicken. Auf der Phywe sind
<lb/>doch gar keine Akten mehr da, weil doch
<lb/>alles ausgebombt ist, da wird es sehr schwer
<lb/>sein. Wann hast du dort gelernt, wann
<lb/>warst du im Arbeitsdienst und wann hast
<lb/>Du auf der AVA angefangen? Bei der
<lb/>Rentenkasse war es nicht so angenehm, ich
<lb/>bin bis zum Chef vorgedrungen und jetzt
<lb/>get es, nächsten Montag soll ich wieder kom-
<lb/>men und die Sachen abholen. Es war nun 
<lb/>gut, daß ich das gemacht habe, denn der
<lb/>Kerl war zu gemein, aber er hatte keinen
<lb/>dummen Jungen vor sich. Ich habe dem
<lb/>Kassenleiter nun so ungefähr angegeben,
<lb/>von 27-30 oder 31 Lehrzeit auf der Phywe,
<lb/>dann Arbeitsdienst, erst arbeitslos, danach
<lb/>auf der AVA und zuletzt auf der Ordensburg
<lb/>Krössinsee, ich denke daß es so ungefähr stimmt.
<lb/>Gestern war ich auf Hauskauf, ihr lacht Euch
<lb/>weg, wenn es auch schön gewesen wäre hätte
<lb/>ich es gekauft, aber total verloddert, die Türen
<lb/>nur noch das rohe Holz und die Wände hatten
<lb/>
<lb/>auch kein bischen Kalk mehr. Dabei steht es
<lb/>erst 20 Jahre, 35 erbaut da nten am Flughafen.
<lb/>Karl weiß sicher Bescheid, wenn man von dem
<lb/>Elliehäuser Weg nach links abbiegt, wo man
<lb/>früher nach Levins ging. Das ganze Grundstück
<lb/>1001 qm und 8000 DM in bar. Der Garten auch
<lb/>total verkommen, aber das war nicht so schlimm
<lb/>gewesen wenn das Haus nur einigermaßen im
<lb/>annehmbaren Zustand gewesen wäre. Aber
<lb/>das hätte man bis auf den Keller erst abreißen
<lb/>müssen und wieder aufbauen. Morgen gehe ich
<lb/>zum Amtsgericht da werden auch 4 St. versteigert
<lb/>unter andemen Weilhelm Lutze aus Grone seines
<lb/>auch. Das haben wir uns am Sonntag angesehen
<lb/>und erfuhren daß es Frau Lutze selber wieder
<lb/>kaufen will, ich will nun aber auchmal hin und
<lb/>sehen wie das vor sich geht. Jeden Morgen
<lb/>wird die Zeitung gelesen und sobald wie was
<lb/>erscheint geht es los. Nach Miktes? in Hamburg
<lb/>habe ich auch geschrieben, bin mal gespannt
<lb/>was die antworten werden. Wie geht es Dir
<lb/>lieber Karl? was machen die ? ?. Else
<lb/>ist sicher fleißig beim Kartoffelroden das
<lb/>machen wir so nebenbei. Gestern haben Marie und
<lb/>ich Holz gehackt, wir haben 15 Zentner zum Abnehmen?
<lb/>wird auch noch fertig, eh es Winter wird.
<lb/>Nun will ich schließen, denn bei dem schönen Sonnenschein
<lb/>geht es noch ein bischen in den Garten, Bohnen pflücken
<lb/>
<lb/>Viele herzl. Gr.  Paul und Luise.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>