<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_522-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen, 25.11.55
<lb/>       Liebe Else, Karl, u Kalli
<lb/>Heute war ich nochmals unterwegs, als erstes
<lb/>zum Spar u Bauverein. Herr Hahne sagt mir,
<lb/>daß Trümper sein Haus frei verkaufen
<lb/>könne, sicher, Sie hätten Vorkaufsrecht
<lb/>und könnten es für einen Ihrer
<lb/>Mitglieder kaufen, aber Sie legten
<lb/>gar keinen Wert darauf. Ich sagte
<lb/>Ihnen, Mitglied könntet Ihr sofort werden,
<lb/>indem Ihr Pahrens Anteil abkaufen würdet,
<lb/>da meint er, daß hätte auch nicht viel 
<lb/>Zweck, denn damit erlischt Pahrens Berech-
<lb/>tigung, und Ihr tretet als jüngstes
<lb/>Mitglied ein und da gibt es noch welche
<lb/>die schon 20 Jahre warten,  siehe Artur
<lb/>Michels Schwager, Herr Ahrend. Also ist
<lb/>daß auch zwecklos. Dann war ich nochmals
<lb/>runter zu Trümpers und habe mit Frau
<lb/>Trümper gesprochen. Nun stellt Euch blos
<lb/>vor, wie daß so vor sich geht, 2/4 Jahr wird
<lb/>dieser Verkauf schon in die Länge gezogen
<lb/>und jetzt haben Sie Dampf dahinter
<lb/>gemacht, weil sie eigentlich Weihnachten
<lb/>schon drüben sein wollten. Sie kommen
<lb/>nach Sydney, jetzt würde es wohl Februar,
<lb/>meinte Frau Trümper, bis Ihre Papiere
<lb/>
<lb/>fertig seien und dann müßten Sie fahren
<lb/>wenn Sie es vorgeschrieben bekommen. Jetzt
<lb/>ist drüben Sommer und Ihre Kinder hätten
<lb/>daß erste Gemüse, Radieschen u. Salat geerntet.
<lb/>Ich sagte Ihr dann, daß wäre ja nun schade,
<lb/>daß es schon weg sei, denn ich hätte 30000 DM
<lb/>zur Verfügung. Sofort schaltete Sie um und
<lb/>meinte ich könnte ja Montag nochmals nachfragen
<lb/>vielleicht zerschlüge es sich Sonntag doch  noch,
<lb/>ich habe Ihr geantwortet, daß machte ich nicht.
<lb/>Herr Deboink? könnte uns ja Nachricht geben,
<lb/>denn Er wüßte ja von uns Bescheid und
<lb/>wir seien ja da auch eingeschrieben.
<lb/>Ein Zimmer hat sie für 45.-DM abver-
<lb/>mietet, Sie meint, die meisten nähmen 50.-DM
<lb/>Daß Haus ist in tadellosem Zustand innen
<lb/>wie außen, auch sehr gute Möbelen, die
<lb/>Gärten haben sie alle zu Obstgärten gemacht
<lb/>dieses Jahr hätten sie ja nicht so viel, aber
<lb/>voriges Jahr 15 Kiepen Äpfel allein geern-
<lb/>tet, dann hätten sie noch ein Stück Frei-
<lb/>land gehabt, was aber jetzt bebaut würde.
<lb/>Der Käufer ist der Werkmeister von der Schlach-
<lb/>terei Börner, Sonntag soll es festgemacht
<lb/>werden. Jetzt kommt der dritte Akt, anschließend
<lb/>war ich bei Irma vor und habe Ihr von dem
<lb/>
<lb/>Spar u. Bauverein Bescheid gesagt. Niun stellt
<lb/>Euch vor, die haben auch wirklich nichts von
<lb/>der Überschreibung gewußt, wo Heinrich
<lb/>Pahre doch Sonnabend u Sonntag dagewesen
<lb/>ist. Die sind auch ziemlich fertig und Irma
<lb/>meint heute noch, sie hätten können
<lb/>wenigstens den Vater in der Erde erst
<lb/>mal kalt werden lassen. Nun kommt
<lb/>daß schönste vom ganzen Tage, dann bin
<lb/>ich runter zur Österleystr. zu Herr O.S.
<lb/>Gr von früher gefahren und da haben
<lb/>wir beide uns fast 2 Stunden unterhalten
<lb/>das kann ich aber nicht schreiben, nur eines
<lb/>ich weiß ja nicht, vielleicht besucht Euch
<lb/>der dortige Leiter der deutschen Gemein-
<lb/>schaft, ein Herr Baummer oder Beummer
<lb/>oder so was ähnliches aus Fredelsloh mal,
<lb/>ich glaube er war dort früher im dritten Reich
<lb/>Bürgermeister, dem könnt Ihr ruhig Eure
<lb/>Not mitteilen und seid nicht so sehr ab-
<lb/>weisend gegen die d. Herren. Vielleicht kommt
<lb/>er auch nicht, daß ist so eine Annahme von
<lb/>mir, aber wenn dann weiß Ihrt Beischeid und
<lb/>seid dann bitte ganz im alten Sinne. Else
<lb/>ich hab Dir erzählt von der Reflexbewegung,
<lb/>weißt du mit der linken Hand die Revers
<lb/>abstauben, es ist tatsächlich und ich habe 2 schöne Stunden
<lb/>
<lb/>
<lb/>heute verlebt. Nun daß ?, jetzt müßt
<lb/>Ihr sofort Bescheid schreiben, ob Ihr schon
<lb/>Nachricht vom Wohnungamt habt und was
<lb/>für welche? Wenn nicht, muß ich Montag
<lb/>oder Dienstag hin und die Sache in gang
<lb/>bringen, dann wird es für Herr Gr. mög-
<lb/>lich sein, etwas für uns zu tun, er meint
<lb/>warum ich nicht schon früher gekommen
<lb/>sei, bevor Ihr den Antrag stelltet,, dann
<lb/>wäre es leichter gewesen, ja daß wußte
<lb/>ich doch nicht und ich habe Ihm dann erst
<lb/>erzählt, wie ich dazu gekommen bin.
<lb/>Nun hoffen wir aber doch daß es  alles
<lb/>klappt, wenn ich nur erst Nachricht habe
<lb/>bin ich sofort auf dem Wohnungsamt
<lb/>bei der ersten Kapazität Wist Ihr,
<lb/>daß muß geschafft werden, müssen
<lb/>wir uns immer wieder sagen und
<lb/>dieses ist wohl der einzig richtige
<lb/>Weg, denn man sieht ja wie es diese
<lb/>Herren treiben, denn gestern Morgen
<lb/>ist doch der Detering noch mit einem
<lb/>andern Herrn auch noch unten gewesen
<lb/>im Auto, aber Frau Trümper war
<lb/>nicht zu Hause, denn sie ist beim Zahnarzt
<lb/>in Behandlung und gestern Nachmittag hat sie
<lb/>im Bett gelegen. Lieber Karl, ich habe
<lb/>es gestern schon mit Else besprochen,
<lb/>
<lb/>ich glaube, Ihr legt jetzt Eure Gelder
<lb/>auf der Bausparkasse an, denn da gibt es
<lb/>genau so viel Zinsen wie auf der Sparkasse
<lb/>und schmeißen den Leuten nicht daß
<lb/>viele Geld in den Hals, denn daß Haus
<lb/>hat tatsächlich nur 8000.-DM Einheitswert,
<lb/>ich habe noch bei dem Spar- u. Bauverein
<lb/>gesagt, ob da die Forderung von 26000 DM
<lb/>nicht zu viel sei, da meint Herr Hahn
<lb/>es wären da unten schon 29000.-DM bezahlt
<lb/>worden. Ich glaube, daß bestimmt noch-
<lb/>mal eine Zeit kommen wird, wo
<lb/>sie uns die Häuser noch nachschmeißen.
<lb/>Jetzt muß es schneller gehen denn der
<lb/>Brief soll doch gleich weg. Der Einschreib-
<lb/>brief ist heute gekommen, erstmal
<lb/>vielen Dank, Paul wird alles regeln.
<lb/>Er hat noch nicht Zeit gekriegt, die Sachen
<lb/>anzusehen.
<lb/>
<lb/>Lieber Kalli!
<lb/>Onkel Paul läßt vielmals Danken
<lb/>für deinen schönen Brief von
<lb/>der Hasengeschichte. Er geht morgen
<lb/>und Sonntag wieder loß. Hoffent-
<lb/>lich hat er mehr Glück wie Jürgens
<lb/>
<lb/>Pappe. Etliches hat Onkel Paul
<lb/>diesen Herbst schon geschossen, Hasen,
<lb/>Rehe, Wildkatzen Fasane u.
<lb/>Rebhühner, willst du auch mit
<lb/>wenn du groß bist?
<lb/>
<lb/> Nun für heute viele herzliche
<lb/>        Grüße
<lb/>          Eure Göttinger
<lb/>             Paul und Luise.
<lb/>
<lb/>Heute war ein schöner
<lb/>Tag, macht es Euch auch
<lb/>schön gemütlich und warm
<lb/>und ärgert Euch über nichts
<lb/>mehr.
<lb/>auf Regen folgt Sonnenschein.
<lb/>
<lb/>Quer: (Schrift von Vati (0067)
<lb/>Niedersächsische Heimstätte
<lb/>Nebenstelle Göttingen am Pfingstanger
<lb/> 59 951 Frebold
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>