<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_523-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den  4.12.55
<lb/>       Liebe Karl, Else u Kalli
<lb/>So Ihr Lieben, der Bausparvertrag ist
<lb/>abgeschlossen, ist gestern der ganze Vormittag
<lb/>draufgegangen für 15000.-DM, bei sofortiger
<lb/>Anzahlung von 3000.-DM, 1000.-DM
<lb/>werde ich schaffen, Herr Ihremann weiß schon
<lb/>Bescheid, nun sieh zu, liebe Else, daß deine
<lb/>2000.- auch schnell kommen. Ich mußte wieder
<lb/>zum Herrn Direktor (Stellvertreter) Heinr.
<lb/>Welmer. Die Herren waren sehr ordentlich
<lb/>uns es geht von Ihnen aus alles glatt, daß
<lb/>Geld wird sobald ausgezahlt, wie es die Heimstätte
<lb/>anfordern, wir müssen nun auch sehen, daß
<lb/>wir alles glatt kriegen, denn mehr Ent-
<lb/>gegenkommen kann man nicht erwarten.
<lb/>Ich war nun gestern noch in Grone, Heini
<lb/>war nicht da, so habe ich Ihn für heute
<lb/>Nachmittag bestellt, ich hoffe daß Er auch
<lb/>ein Einsehen hat und unsere 2000.- beschafft.
<lb/>Aber lieber Karl ich würde dir doch raten
<lb/>selber nochmal brieflich bei Herr Wahl anzufra-
<lb/>gen, denn bis die Rente durch ist dürfte doch
<lb/>noch ein Weilchen mit vergehen, und besser ist besser.
<lb/>So kann nicht mehr in mein sagen? aber
<lb/>man muß doch alles versuchen dann brauchst
<lb/>du nirgends anders mehr rum zulaufen.
<lb/>
<lb/>Auf Heini kann man sich ja auch nicht
<lb/>verlassen, daß ist es ja eben. Ich bin schon
<lb/>dabei, noch eine Möglichkeit auszuschöpfen
<lb/>gestern Morgen waren 2 Annoncen in der
<lb/>Zeitung, da habe ich mich gemeldet mal
<lb/>sehen, ob Sie was von sich hören lassen.
<lb/>Vielleicht klappt auf dem Wege auch noch
<lb/>etwas. Hast du nun schon mal Northeim
<lb/>das Formular ausgefüllt, wenn nicht, dann
<lb/>mach es bitte gleich, damit Herr Rehbein
<lb/>bis nächsten Freitag schon Bescheid
<lb/>weiß, schreib daß die Finanzierung
<lb/>gesichert ist und daß wir daß Geld
<lb/>bereit hätten, daß kannst du mit
<lb/>ruhigem Gewissen tun. Dieses
<lb/>war doch eine Woche, wo wenigstens schon
<lb/>etwas erreicht ist. Nun liegt es an Else
<lb/>ob Sie auch etwas schafft, ich denke doch.
<lb/>Nun lieber Karl, warum hast du nicht
<lb/>mal geschrieben, wir hätten dirch doch
<lb/>sofort ein paar Mark geschickt, damit
<lb/>Ihr daß nötigste habt, du sollst dich
<lb/>auch pflegen und darfst doch nicht darben.
<lb/>Paul war ganz böse, er stellt doch ?
<lb/>? noch nicht ein, damit er etwas
<lb/>Geld schuft, wenn Ihr nun noch was
<lb/>
<lb/>
<lb/>3) 4.12.55
<lb/>braucht zum schlachten, schicken wir
<lb/>Euch was, oder ich bringe es mit. Ich schrei-
<lb/>be alles auf, und später wenn es Euch
<lb/>wieder besser geht, ist daß  Grundlage
<lb/>für ein Auto, was meint Ihr dazu.
<lb/>wir müssen nur gesund uns erhalten, daß
<lb/>ist jetzt deine größte Pflicht lieber
<lb/>Karl, also bitte schreibe was Ihr braucht
<lb/>denn wenn Ihr auf Wohlfahrtsgeld bean-
<lb/>tragen würdet, daß ziehen sie Euch
<lb/>später auch wieder ab. Nun zu Weihnachten
<lb/>da seit Ihr unsere Gäste, Paul freut
<lb/>sich schon lieber Karl, daß er dann
<lb/>ganze 2 Tage hat wo er nicht arbeiten
<lb/>braucht und sich mit dir unterhalten
<lb/>kann, nun verdirb Ihm nicht diese
<lb/>Freude und kommt donnerstagmittag
<lb/>rüber bis zum 6. Januar ist unser
<lb/>Zimmer frei, da könnt ihr euch auch
<lb/>erst mal wieder auf Euch selbst besinnen.
<lb/>weißt du noch wie wir früher immer
<lb/>so schöne Weihnachten hatten?
<lb/>Ich denke, Ihr habt schon einen Koffer
<lb/>mit Wäsche und Kleidung, den nehmen
<lb/>wir dann beim Schlachten schon mit.
<lb/>Du lieber Karl, bekommst als erstes ein
<lb/>schönes Fichtennadelbad, daß ist so wohltuend
<lb/>
<lb/>für die Nieren und den ganzen Körper.
<lb/>Du brauchst dringend eine gute Pflege
<lb/>lieber Karl und mußt dir auch Ruhe
<lb/>gönnen. Übertreib es nicht mit deinem
<lb/>Stricken und nehmt dabei nicht mehr
<lb/>an, wie Ihr schaffen könnt. Nun liebe
<lb/>Else, mach es Euch jetzt schön, mach für die
<lb/>beiden Kallis was gutes zum knabbern
<lb/>zu Weihnachten braucht du dieses Jahr
<lb/>nicht mehr da seid Ihr bei uns und
<lb/>nächstes Jahr feiern wir bei Euch 
<lb/>das Freudenfest?
<lb/>Nun nochmal  zu der Wohnung, ich denke, daß
<lb/>wir jetzt doch keine mehr suchen brauchen
<lb/>denn die Ferien von Kalli könnt Ihr
<lb/>bei uns verleben und wenn Karl zur
<lb/>Erholung wegkommt, werdet Ihr es viel-
<lb/>leicht doch schaffen sonst könnt Ihr
<lb/>ja auch für ein paar Monate noch
<lb/>bei uns unterkriechen. Liebe Else
<lb/>du muß alles dransetzen, daß Karl sich nicht
<lb/>so viel ärgern braucht! Herr Göhl sagt mir
<lb/>auf der Rückfahrt daß Freu? Luise?
<lb/>Ihm erzält hat daß Ernst oder Gustav sich
<lb/>geführt hätten, ich glaube es ist Ernst?
<lb/>nämlich in Reinshausen auf dem ?
<lb/>daß Er und Irma zu Gustav hielten, nun
<lb/>weißt du ja wohl Bescheid, was du zu
<lb/>tun hast und wo du hingehörst. Es wird auch
<lb/>für Euch mal wieder besser, hautpsache daß
<lb/>
<lb/>5)
<lb/>4.12.55
<lb/>Ihr beide jetzt zusammenhaltet und Euch
<lb/>daß Leben nicht auch noch schwer macht.
<lb/>Ich möchte dir nun nochmals daß eine
<lb/>sagen, tut nichts was du später ein-
<lb/>mal bitter bereuen müßtest, denn
<lb/>ich glaube nicht daß du von deinen
<lb/>Geschwistern irgeneine Hilfe zu er-
<lb/>warten hättest, daß spürst du ja jetzt
<lb/>schon. Du gehörst jetzt zu Karl und seinen
<lb/>Kindern und hast nur deines Mannes
<lb/>Wünsche zu respektieren, sonst nichts
<lb/>mehr. Nun will ich noch ein bischen
<lb/>von uns berichten. Paul ist seit heute
<lb/>früh 7 Uhr unterwegs auf Hasenjagd. Daß
<lb/>Wetter ist ja trocken. Walter Kindler
<lb/>hat zu Weihnachten 400 Hasen zu liefern,
<lb/>er weiß nicht wo Er die alle her krie-
<lb/>gen soll da müssen sie noch feste
<lb/>los und sehen, daß noch was zusammen
<lb/>kommt. Mit dem Schlachtefest wird es wohl
<lb/>da nichts werden, aber vielleicht kommt
<lb/>Ernst noch mit, wenn er sich noch frei-
<lb/>machen kann, auf einen Mann mehr
<lb/>kommt es ja auch nicht an. Wir kommen
<lb/>dann ganz früh, Ihr müßt uns nochmals
<lb/>mitschreiben, wann der Schlachter anfängt.
<lb/>Paul sagt gestern Abend, du nimmst 30 Dosen
<lb/>mit und was Ihr nicht braucht, haben wir
<lb/>gleich für unser schlachten, denn wenn die
<lb/>Dosen schon zu schlecht sind, daß ist auch nichts.
<lb/>
<lb/>bei uns war namlich 1 Dose (?) schlecht.
<lb/>Lieber Kalli, jetzt kommt ein Brief
<lb/>für Dich, du mußt nun dem Weihnachts-
<lb/>mann mal schreiben, was das für
<lb/>Gleise sind, die du zu deiner Eisenbahn
<lb/>brauchst. damit er sie früh genug bestellen
<lb/>kann. schreib mal einen schönen
<lb/>Wunschzettel und schick ihn mit
<lb/>nach uns, da findet ihn der Weihnachts-
<lb/>mann bestimmt. Bist du auch immer
<lb/>schön artig und ärgerst Vati u. Mutti
<lb/>nicht zu viel, du weißt doch ,daß
<lb/>du daß jetzt nicht darfst, sonst wird
<lb/>Vati nicht so schnell gesund und daß
<lb/>willst du doch nicht, wir wollen doch
<lb/>alle wieder daß Vati bald ganz gesund
<lb/>wird, und darum mußt du immer
<lb/>schön artig sein.
<lb/>
<lb/>  Nun seit alle miteinander
<lb/>recht herzlich gegrüßt
<lb/>Euer Paul u. Luise
<lb/>
<lb/>Jetzt ist es 17 Uhr und ich denke, daß der
<lb/>Besuch von Grone eintrudelt, werde einen
<lb/>schönen Kaffee brauen.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Also bitte schreibt, wenn Ihr was nötig habt, die beiden ?
<lb/>                                                                      lege ich auch bei.
<lb/>
<lb/>Kopf (gedreht)
<lb/>Schickt daß Geld bi?
<lb/>sofort    mit der Post
<lb/>wenn Ihr es habt.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>