<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_524-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den  7.12.55
<lb/>       Liebe Karl, Else u Kalli!
<lb/>Vielen Dank für den Brief und den Pulover. Morgen
<lb/>werde ich ihn fertig machen, denn heute bin ich noch
<lb/>über der Buchführung her. Frau Bollend Ihre Jacke
<lb/>sitzt sonst ganz gut, nur die Ärmel sind ein bischen
<lb/>zu lang, sie wollte Sie doppelt umschlagen. Ich habe
<lb/>12 DM genommen, daß Geld bring Frl. Hartmann am
<lb/>Sonnabend mit. Nun zu Eurem schlachten, Sonnabend
<lb/>kann Herr Göbell nicht frei bekommen, weil
<lb/>da schon ein anderer unterwegs ist. Er könnte
<lb/>Sonntag den 18. oder Montag den 19. daß wäre
<lb/>Ihm ganz egal, Er muß nur früh genug bescheid
<lb/>wissen. Ihr könnt ja dann kurz eine Karte
<lb/>schicken. Hoffentlich kommt daß Geld auch bald.
<lb/>Herr Schwemme? weiß Bescheid und will es diese
<lb/>Woche auch in Ordnung bringen. Die ganze
<lb/>Bummelei mit dem Unterschreiben liegt auch
<lb/>wieder an Heini. Hier sind Sie auch noch nicht
<lb/>gesesen. Ich warte bis Sonnabend, dann
<lb/>bin ich wieder draußen. Heute Mittag
<lb/>war der erste Abonnent da ich sage Euch,
<lb/>ein ganz vornehmer Herr, der suchte für seine
<lb/>Mutter, eine 67 jährige Beamtenwitwe eine
<lb/>abgeschlossene 2 Zimmer Wohnung mit Küche bei
<lb/>5000.- Baukostenzuschuß. Jetzt müssen wir uns
<lb/>tatsächlich diese Geschichte mal überlegen und mal
<lb/>
<lb/>
<lb/>näher ins Auge fassen. Ich hatte erst gedacht
<lb/>Ein Zimmer in der ersten Etage mit Bauzuschuß
<lb/>zu belegen und daß andere für Euch später
<lb/>als Scvhlafzimmer zu belassen, aber was meint
<lb/>Ihr, wenn Ihr Eure Sdchlafzimmer dann oben
<lb/>im Erker einrichtete und die erste Etage
<lb/>hanz vermitete, ntürlich nur mit Badbe-
<lb/>nutzung. Karl, du hast ja Zeit, du kannst
<lb/>ja mal alles überrechnenn und was dann noch
<lb/>für Miete zu nehmen ist, ich dächte, die
<lb/>Hälfte abwohnbar. Daß mußt du nun mal
<lb/>ausknobeln, wie man da am besten ab-
<lb/>schneidet. Vielleicht kommt der andere Abbo-
<lb/>nent mit dem Erkerausbau auch noch ?
<lb/>Nach Northeim hast du ja wohl schon geschrieben,
<lb/>ich gege Freitag auch zu dem Herrn.
<lb/>Nun macht Euch nicht so viele Sorgen, es
<lb/>wird schon klappen, liebe Else und versorg
<lb/>die beiden Männer gut, vor allem
<lb/>den großen, daß sich auch seine Nerven
<lb/>erhalten. Ich schicke Euch Sonnabend wieder
<lb/>etwas mit. Mir kommt noch eine Idee,
<lb/>wenn wir jemand für den Erker finden
<lb/>zum ausbauen, nehmen wir ihn und vermie-
<lb/>ten noch untern 1 Zimmer möbliert, dann
<lb/>müßten die Zinsen auch rauskommen und
<lb/>Ihr könntet Euch noch gleich eine Stube einrichten.
<lb/>Was meint Ihr dazu?
<lb/>
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>Den Erker mit 40.-DM oder 30.- Miete abwohnbar 20.-
<lb/>Daß Zimmer möbliert 60.- Dm mit
<lb/>Badbenutzung, daß währen dann schon 80.-
<lb/>
<lb/>
<lb/>KOPF:
<lb/>Dann hättet Ihr gleich 3 Zimmer für Euch, daß wäre
<lb/>doch auch schön, nicht wahr?
<lb/>
<lb/>Man muß eben diese Zeit ausnutzen, solaange es geht.
<lb/>Viele Grüße Euer Paul u Luise Gebt bald Nachricht.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>