<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_526-1.jpg"/><div><lb/>Auf Briefpapier der Fa Hillebrand - Göttingen
<lb/>
<lb/>
<lb/>                       Göttingen den  14.1  56
<lb/>       Liebe Karl, Else u Kalli!
<lb/>Vielen Dank für Euere 2 Karten.
<lb/>Euere 300.- DM sind gestern Mittag hier in
<lb/>Göttingen gelandet. Sie stehen noch auf
<lb/>Elses Buch, denn als ich um 11 Uhr mit
<lb/>meinen 2000.-DM da ware, waren sie noch
<lb/>nicht da. Paul hat nun daß Geld bei Ebrecht
<lb/>besort, damit wir erst mal Ruhe haben,
<lb/>Jetzt stehen 5000.-DM auf dem Bausparvertrag.
<lb/>Auf diese letzten 2000.- bekommen wir auch
<lb/>wieder 400.-DM gutgeschrieben, so daß praktisch
<lb/>schon 5800.-DM da sind. Wir sollen nun alles
<lb/>auf Elses Sparbuch ansammeln, und wenn es
<lb/>sich wieder lohnt, soll ich wieder hochkommen
<lb/>zu Herrn Lange. Ich bin nun froh, daß
<lb/>es mit Ebrecht geklappt hat, denn mit
<lb/>Heini kann es doch noch etwas dauern.
<lb/>Bei Wüstenroth habe ich mich erkundigt
<lb/>da erfolgt die erste Auszahlung in e.8 Wochen,
<lb/>und die 2te, wissen sie noch nicht, Herr
<lb/>Pallut meint, daß vielleiht in 4-6-Wochen
<lb/>alles zusammen ausgezahlt würde, aber
<lb/>versprechen könnte er es nicht. Wir werden jetzt
<lb/>vorsorglich alles sammeln, damit Paul am
<lb/>12. Aprill nicht platzt, wenn der W. zur
<lb/>
<lb/>Einlieferung vorgelegt wird. Am 28. Januar
<lb/>schlachten wir in Elliehausen, da heißt es
<lb/>noch tüchtig sparen, Paul meint, wir müßten
<lb/>jetzt direkt geizig werden, aber dabei läßt
<lb/>er sich seine Zigarre noch gut schmecken. Er
<lb/>hat sie aber heute zum Sonnabend auch ehrlich
<lb/>verdient, denn sie haben bis 7 Uhr Abends
<lb/>gearbeitet. Es ist viel zu tun, und liegen
<lb/>auch schöne große Aufträge vor. Morgen früh
<lb/>um 5 Uhr geht es auf Halali (Hasen-Silvester)
<lb/>und morgen Nachmittag zu Arthur Mihl zum
<lb/>Geburtstag.. Da werden wir beide einen
<lb/>Abstecher zum Asternweg machen und uns die
<lb/>Häuser von innen betrachten. Gestern war ich
<lb/>oben bei der Heimstätte, Herr Rehbein ist
<lb/>versetzt nach Osnabrück und der neue Herr
<lb/>Fuhrmann war noch nicht da. Ich habe mich
<lb/>dann mit Herrn Lüdeke unterhalten, wenn
<lb/>es soweit ist, bekommen wir alles zugeschickt,
<lb/>jetzt sind sie noch bei dem Bau im Asternweg.
<lb/>Die Woche komme ich mit Herrn Balland mal
<lb/>rausgefahren, vielleicht Mittwoch oder Donners-
<lb/>tag, dann können wir nochmal alles besprechen.
<lb/>Ich hatte diese Woche da oben zu tun, da bin
<lb/>ich bei strahlendem Sonnenschein die Ewaldstr.
<lb/>runtergekommen und habe schon ein bischen
<lb/>Vorfreude genossen. Zu Ostern werde sie
<lb/>schon in Arbeit sein, da werde ich wohl oft
<lb/>mal da raufbummeln. Jetzt muß ich mein Bein
<lb/>ein bischen schonen, es wären Gefäßstauungen,
<lb/>sagt Frau Dr. Ramme.
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>Lieber Kalli, Onkel Paul fragt, ob du auch schön fleißig in
<lb/>der Schule bist und Vati und Mutti nicht zu viel ärgerst?
<lb/>
<lb/>Viele herzl. gGrüße an Euch alle
<lb/>                                    Paul u. Luise
</div>
</div></body>
</text></root>