<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_527-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  2.2.56.
<lb/>
<lb/>       Liebe Karl, Else u Karli!
<lb/>Das Päckchen ist gut angekommen. Die Jacke
<lb/>paßt jetzt. Was macht Kalli?, ist er wieder
<lb/>gesund und was macht der große Karl jetzt
<lb/>bei der Kälte. Spart nur nicht an der Kohle
<lb/>auf Kosten der Gesundheit, ich heize den gan-
<lb/>zen Tag Stube und Küche wie toll und
<lb/>kriegen nicht daß Eis von den Fenstern.
<lb/>Heute scheint es ja etwas wärmer wie gestern.
<lb/>Hoffentlich hält es nicht so sehr lange an.
<lb/>Der Heizofen steht jetzt in unserem Schlaf-
<lb/>zimmer vor meinem Bett, denn für mich
<lb/>ist die Kälte ja auch nichts. Vergangene
<lb/>Woche hatten wir noch Glück mit dem
<lb/>schlachten. Dienstag mußte ich bei Behrens
<lb/>helfen und Sonnabend haben wir geschlachtet.
<lb/>Unser Schwein hatte 283 Pfund, wir haben 10 Pfd.
<lb/>Rindfleisch eingehackt und haben 45 Pfd. Mettwurst
<lb/>bekommen. Göbels haben beide und Ernst
<lb/>mitgeholfen, denn Paul hatte doch keine Zeit.
<lb/>Für mich war es ein sauerer Tag, denn mit Frau
<lb/>Göbel ist auch nicht viel los im arbeiten
<lb/>und ich mußte doch an allen Ecken sein.
<lb/>Dann hatte ich Ernst und Gerhard noch zum
<lb/>schlafen hier, denn Hertha war nach Kassel
<lb/>zur Buchführung und Geschäftsübergabe.
<lb/>
<lb/>Da hatte ich mehr Arbeit wie Hilfe von den
<lb/>beiden. Letzten Diesntag hat Richard Senger
<lb/>auch bei Behrens geschlachtet, da war es schon
<lb/>bitter kalt, mich gruselts heute noch wenn
<lb/>ich denke, ich habe mich draußen nicht
<lb/>viel sehen lassen und habe drinnengearbei-
<lb/>tet. Jetzt könnte mir noch einer was dazu-
<lb/>geben, ich ginge nicht mehr hin zum Schlachte-
<lb/>fest. Jetzt geht es wieder an die Bücher, da ist
<lb/>auch noch viel Arbeit. Frau Fischer hat mir daß
<lb/>Häubchen gebracht, es ist etwas zu kurz müssen
<lb/>noch 4cm drangestrickt werden, soll bis zum
<lb/>28 Februar fertig sein, will mal sehen, ob Edit
<lb/>Hartmann es morgen mitnehmen kann. Was
<lb/>sagt Ihr denn zu Herr Mecke, ist daß nicht
<lb/>furchtbar. Er wollte nach Stuttgard, einen neuen
<lb/>Wagen abholen, hoffentlich kommt Er mit dem
<lb/>Leben davon. Gestern Abend waren Herr Fromm
<lb/>und Herr Erdmann, beide von Stender da
<lb/>zum Schlachteessen, die erzählten es schon.
<lb/>Ja, so schnell kann es kommen. Schreibt doch
<lb/>bitte mal mit wie es Ihm geht, Ihr hört
<lb/>doch sicher davon.
<lb/>Nun für heute viele liebe herzliche Grüße
<lb/>und bleibt alle 3 soweit gesund und munter
<lb/>   Eure Göttinger
<lb/>                              Paul u. Luise.
<lb/>Macht Euch alles schön warm.
</div>
</div></body>
</text></root>