<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_528-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  12.2.56
<lb/>
<lb/>       Liebe Karl, Else u Kalli!
<lb/>Vielen Dank für Eurern Brief. Ich habe
<lb/>sofort alles erledigt, noch 400.-Dm auf die Bau-
<lb/>sparkasse eingezahlt und den Bausparbrief mit
<lb/>den 3 Quittungen über 1. 3150.-DM, 2. über
<lb/>2000.-Dm und 3. über 400.-Dm eben fertig
<lb/>gemacht und schicke es morgen früh per Ein-
<lb/>schreiben weg. Unser Soll, daß heißt die
<lb/>40% Einzahlung ist jetz erfüllt und der
<lb/>Bausparvertrag wäre schon zuteilungsreif,
<lb/>meinte Herr Lage, andernfalls bekommen
<lb/>wir den Zwischenkredit, aber vielleicht
<lb/>ist es gar nicht nötig, es fragt sich nur,
<lb/>wie die Heinstellen daß Geld brauchen.
<lb/>Na daß wird schon alles klappen. Daß Wetter
<lb/>ist wohl auch günstig für Eure Stickerei, da
<lb/>könnt Ihr wohl die Aufträge nicht schaffen.
<lb/>Wir haben uns jetzt schon an die Kälte
<lb/>gewöhnt, man muß jeden Tag mal rausgehen,
<lb/>ordentlich warm anziehen und dann schön die
<lb/>reine Luft einatmen, daß tut ordentlich gut,
<lb/>und man friet längst nicht mehr so. Auch
<lb/>eine schöne Tasse Bohnenkaffee wärt auf.
<lb/>Paul gleibt bei seinem Grog, daß ist so
<lb/>
<lb/>ein richtiger Eisbär. Gestern Nachmittag waren
<lb/>Sie bei Kindler zur Wildütterung nach dem
<lb/>Meißner und heute sind sie nach Roringen
<lb/>bei Schrickel zu füttern, die Sonne scheint
<lb/>auch etwas, da ist es herrlich schön. Schade daß
<lb/>wir heute Abend zum Kappenfest müssen, sonst
<lb/>wäre ich heute Nachmittag zum Kehr rauf-
<lb/>spaziert, na vielleicht tue ich es diese Woche
<lb/>mal, muß mir nur noch Gesellschaft suchen, einen
<lb/>Weg gefahren und 1 gelaufen. Wie werdet Ihr
<lb/>den Sonntag verbringen, sicher spielt Ihr mit der
<lb/>Eisenbahn oder Kalli ist zum rodeln, aber
<lb/>bei Euch ist es sicher doch zu kalt um sich
<lb/>draußen zu tummeln, Kinder sieht man
<lb/>hier auch nicht draußen. Es verkriecht
<lb/>sich alles in die warmen Stuben. Liebe Else,
<lb/>wenn du mit der Arbeit noch warten mußt,
<lb/>schadet daß nichts, siehe nur zu, daß Ihr gut
<lb/>durch die KÄlte kommt, daß ist die Hauptsache
<lb/>und laßt Euch von niemandem dumm drinnen?
<lb/>in Eurem Vorhaben, daß wird schon alles gut
<lb/>klappen. Mit Pahrens komme ich garnicht
<lb/>zusammen, und ween würden Sie von
<lb/>mir nichts erfahren, da braucht ihr keine
<lb/>Sorge haben. Macht Euch Eurer LEben soweit
<lb/>es geht froh und gemütlich, daß ist die beste
<lb/>Medizin.
<lb/>Nun viele herhl. Sonntagsgrüße
<lb/>
<lb/>                                       Paul u Luise.
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>Daß Schreiben von der Heimstätte lege ich mit bei. Freut Euch nur
<lb/>daß alles so schön klappt aber mit ..
</div>
</div></body>
</text></root>