<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_529-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  23.2.56
<lb/>
<lb/>       Liebe Karl, Else u Kalli!
<lb/>Vielen Dank für Eurren lieben Brief
<lb/>und Karte. Ich habe eben die Wolle geholt,
<lb/>Du mußt nun mal seheh lieber Karl, welche
<lb/>du brauchen kannst. 100 Gr. sind dabei, daß
<lb/>ist die richtige Parallelowolle, da haben sie
<lb/>noch 1000 gr von, von der anderen hatten sie
<lb/>nichts mehr und 100 gr. sind dabei von einer
<lb/>anderen Partie. Wenn sie welche nachbestellen
<lb/>so wird daß so zirka 3 Wochen dauern. Vielleicht
<lb/>kannst Du bei Euch noch welche dazubekommen
<lb/>oder mußt die richtige Parallelowolle nehmen
<lb/>die würden wir dir dann gleich mit der Post
<lb/>schicken, denn du wolltest doch sicher gleich
<lb/>stricke oder hat es Zeit bis nächsten Freitag?
<lb/>Montag kannst du Bescheid mitschicken und 
<lb/>die Wolle, wlche du nicht brauchen kannst,
<lb/>wieder mitzurückschicken. Eine Sorte kosten
<lb/>3,90 und die andere 3.80. Vielleicht kommst
<lb/>du mit den 650 zurecht. Ihr müßt nun
<lb/>mal sehen wie Ihr es macht, ich hatte auch kein 
<lb/>Geld, sonst hätte ich es mal in der Stadt
<lb/>versucht. Bei uns ist schwer was los, laufend
<lb/>die Wasserleitung und der Abfluß eingefroren,
<lb/>
<lb/>jetzt hat Paul erst mal wieder alles aufgetaut
<lb/>und ich denke doch, daß es jetzt bald wärmer
<lb/>wird. Paul mach jeden Morgen erst Feuer
<lb/>zurecht, daß heißt wir heizen ja durch,
<lb/>in der Küche und in der stube, dabei ist
<lb/>daß Eis immer noch nicht ganz verschwunden.
<lb/>Am Sonntagnachmittag hat Paul mit seinen
<lb/>Schneeschuhen eine Kopflandung gemacht,
<lb/>und von einem Schier die Spitzen abge-
<lb/>brochen, aber die Knochen sind heil geblieben.
<lb/>Nächsten Sonnabend u. Sonntag geht es wieder
<lb/>los, daß ist son richtiger alter Eisbär,
<lb/>bei der starken Kälte haben sie sogar
<lb/>draußen gearbeitet, es sind oft so große
<lb/>Wagen, die garnicht in die Werkstatt
<lb/>passen. Ich muß Sonnabend nach Göbels zum
<lb/>schlachten, auch in Elliehausen, hoffentlich ist
<lb/>es dann nicht so kalt. Jetzt sind Michels
<lb/>da und ich wollte so schöne and den Büchern
<lb/>arbeiten, denn nächste Woche werden
<lb/>Marlies Ihre Konfirationsklieider bei uns
<lb/>gemacht. Daß wr der Rechtsanwalt von Herrn
<lb/>Schramm, der die Unterschreiberei mit dem 
Land macht, ich konnt doch nicht für Dich unter
<lb/>schreiben, die Vollmacht mußte notariell beglaubigt
<lb/>sein und da haben wir es einfach so gemacht, denn
<lb/>bei dieser Kälte konntest du doch nicht herkommen
<lb/>und Herr Dr. Gonell muß0te nach Adelebsen zu einer
<lb/>Gerichtssitzung und da ging es doch so ganz gut.
<lb/>
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>
<lb/>Graue Wolle ist noch reichlich da in der Art wie Else Ihr
<lb/>schwarzer Pullover, aber die ? ist doch wohl schöner.
<lb/>
<lb/> Viele herzliche grüße  Euer Paul u. Luise.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>