<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_53-1.jpg"/><div><lb/>Brief 48.                   Espol, den 8.X 46
<lb/>
<lb/>Mein liebster guter Karl. Allerliebster Vati!
<lb/>Tausend herzlichen Dank für Deine 2 lieben Karten
<lb/>Nr 13 u 14. Die haben wir gestern erhalten
<lb/>Und heute Deinen lieben Brief Nr. 7. vom 11.9.
<lb/>Die beiden Karten vom 11.9. u 18.9.  Nach uns
<lb/>zu geht die Post eigentlich sehr schnell. Lieber guter
<lb/>Karl hab vielen herzlichen Dank für Deine
<lb/>lieben Zeilen. Ich bin sehr froh, daß Du
<lb/>nun auch wieder ein Teil Briefe von uns
<lb/>bekommen hast. Weißt Du so bald man
<lb/>Post von seinen Lieben hat ist alles viel
<lb/>leichter. Du schreibst daß bei Euch die Hitze
<lb/>jetzt nach läßt. Könntest Du uns nur
<lb/>etwas davon rüber schicken. Wir müssen
<lb/>schon jeden Tag einheizen es ist draußen
<lb/>kalt u regnerisch. Gestern ist Irma
<lb/>mit Günter gekommen. Irma ist heute
<lb/>mal nach Echte, da ist ein Kamerad
<lb/>von Hein vor einigen Tagen gekommen.
<lb/>Nun will sie mal hören wo Hein richtig
<lb/>                                                   ist.
<lb/>
<lb/>Vorhin haben wir Reinhart u Günter gemessen.
<lb/>Reinhart ist 1 Meter 10cm u Günter 94 cm.
<lb/>Gewogen habe ich Reinhart eine ganze Weile
<lb/>schon nicht, er ist aber gut zu Wege 40 Pfund
<lb/>wog er kürzlich. Günter ist auch recht mollig.
<lb/>Die beide können schon schön zusammen
<lb/>spielen. Reinhart sagt dann oft: „ach Günter
<lb/>Du bist aber auch noch zu dumm“ -
<lb/>Reinhart geht es diese Zeit hindurch gar
<lb/>nicht gut, ich schrieb es Dir kürzlich schon einmal
<lb/>er hat es schon einmal so gehabt, nicht, daß
<lb/>er die Anfälle so oft kriegt, nein er hat
<lb/>so richtige Nervenzuckungen, er zuckt plötzlich
<lb/>mit dem Köpfchen u ist dann oft gar nicht
<lb/>recht bei der Sache. Am 17.X fahre ich nun
<lb/>erst einmal mit ihm zur Nervenklinik
<lb/>zum Professor. So geht es auch nicht, es hat
<lb/>sich bis jetzt noch keine Besserung gezeigt
<lb/>oft hat er mal Tage, da merkt man
<lb/>gar nichts an ihm, da ist er so wie
<lb/>immer, u dann mal wieder ist es anders.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich habe oft sogar die Befürchtung, daß es
<lb/>sich nicht so schnell wieder gibt. Und lasse
<lb/>mich da auch nicht von bringen, es ist nur
<lb/>durch die Impfe, u da mach mir einer
<lb/>sagen was er will. Wenn es bloß mit der
<lb/>Zeit wieder besser werden wollte. Lieber Karl
<lb/>tu Du mir den Gefallen u sorge Dich nicht
<lb/>zu viel, sonst schreibe ich Dir nichts wieder.
<lb/>Man ändert bestimmt nichts damit, ich
<lb/>war zu Anfang auch rein fertig. aber jetzt
<lb/>bin ich doch schon gefaßter geworden, es ändert
<lb/>nichts daran. Man steht dabei u kann
<lb/>nichts machen gar nichts. Pastors kleine
<lb/>Enkeltochter hat es ja auch. Die sagen auch
<lb/>man kann nichts machen. Die reden
<lb/>ja nun dicke Bände von dem
<lb/>Heilpraktiker, ich habe mich auch ange-
<lb/>meldet, mal hören was er sagt.
<lb/>Ich höre ja schon, wenn er was kann
<lb/>muß er ja irgend etwas sagen u fest-
<lb/>stellen. Er würde duch die Augen unter-
<lb/>suchen. Reinhart muß jeden Nachmittag
<lb/>
<lb/>schlafen, u gerade wenn er so ausgeruht
<lb/>ist, ist es mit den Zuckungen am schlimmsten.
<lb/>Die Anfälle treten auch die meiste Zeit auf
<lb/>morgens wenn er ausgeschlafen hat u
<lb/>eine Weile wach ist. Es ist eine ganz
<lb/>eigentümliche Sache.
<lb/>Dorf Espol hat eine neue Kirchenuhr bekommen
<lb/>glaubst Du die Espoler machen sich  -?-
<lb/>ich weiß es nicht, es ist zum Teil ein schlimmes
<lb/>Volk. Anna Hartmann hat auch so ihre Sorgen.
<lb/>Die Emma Hennies wollte ihr ihren Heinrich
<lb/>ausspannen, na erst hat sie es sich angesehen
<lb/>u dann hat sie aber aufgeräumt ---
<lb/>Was das alles gibt--- jetzt kommt zur
<lb/>Emma ein Mann aus Trögen (evakuiert
<lb/>der hat Frau u 4 Kinder. und dieses alte Schw.(ein)
<lb/>gibt sich mit dem ab- Ach Karl die Welt ist
<lb/>oder viel mehr die Menschen sind gemein schlecht.
<lb/>Ich kann immer nur mit dem Kopf schütteln
<lb/>u so was gibt es so viele. Die alte Frau Hennies
<lb/>ist zu bedauern, August war noch kein 1/2
<lb/>Jahr tot da ist sie schon mit andern los gegangen
<lb/>Sie soll es auch schon immer gemacht haben.
<lb/>Lieber Karl über die  Bretter usw im nächsten
<lb/>Brief mehr. Jedenfalls werden wir Holz-
<lb/>vorrat ran schaffen. Unser Ernst wollte
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mir ja auch Sperrholzplatten besorgen, das kannst
<lb/>du doch auch gebrauchen. Gustav wollte einen
<lb/>Kleiderschrank für sich haben, damit er mal
<lb/>endlich seine Sachen bei einander hat.
<lb/>Dann hätten wir ein Teil Türen um-
<lb/>zuändern, die Küchentür zum Beispiel kriegen
<lb/>wir aus Fredelsloh von Onkel Heinrich
<lb/>eine fast neue. Die sollte dann von der
<lb/>anderen Seite aufgehen als wie diese.
<lb/>Regente  kriegt das nie fertig, er hat uns
<lb/>hier ein paar Arbeiten bei der Treppe
<lb/>gemacht, die mußt Du wieder um-
<lb/>ändern wenn Du kommst. Die Treppe
<lb/>ist ja wirklich was wert, wenn man
<lb/>so lange auf so einer alten gelaufen
<lb/>ist, weiß man sie doppelt zu schätzen.
<lb/>Wir dachten auch wenn du kommst
<lb/>das Zimmer vor unserem Schlafzimmer
<lb/>wollten wir als Reinharts Zimmer 
<lb/>einrichten. Der Durchgang zum  Boden
<lb/>wird zugemauert u das Fenster
<lb/>ebenfalls u der Bodendurchgang sollte
<lb/>über die dunkle Kammer gehen.
<lb/>das gäbe ein nettes Zimmerchen.
<lb/>
<lb/>Die beiden alten Leute ziehen auch bei
<lb/>uns fort. Die kriegen ein Zimmer 
<lb/>wo sie heizen können. Wir hätten
<lb/>ja einen Schornstein gebaut aber
<lb/>Backsteine, man bekommt keine
<lb/>Die geschnittenen Tannen sind gut gelagert.
<lb/>Gustav kann über die Bausachen selbst
<lb/>noch mal schreiben. Eben sind wir hinter
<lb/>einem Maler her für die Decke.
<lb/>Lieber Karl ich muß jetzt Schluß machen
<lb/>Reinhart steht gleich auf, u dann wollen
<lb/>wir zum Schuster nach Üssinghausen.
<lb/>Für heute Dir alles gute u viele liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe Bussel
<lb/>      Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlich Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>