<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_530-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  9.3.56
<lb/>
<lb/>       Lieber Karl, Else u Karli!
<lb/>Vielen Dank für Euren lieben Brief. Nun ist
<lb/>dir große Kälte ja überstanden, aber zuletzt war
<lb/>man sie schon gewöhnt, es hat uns direkt leid
<lb/>getan, daß der schöne Schnee so schnell
<lb/>weggetaut ist. Ihr seid immer noch fest beim
<lb/>stricken, jetzt wird es wohl auch nachlassen.
<lb/>Habt Ihr Karls Jacke schon fertig? Ich habe
<lb/>die Wolle schon bezahlt, 25.55 DM. Hoffentlich
<lb/>ist sie schön geworden und hällt schön
<lb/>warm. Hat Else schon angefangen mit der
<lb/>Arbeit? oder wartet Sie noch auf Nachricht.
<lb/>Ich bin  ejtzt auch wieder auf den Beinen.
<lb/>Gestern war ich zu Herrn Fuhrmann, dem neuen
<lb/>Finanzsachbearbeiter bei der Heimstätte. Er hatte
<lb/>mich raufgebeten um selber mit mihr nochmals
<lb/>alles zu beprechen. Heute habe ich bei der
<lb/>Sparkasse den Vorfinantzieunsantrag gestellt.
<lb/>Nächsten Donnerstag wird in der Vorstandssit-
<lb/>zung darüber entschieden. Da ich Herrn Flebbe,
<lb/>der mit im Starkassenvorstand ist gut kenne,
<lb/>bin ich gleich nach bei Ihm gewesen und habe
<lb/>Ihm die Sache schon vorgetragen. Er hat sich
<lb/>alles notiert und daß wird nun wohl alles
<lb/>in Ordnung gehen. Die 2000 DM, die von Grone
<lb/>kommen, habe ich auch noch mit angegeben. Den
<lb/>Wechsel müssen wir so schaffen. Morgen Nachmittag
<lb/>
<lb/>mup ich nochmals nach Grone wegen Marlies
<lb/>Ihren Kleidern, da werde cih mit Heini
<lb/>nochmals alles besprechen und nötigenfalls
<lb/>nächste Woche selbst mal zum Grundbuchamt
<lb/>spazieren um die Sache zu beschleunigen.
<lb/>Bei dem Bausparvertrag wir daß Dahlehen mit
<lb/>5% verzinst und 7% getilgt also 12%, daß ist ein
<lb/>ganz schönes Sümmchen, wir müssen nun doch sehen
<lb/>daß wir noch etwas draufbekommen. jetzt will
<lb/>cih Euch nochmals eine Aufstellung der Zinsen und
<lb/>Tilgungskosten machen, damit Ihr auch genau im
<lb/>Bilde seit. Also die 1. Hypothek von 7.500: 6 3/4% Z. 1% Tilgung,
<lb/>6000.-DM zu 3 1/2% (2 1/2 Z u 1 % T.) Ich habe die Ausrechnung
<lb/>? auf einen Zettel geschrieben und lege ihn bei.
<lb/>Herr Flebbe bat mich, ob wir denn nicht eine Wohnung
<lb/>von 2 Zimmern für seine Schwägerin hätten, bis 120.-Dm
<lb/>Miete kölnnte Sie geben und eventuell 1 Jahr MIet-
<lb/>von?zahlung. Eine einzelne Dame, die irgendwo
<lb/>Sekretärin ist, also den ganzen Tag weg.
<lb/>Ich habe die Möglichkeit offen gelassen, denn
<lb/>ich konnte Ihn doch nicht verärgern, habe es schon
<lb/>mit Paul besprochen und Paul meint, Er hätte
<lb/>sich daß auch schon überlegt, daß wäre garnicht so
<lb/>schlecht, denn mit den Studenten, daß ist auch so was
<lb/>jetzt sind sie 2 Monate weg und im Sommer 3 Mona-
<lb/>te Ferien, da hat man zu viel Verlust, denn
<lb/>Sie bezahlen dann nur die HÄlfte der Miete. Daß sind
<lb/>also 5 monate minus, daß könnt Ihr Euch doch auch
<lb/>nicht erlauben, da müssen wir doch Dauermieter
<lb/>haben. Ich habe Herrn Flebbe gesagt, daß wir vielleicht
<lb/>Ostern mal rüber kommen und würden dann
<lb/>
<lb/>9.3.56
<lb/>alles mal besprechen, ich sagte Ihm dann
<lb/>Bescheid. Für Euch ist es sicher noch zu kalt
<lb/>zum verreisen, wie meint Ihr, oder wollt Ihr
<lb/>wieder rüber kommen. Überlegt es Euch ob es
<lb/>lohnt, ich weiß ja nicht wielange die Ferien
<lb/>sind, sonst kommen wir mal einen Tag, wer-
<lb/>den schon 1 Wagen klar kriegen. Dann können
<lb/>wir nochmals alles ruhig besprechen mit dem
<lb/>Vermieten, denn wenn Ihr einzieht, müssen
<lb/>auch die Mieter dasein, damit der Laden klappt.
<lb/>WEnn jetzt der Vorfinanzierungsbescheid da
<lb/>ist, geht alles nach Hannover und dann geht
<lb/>die  Bauerei los. Wir haben noch ein gutes
<lb/>Glück gehabt, denn gestern waren eine
<lb/>Menge Bewerber da, die alle unverrich-
<lb/>teter Sache wieder gehen mußten, denn
<lb/>es gibt jetzt einen Baustop, nur noch für
<lb/>Soziale Wohnungsprobleme gibt es Geld und
<lb/>auch sehr knapp. Wie geht es Euch sonst, was
<lb/>machen die Prozente bei Karl, es dürfen nicht
<lb/>so viel sein und hat er irgend eine
<lb/>Medizin für die Nebenniere zum einnehmen.
<lb/>Ich mußte wieder zu Dr. Wißenfels, da ich ein
<lb/>Attest brauchte für das Fianzamt, um die Haus-
<lb/>gehilfin von der Steuer absetzten zu können.
<lb/>Da fragt er mich, ob du Deptrasat oder so was
<lb/>ähnliches für die Nebennieren zu einnehmen
<lb/>hättest. Ich wußte es ja nicht, aber zuviel Eiweiß %
<lb/>
<lb/>darfst du nicht haben. Schade, Weißenfels hat
<lb/>nur Privatkassen, ich mußte wieder
<lb/>zum Durchleuchten und EKG. für das Herz
<lb/>ist gemacht. Danach hat er mit nur für 18.50
<lb/>Medizin aufgeschrieben und ich fühlte mich
<lb/>auch ganz wohl danach, will gleich noch meine
<lb/>Wohnung sauber machen, denn jetzt wird
<lb/>bei uns gespaart, ganz groß, blos letzten
<lb/>Sonnabend zu Jägerball haben wir nochmals
<lb/>geschwelgt, mit eine taxe raufgefahren und
<lb/>habne uns auch früh um 6 Uhr wieder  nach
<lb/>Hause fahren lassen, denn es war ganz gräß-
<lb/>liches Wetter, Windstärke 11
<lb/>
<lb/>Nun weill ich für heute schließen,
<lb/>wünsche Euch eine schönes
<lb/>ruhiges Wochenende und einen
<lb/>schönen Sonntag.
<lb/>
<lb/>Herzliche Grüße
<lb/>Eurer Paul u. Luise
<lb/>
<lb/>Lieber Karli! Vielen Danck auch
<lb/>füpr dienen lieben Brief, kannst du
<lb/>diese Schrift schon lesen? Willst du uns
<lb/>Ostern wieder besuchen kommen?
<lb/>Der Osterhase kommt auch bei uns
<lb/>in den Garten
<lb/>Viele herzliche Grüse Onkel Paul, Tante Luise.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>