<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_531-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  18.3.56
<lb/>
<lb/>       Lieber Karl, Else u Kalli!
<lb/>Vielen herzlichen Dank für Euren lieben 
<lb/>Brief. Hat Herr Mecke Euch daß bestellt?
<lb/>Hast du daß Schreiben von der Sparkasse gleich
<lb/>an die Heimstette in Northeim weitergelei-
<lb/>tet, ich hoffe es doch. Also der Vorfinanzierungs-
<lb/>antrag ist genehmigt, als ich am Sonnabend hin-
<lb/>kam, hatten sie es dir schon zugeschickt.
<lb/>Ich denke, daß nun alles klappt. Ich konnte
<lb/>Freitag nicht in die stadt, denn Paul ist
<lb/>plötzlich krank geworden und hat 4 Tage im
<lb/>Bett gelegen. Wir haben Ihn mit heißen
<lb/>Umschlägen, Tablettennn und Tee wieder kuriert.
<lb/>Morgen wird er sich wider selber um die
<lb/>Werkstatt kümmern. Ich habe dabei noch große
<lb/>Wäsche gemacht, da ging es rund hier, aber
<lb/>die Miele ist ganz herrlich. Morgen ist
<lb/>Kittelwäsche und die Besuchszimmer werden
<lb/>hergerichtet, dann könnt Ihr eintrudeln,
<lb/>wann Ihr wollt und es Euch paßt. Hoffentlich
<lb/>kann Else die Arbeit schaffen, daß Wetter ist
<lb/>ja jetzt auch schon etwas besser. Wir freuen
<lb/>uns schon auf den Besuch und werden uns wieder
<lb/>schöne ruhige Tage machen. Nächsten Sonntag
<lb/>geht es nach Grone zu Konfirmation. Marlies war
<lb/>gestern Abend nochmals da mit der Einladung. Dienstag
<lb/>[das herkommen ist dann weiter kein Problem.]
<lb/>
<lb/>hat Ernst Geburtstag, will aber erst nach Ostern
<lb/>feiern, weil wir alle jetzt so dicke in der
<lb/>Arbeit sind. Er muß auch jeden Abend so lange
<lb/>arbeiten. Ich bin sonst ganz gut auf dem
<lb/>laufenden mit meinen Büchern.
<lb/>Jetzt will ich den Brief noch zur Bahnpost
<lb/>bringen, damit Ihr Ihn morgen habt
<lb/>und ich möchte nochnmals an die frische
<lb/>Luft und mal so ganz in Ruhe durch die
<lb/>Stadt gehen, denn in de rWoche ist es jetzt
<lb/>doch nur ein hetzen u jagen.
<lb/>
<lb/>Also bis zu den Feiertagen, wo wirs
<lb/>dann alles schön besprechen können,
<lb/>viele herzliche Grüße Euer Paul u Luise
<lb/>
<lb/>Liebe Kalli! Bist du auch schön artig
<lb/>und ärgerst du Vati und Mutti nicht zu
<lb/>viel, sonst kommt der Osterhase nicht.
<lb/>Du must jetzt Vati immer schön helfen,
<lb/>Holz und Kole kannst du doch schon raufholen
<lb/>und mach deine Schularbeiten immer schön,
<lb/>das auch Mutti sich über cih freuen
<lb/>kann, wen Sie müde von der Arbeit nach
<lb/>Hause kommt.
<lb/>Bis Osten viel herzliche Grüsse
<lb/>      Onkel Paul und Tante Luise.
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>
<lb/>Könnt Ihr dort Eier besorgen, hier kosten sie jetzt noch 24 Pf
<lb/>Wenn die Busse noch nicht fahren, müssen wir Euch durch Göbel holen lassen.
<lb/>[das herkommen ist dann weiter kein Problem.]
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>