<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_532-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  20.4.56
<lb/>
<lb/>       Lieber Karl, Else u Kalli!
<lb/>Vielen Dank für Deinen lieben Brief. 
<lb/>Daß Schreiben nach Hannover ist sehr ordentlich,
<lb/>ich denke doch, daß du keine Absage be-
<lb/>kommst, und wenn, ist es eben auch nicht zu än-
<lb/>dern, schade wäre es ja. Dann müssen wir
<lb/>uns eben wieder anders umhören. Wir waren diese
<lb/>Woche bei Meywalds auf dem kl. Hagen,
<lb/>da erzählt Frau Meywald, daß da schon wieder
<lb/>einige Häuser zu verkaufen wären, und
<lb/>die Caritas baut auch schöne Eigenheime auch
<lb/>zu demselben Preis und 2 volle Wohnungen mit
<lb/>3 Zimmer und Bad und erste Etage daßselbe und
<lb/>oben dann noch zu ausbauen. Aber ich hoffe
<lb/>doch stark, daß es in der Ewaldstr. klappt.
<lb/>Hoffentlich kommt unser GEld von Grone auch
<lb/>bald, Gestern war Mariechen da mit Marlies,
<lb/>Sie meinte,  wir bekämen es jetzt alle,
<lb/>na ich glaube nicht eher was, bis ich es habe.
<lb/>Marlies muß Sie wohl wieder nach Hause
<lb/>nehmen, die Schefin kann nichts anfangen mit
<lb/>Ihr, Sie hat wohl Heimweh und außerdem ist
<lb/>der Haushalt wohl zu vornehm, denn Abends
<lb/>um 9 muß Sie noch die Küche durchbohnern.
<lb/>Ernst hat sich auch noch nicht wieder sehen lassen, ich
<lb/>bin doch mal gespannt wie Sie sich aus der Patsche gezogen
<lb/>haben. Bei uns ist im Augeblick der Teufel los,
<lb/>
<lb/>es kommt kein Pfennig rein, wir haben noch
<lb/>nicht die letzte Rate von der Miele zu stemmen.
<lb/>Es ist nur ein Glück, daß es mit dem Wechsel geklappt
<lb/>hat. Unser Besuch ist gestern Abend wieder wegge-
<lb/>fhren und jetzt ist es wie ausgestorben bei
<lb/>uns, die kleine Christine war doch ein leb-
<lb/>haftes Kind, aber artig und gut erzogen. Es
<lb/>ist nur daß Wetter zu schlecht, sonst wäre
<lb/>es noch schöner gewesen. Einen Nachmittag
<lb/>hat Herr Bolland uns rauf zum Jägerhäuschen
<lb/>gefahren, da haben wir oben Kaffee getrunken
<lb/>und sind zu Fuß runter gelaufen bis an die
<lb/>Hainbundstr., won da sind wir dann bis zum
<lb/>Auditorium gefahren. Denkt Euch,noch was raus?
<lb/>Herr Schramm hat daß Land wieder verkauft, an ein-
<lb/>nen Ostpreußen, der in Grone wohnt, seine Frau
<lb/>hat doch zu viel geschimpft, jetzt hat Er sich bei
<lb/>Vovenden eine kl. Wiese gekauft, da hat Er seine
<lb/>Pflanzen hingesetzt, daß ist auch ein verrückter H.
<lb/>Na uns kann es egal sein, wir haben jedenfalls daß
<lb/>Geld schon intus.
<lb/>Jetzt will ich schließen, wünsche Euch einen
<lb/>schönen ruhigen Sonntag und schreibt
<lb/>oder sagt uns Bescheid, wenn Ihr Nachricht
<lb/>von Hannover habt, denn ich habe so gar
<lb/>keine richtige Ruhe zu meiner Buchführung
<lb/>Viel hzl. Grüße
<lb/>                       Paul u Luise.
</div>
</div></body>
</text></root>