<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_533-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  30.5.56
<lb/>
<lb/>       Lieber Karl, Else u. Kalli!
<lb/>Will Euch schnell ein paar Zeilen senden.
<lb/>Wir sind sehr gut wieder zu Hause gelandet.
<lb/>Ich zehre immer noch von dem schönen
<lb/>Heidelbeerwald. Daß war doch ein herrlicher
<lb/>Spaziergang, und ist es dir lieber Karl
<lb/>nicht zuviel gewesen? Letzen Sonntag waren
<lb/>wir bei Ernst. Die Häuser sind jetzt wohl
<lb/>alle angefangen, sie sind beim ausschach-
<lb/>ten und teils schon beim ersten Stock.
<lb/>Wenn Ihr noch keine Nachricht haben
<lb/>solltet, würde ich doch in Hannover
<lb/>nochmal sanfragen, ob du jetzt mit dem
<lb/>Haus rechnen könntest, denn Ihr müpßtet
<lb/>doch Gewißheit haben, wo Ihr dran seit.
<lb/>Sonst müßten wir uns doch schon mal
<lb/>beiziten nach was anderem umsehen.
<lb/>Nöchste Woche wwill ich mit Hernn Göbel
<lb/>mal Nachmittags rüber kommen, und
<lb/>dir etwas Grünfutter bringen.  Wi
<lb/>wäre es mit einem Liegestuhl. Bei
<lb/>Karstadt ist Jubiläumsverkauf, und was
<lb/>hat Else für Blusenweite 44 oder 46.
<lb/>Vielleicht kann man was günstiges erstehen
<lb/>denn jetzt bei der Arbeit muß Else
<lb/>sich wenigsten immer mal wieder mit
<lb/>irgend was erfrischen und wenn es mit
<lb/>
<lb/>iner schönen Bluse ist, wo Sie sich
<lb/>wohl drinfühlt. Nun noch ganz was
<lb/>gutes, uns ist ein schöner schwerer
<lb/>Mercedeswagen für 2000DM angeboten
<lb/>worden in sehr gutem Zustande. Es
<lb/>ist ein sehr guter Kunde von uns,
<lb/>der den Wagen gern an uns verkaufen
<lb/>möchte. Er hat sich einen neuen bestellt
<lb/>so ungefähr in einem Vierteljahre könn-
<lb/>ten wir Ihn haben, wenn wir daß
<lb/>GEld schafften, daß könnt Ihr Euch
<lb/>ja denken, das wäre doch schön, wenn
<lb/>wir so einen guten VWagen hätten,
<lb/>könnten dann schnell mal nach Reinhardt
<lb/>und wären nicht so kaput, denn hinten
<lb/>können gut 3 Erwachsenen sitzen.
<lb/>Seid auch schön sparsam, ich suche alles zu-
<lb/>sammen, wo Else sich auch noch was aus
<lb/>nächen kann, wir müßten es doch schaf-
<lb/>fen nicht war? Dann noch eins, macht
<lb/>einen Koffer mit Gläsern zurecht, denn
<lb/>es geht jetzt los mit Stachelbeeren aus dem alten
<lb/>Garten, auch Marmeladengläser, damit wir
<lb/>gleich was mitnehem können, daß die
<lb/>Fahrt sich lohnt. Also ich warte Eurer Wünsche
<lb/>recht bald, wonach Euch der Mund steht und was
<lb/>es bei Euch nicht gibt. Unsere Kirschen sitzen
<lb/>auch tüchtig annnn und sonst steht alles gut,
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>so daß es wohl für Euch mit reichen wird. viele hzl. Grüße Paul u. Luise.
</div>
</div></body>
</text></root>