<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_534-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  3.6.56
<lb/>
<lb/>       Lieber Karl, Else u. Kalli!
<lb/>Also  gestern Nachmittag war ich in Grone. Wir
<lb/>kriegen tatsächlich erst jeder 500 DM.
<lb/>Diese Woche wird es kommen, den letzten
<lb/>Dienstag hat Heini die Umschreibegebühren
<lb/>bezahlt auf dem Grundbuchamt. Gestern habe
<lb/>ich schon eine bschrift zugeschickt bekommen.
<lb/>Jetzt kann also daß Geld ausgezahlt werden.
<lb/>6 Wochen liegt es schon in Grone auf der
<lb/>Sparkasse. Ich habe Heini nun gesagt, daß
<lb/>wir unbedingst alles brauchen, dann sollte
<lb/>er der Alten erst 1000 geben, da hat Er nicht
<lb/>drauf geantwortet. Er meine, daß müßte er
<lb/>auch noch durch Wüstenroht machen. Ich habe Ihm
<lb/>gesagt, daß Er ruhig seine Familie
<lb/>mit dafür anspannen soll, wenn er allein
<lb/>es nicht schaffen könnte, dann wäre es für
<lb/>Ihn eine Kleinigkeit, wenn er Marlies
<lb/>in Arbeit schickt, dann sind schon 4 Ver-
<lb/>diener, da wäre es für ihn nun ein
<lb/>Klaks und er hätte schnell mal 1000Dm zu
<lb/>sammengespart. Aber wir sind ja doch  zu dumm
<lb/>wir verstehen davon doch nichts. Er hätte es ja
<lb/>auch gewollt, daß wir beide alles haben sollten
<lb/>da wäre daß mit Ernst automatisch gekom-
<lb/>men und HErmann wollte auch Wohnungs?
<lb/>einzahlen. Jetzt mit einmal. Daß erste was
<lb/>
<lb/>Heini fragte, ob es mit Euch mit dem bauen
<lb/>was würde. Ja sagte ich deswegen komme ich,
<lb/>wir brauchen sofort alles Geld, von der Spar-
<lb/>kassen hätten sie mich  schon kommen lassen,
<lb/>wei ich die 2000Dm schon für Mitte Mai
<lb/>angesagt hätte. Ich denke du schreibst ihnen
<lb/>nun auch ganz ordentlich, daß du daß
<lb/>Geld sofort brauchst, bitten brauchen wir
<lb/>nicht mehr, sonder jezt wird gefordert,
<lb/>(gestrichen: denn wenn Sie Erst dahinter) wir sind
<lb/>lange genug rücksichtsvoll gewesen.
<lb/>Wie Er meine, du ladetest dir eine
<lb/>schwere Bürde auf, habe ich Ihm ge-
<lb/>antwortet, Ja so leicht wie er hättete
<lb/>Ihr es nicht und du ließest deine
<lb/>Familie schon jetzt mit dafür arbeiten
<lb/>und es würde auch alles klappen. Er hatte
<lb/>wohl irgendwie gehofft, daß es nichts würde,
<lb/>aber wir wollen Ihm unsere  Dummheit schon
<lb/>beweisen. Seid nur schön sparsam, wie ich
<lb/>jetzt nur alle Mittel für daß Auto zu-
<lb/>sammen sparen und wenn Sie alle vor
<lb/>Neid die GElbsucht kriegen, hauptsachew wir
<lb/>bleiben einigermaßen bei Kräften.
<lb/>Was hat Else zu Irem Stoff gesagt, gefällt
<lb/>er Ihr oder war Sie böse, ich denek doch daß
<lb/>Sie sich gefreut hat.
<lb/>Nun will ich schließen, Pul ist noch im Busch und
<lb/>ich muß mich langsam anziehen für die  große Reise nach Elliehausen.
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>
<lb/>Viele hzl. Sonntagsgrüße Euer Paul u. Luise .
</div>
</div></body>
</text></root>