<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_535-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  7.6.56
<lb/>       Lieber Karl, Else u. Kalli!
<lb/>Heute war ich ich oben am Pfingstanger, Herr
<lb/>Frebold hat uns die Zeichnungen mitgegeben.
<lb/>Es ist der erste Block von der Jugendherberge
<lb/>aus gesehen, daß 3tte Haus. Daß Kellergeschoß ist
<lb/>fertig, ich bin in dem dicken Klutsch
<lb/>rumgeklettert. Ich habe mit Herrn Frebold
<lb/>schon wegen dem ausbauen gesprochen, Er
<lb/>meint, daß leiße sich neben her schon
<lb/>machen, daß müßten wir dann richtig
<lb/>besprechen. Auch einem Küchenherd kannst Du
<lb/>dir selber kaufen. Die Heizung geht vom
<lb/>Keller aus einfache Koksheizung. Jetzt kommenden
<lb/>Sonntag sind wir nicht da, wir machen
<lb/>einen Ausflug mit dem Gesangverein, sonst
<lb/>konntet Ihr mal rüber kommen, aber viel zu sehen
<lb/>ist noch nicht. Ich werde jede Woche einmal nachsehen
<lb/>wie weit sie sind. Also den Herd müßtest Du dann
<lb/>bei Feistkorn kaufen, weil die Heimstette da
<lb/>die Umsatzsteuer wieder zurückbekommen. Dein
<lb/>Haus ist unter Reichsheimstetten  eingetragen.
<lb/>Ich hatte dir doch so ein Merkblatt mitgebracht,
<lb/>da mußt Du mal nachsehehn, wie die Bestimmungen
<lb/>da sind. Dann habe ich für die Dachgeschosse die Heizungs-
<lb/>anlage gleich bestellt, denn daß ist ein abmachen
<lb/>und stellt sich so billieger als wenn dann mehrmals
<lb/>angefangen werden muß. Nun zu den Räume, die 
<lb/>Küche ist 6,96❏  daß  Wohnzimmer 20.53❏, daß Schlafzimmer im
<lb/>
<lb/>ersten Stocke 13,22❏, Kinderzimmer daneben 10.76❏
<lb/>Bad und W.C. 3,38❏ groß. Die Erkerräume sind
<lb/>entsprechen größer, da daß bad wegfällt, müssen
<lb/>aber gleich die Türen mit vorgesehen werden. Am
<lb/>besten ist es lieber Karl, wenn du nächsten
<lb/>Donnerstag mal rüber kommst und mit raufginst
<lb/>und alle Wünche angibst, damit
<lb/>keine unnützen Unkosten entstehen.
<lb/>sonst kannst Du es mir auch schreiben, dann
<lb/>besorte ich es und du gehst nachher in den
<lb/>Ferien mal mit hoch, wenn Ihr hier seid. Ich
<lb/>halte Euch sowieso immer auf dem Laufendend
<lb/>damit Ihr auch immer Bescheid wißt. Jetzt kommt
<lb/>Punkt abvermieten. Herr Konradi möchte mit seinem
<lb/>Bundesbruder zusammen 2 Zimmer haben. Eins
<lb/>als Schlafzimmer und 2 als Wohnzimmer, da könnte
<lb/>man den ersten Stock nehmen, denn da hängen
<lb/>die beiden Zimmer aneinander, weil sie
<lb/>als Schlafzimmer u Kinderzimmer gedacht sind.
<lb/>Bei getrenntem abvermieten müßte da eine
<lb/>Wand gezogen werden und daß wäre doch dann
<lb/>nicht nötig. Ihr legt Euer Schlafzimmer gleich
<lb/>nach oben und daß andere Zimmer könnte 
<lb/>man auch noch vermieten. dann hättet Ihr
<lb/>untern Küche u Wohnzimmer, daß wäre doch
<lb/>auch ganz schön, denn bei der kleinen Küche
<lb/>müßt Ihr Euch gleich das Wohnzimmer mit einrichten.
<lb/>Für daß Studentenwohnzimmer  braucht  nur
<lb/>Bücherbörte, und ein paar andere Möbel,
<lb/>tisch Stühle, altes Sofa oder Kastenmatratze als
<lb/>2) 7.6.56.
<lb/>? gearbeitet, vielleicht ein kl. Rauchtisch
<lb/>mit 2 Sesseln, Jetzt könnt Ihr in Wirklichkeit
<lb/>einrichten, jetzt wird die Sache ernst, denn mit
<lb/>Euch müssen auch ziemlich zu gleicher zeit die
<lb/>Mieter mit einziehen können. Im Schlafzim-
<lb/>mer der Studenten brauchen nur 2 Betten und
<lb/>ein en Schrank und 2 Stühle dazusein,
<lb/>vilelliecht eine alte Kommode wo Sie
<lb/>Wäsche reintuen können. Bilder haben
<lb/>Sie selber und könnten so mit beitragen,
<lb/>den Preis lassen wir noch offen, bis wir
<lb/>einigermaßen über unsere Unkosten auf
<lb/>dem laufenden sind. Daß wären mien
<lb/>Vorschläge, nun könnt Ihr mal Eure mit-
<lb/>schreiben wie Ihr Euch daß einrichten vorstellt.
<lb/>Noch eins, lieber Karl, du darst dich aber
<lb/>nicht unütz kaput machen, daß hat keinen
<lb/>Zwecke, wenn du in Fredelsloh daß nicht schaffst,
<lb/>dann macht es uns hier Ludchen HÜbner, da
<lb/>bringen wir daß Holz dann hin, oder vielleicht
<lb/>kannst du es auch bei Henze mit machen lassen,
<lb/>daß habe ich jetzt vergessen zu fragen, ob
<lb/>Henze die Tischlerarbeiten macht, Na daß können
<lb/>wir immer noch erfahren. Vor allem heißt
<lb/>es jetzt, alles Geld zusammenhalten und was
<lb/>vorläufig nicht unbedingst notwendig ist, bleibt
<lb/>weg. Nächstes Jahr sieht es dann schon besser für
<lb/>
<lb/>Euch aus, dann können schon wieder andere
<lb/>Pläne geschmiedet werden. Paul ist auch dafür,
<lb/>daß du dich schonst, denn deine Krankheit
<lb/>braucht Ruhe, jegliche Überanstrengung
<lb/>ist von großem Schaden, daß mußt Du
<lb/>immer bedenken. Wie bist du überhaupt
<lb/>mit dem schweren Koffer nach Hause
<lb/>gekommen, daß dürfen wir auch nicht
<lb/>wieder tun.Also halte die Ohren steif und
<lb/>denke, daß du auch immer was für deine
<lb/>Gesundhiet tun mußt und sei nicht zu gleich-
<lb/>gültig, denn Else und die Kinder brauchen
<lb/>dich noch sehr und wir freuen uns auch,
<lb/>wenn wir dich in Euren neuen
<lb/>Heim noch fröhlich vorfinden. Diese letzte
<lb/>halbe Jahr werdet Ihr nun woh noch einigermaßen
<lb/>in Ruhe rumkriegen und dann fängt 
<lb/>für Euch nochmals ein neues und will es Gott,
<lb/>ein schöneres Leben an. Hast du Heini
<lb/>geschrieben? Daß Geld wird doch jetzt wohl
<lb/>jeden Tag ankommen, ich überweise es sofort
<lb/>wenn es da ist.
<lb/>Nun will ich für heute schließen, denn
<lb/>ich will jetzt auch ein bischen ruhen, der Brief
<lb/>sollte nur erst mit weg.
<lb/>Viel hzl. Grüße 
<lb/>                   Euer Paul u. Luise.
<lb/>
<lb/>Im Garten steht alles gut, gestern habe ich
<lb/>Salat gepflanzt und Karoffeln behäuft. Die Erbsen blühen
<lb/>                                            schon.
</div>
</div></body>
</text></root>