<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_536-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  29.6.56
<lb/>       Lieber Karl, Else u. Kalli!
<lb/>Gestern war ich oben bei Herrn Frebold
<lb/>und habe die Änderungen angegeben, den
<lb/>Treppenaufgang und das Wasser in ein Zimmer.
<lb/>Aber ich glaube, daß wir daß nochmals änder mit
<lb/>dem Wasser. Herr Machleidt riet mir
<lb/>gestern, ich sollte doch im Asternweg mir mal
<lb/>so ein Häuschen ansehen, daß habe ich heute
<lb/>gegen Abend gemacht. Hatte auch einen
<lb/>guten Griff und fand ein sehr nette
<lb/>Familie, Arend Nr. 16, daß war auch daß
<lb/>dritte Haus so wie bei Euch auch 2 1/2 m. Herr
<lb/>Arend hat mir daß ganze Haus von oben bis
<lb/>unter gezeigt. Jetzt ist es 11 Uhr Paul ist
<lb/>noch nicht da und so will ich Euch gleich mal
<lb/>alles schreiben. Die Zimmer sind garnicht
<lb/>so klein wie man sich vorstellt, auch die Küche.
<lb/>da könnt Ihr gut mit 3 Personen drin essen.
<lb/>Daß Wohnzimmer war phantastisch, auch im ersten
<lb/>Stock die Räume, daß Schlafzimmer war auch sehr
<lb/>schön, Sie hatten auch 2 ?. Betten, also
<lb/>ein großen Schlafzimmer und es war noch viel
<lb/>Platz. Daß kl.Zimmer hatte Herr Arend als
<lb/>Arbeitszimmer eingerichtet mit einem großen
<lb/>Bücherschrank und großem Schreibtrisch. Daß wird
<lb/>bei Euch etwas kleiner wegen dem Treppenaufgang.
<lb/>
<lb/>Oben die Mansarden sind sehr schön, aber Sie
<lb/>haben oben ein Klosett mit fl. Wasser
<lb/>vorgesehen. Daß müßt Ihr mal überlegen, ich
<lb/>glaube, daß müßten wir auch machen, dann
<lb/>ist es noch schöner und vermietet sich auch besser.
<lb/>Ihm hatte ein Interssent schon 1000DM
<lb/>vorschuß gebeten für die Mansarde (1 Zimmer)
<lb/>und 80.-DM Miete. Sie wollen aber nicht
<lb/>abvermieten, denn Sie hätten schon fast
<lb/>alles abgetragen und wollten Ihr junges
<lb/>Glück erst allein genießen und später dann
<lb/>den übrigbleibenden Elternteil zu sich
<lb/>nehmen. An die Heimstette habe Sie
<lb/>25500 bezahlt und 4500 an den Handwerker.
<lb/>F+ür etwa 2000DM hätten Sie Sonderwünsche
<lb/>gehabt wie Türgriffe, Parkettfußboden Linoleum
<lb/>u.s.w. Also daß ganze 30000DM. Die Gartenanlagen
<lb/>werden auch noch von der Heimstette hergerichtet.
<lb/>Türe hatte Sie weiße, Er meinte aber die
<lb/>anderen wären nich tso empfindlich wie die weißen.
<lb/>Ich finde die weißen allerdings auch schöner, wie
<lb/>die Naturholz. Na daß müßt Ihr Euch überlegen
<lb/>was Ihr haben wollt. dan hatten Sie in der
<lb/>Küche einen elektrischen Warmwasserboiler,
<lb/>da schwärmt Ihr doch auch für, dann brauch
<lb/>Ihr im Badezimmer keinen Badeofen. Der einfache
<lb/>Boiler kostet 250.-DM Sie hatten einen für 600.-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2) 29.6.56
<lb/>Herr Arend meinte aber, der einfach wäre
<lb/>auch schön, wie gesagt, Sie hätten für diese
<lb/>Luxuswünsche 2000 DM extra gebraucht. Gas haatte
<lb/>Er auch bis unten in dem Keller legen
<lb/>lassen, aber nicht angeschlossen, weil er auch
<lb/>alles elektrisch hat. In der Küche haben sie
<lb/>sogar einen Kühlschrank gehabt, der ist mir
<lb/>aber garnicht aufgefallen, ich war nur erstaunt
<lb/>über den vielen Platz, jedenfalls mehr
<lb/>und schöner wie in unserer Küche. Wir haben
<lb/>uns dann noch lange unterhalten über die
<lb/>Finanzierung und auch was wir nachher
<lb/>alles aufpassen müssen, wenn die Innen-
<lb/>arbeiten losgehen. Er meint, wenn er mal
<lb/>einen Tag nicht dagewesen wäre, hätten
<lb/>Sie etwas verkehrt gemacht und einmal hätten
<lb/>die Maler es auf Ihre Kosten nochmal machen
<lb/>müssen. Da ist es ja man gut, daß wir ein 
<lb/>Auto haben und schnell mal hochfahren können.
<lb/>Nun stite ich und überlege, Herr Arned meinte
<lb/>auch, es wäre besser wenn Ihr Euch vorerst 
<lb/>ein wenig einschränkt und 3 Räume
<lb/>abvermietet, damit die Zinslast geringe
<lb/>würde. Da sind viele Möglichkeiten, erstens
<lb/>die eine, daß Ihr untern doch vorläufig das
<lb/>Schlafzimmer einrichten würdete, da könntet Ihr
<lb/>
<lb/>eventuel einkl. Wohnzimmer untern abzweiten
<lb/>fpr Tisch u Stühle, falls Ihr mal Besuch hattete
<lb/>zum essen, und oben daß große Zimmer
<lb/>noch vermieten. Jetzt der 2 te weg und ich
<lb/>glaube daß ist der bessere, unten Küche
<lb/>und Wohnzimmer, im ersten Stocke daß Schlaf-
<lb/>zimmer für Euch mit Kalli zusammen vorläu-
<lb/>fig und daß kl. Zimmer noch als Studenten-
<lb/>bude abgeben, da könnt Ihr auch noch 60.- DM
<lb/>für verlangen. Jetzt höre ich auf, eben ist Paul
<lb/>gekommen.
<lb/>Jetzt Sonntagnachmittag 16 Uhr, Paul is tmit
<lb/>Walter Kindler nach Witzenhausen zur Hisch-Gehörn
<lb/>schau. 13 Uhr sind sie abgefahren und ich will jetzt
<lb/>den Brief weiterführen.
<lb/>Alos 3 Zimmer könnt Ihr auf alle Fälle abver-
<lb/>mieten und habe es doch schön. Gestern Vormit-
<lb/>tag auf dem Rückweg vom Finanzamt (Autokauf)
<lb/>bin ich beim Bau vorbeigegangen- Parterre 
<lb/>ist hoch und Dienstag oder Donnerstag würden
<lb/>die Decken gegossen. Wenn Ihr nun mal rüber-
<lb/>kommen woot, so könn Ihr schon etwas sehen,
<lb/>aber vielleicht will Else auch Ihre freien Tage
<lb/>zusammennehmen, wenn Reinhad da ist. Du
<lb/>lieber Karl mü´ßtest dann allerdings be Gelegen-
<lb/>heit nochmal kommen. Vielleicht könnt Ihr
<lb/>auch nächsten Sonnabend, dann bis Sonntagabend
<lb/>dableiben, jetzt ist es ja nicht schlimm, denn
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>3)  20.6.56
<lb/>Paul kann Euch doch schon schnell aml nach Hause
<lb/>fahren und Euch auch abholen. Ihr müßt nur
<lb/>früh genug Bescheid schreiben oder anrufen.
<lb/>Es gibt doch noch sehr viel zu besprechen, daß
<lb/>meiste hat ja Zeit bis zu den Ferien, nru
<lb/>mit der Toilette im Dachgeschoß müßte dann
<lb/>noch bezeiten gemeldet werden. Dann noch eins,
<lb/>bald hätte ich es vergessen, Arends haben sich
<lb/>im ersten stock noch einen schönen Balkon gleich
<lb/>mitbauen lassen, kostet jetzt 600.-DM mehr, dafür
<lb/>könnten wir natürlich Malerarbeiten selber machen,
<lb/>wie Türen spritzen, Paul ist auch sehr dafür,
<lb/>denn für Else wäre daß sehr paktisch auch beim
<lb/>Betten sonnen. Ihr brauchtet die Betten dann
<lb/>nciht runterschleppen. Da müßtet Ihr allerdings 
<lb/>mit dem Hausnachbarn Fühlung aufnehmen, der
<lb/>müßte dann mitmachen. Herr Arend meinte, es wäre
<lb/>wunderschön und Er ist gern bereit Euch sein
<lb/>Häuschen auch zu zeigen. Also wäre es doch
<lb/>angebracht lieber Karl, wenn Du doch bald
<lb/>mal erscheinst und eine Nacht hier schlafen
<lb/>könntest, denn Herr Arend ist doch nur Abends
<lb/>da, ich war so gegen 18 Uhr bei Ihnen.
<lb/>Wenn Else nicht kann, kannst du ihr ja dann
<lb/>nachher alles erzählen, ich habe Paul auch schon
<lb/>alles berichtet. So nun heißt es aber wieder sparen.
<lb/>Heini wird dir wohl schon geschrieben haben.
<lb/>Ich war draußen, Er sieht sehr schlecht aus,
<lb/>
<lb/>unsere Briefe sin IHm doch an die Nieren
<lb/>gegangen und er ist bis jetzt jeden Tag
<lb/>unterwegs gewesen, daß Geld zu beschaffen.
<lb/>Beinahe hätte er auch schon Glück gehabt. 
<lb/>Gestern wollte er zum Haus und Grund-
<lb/>besitzer Verein, er hatte jedenfalls große Hoffnung,
<lb/>daß es da klappt, ich denke wir lassen Ihn
<lb/>jetzt in Frieden, Er wird schon was schaffen.
<lb/>Er weiß ja auch, daß du es nötig hast. Wir
<lb/>wollen noch tüchti dazuhelfen, daß wir den
Bausparvertrag bis auf 10000DM kriegen, bis
<lb/>die Hypothek eingetragen wird, wenn wir
<lb/>nur gesund bleiben. Paul hat seh schöne
<lb/>Aufträge, wo wir schon was bei rausholen
<lb/>können und wenn daß 2te Halbjahr so
<lb/>weitergeht wie das erste, so schaffen wir
<lb/>es. Hauptsache aber auch, daß Du dich nicht
<lb/>übernimmst und an deine Ruhe denkst.
<lb/>Wir genießen unser LEben auch noch  siehste
<lb/>Paul ist heute Nachmittag schon weg und
<lb/>morgen Nachmittag 4 Uhre fahren wir mit
<lb/>Fuchtes durch den schönen Göttinger Wald,
<lb/>Kehr, Södderich, nach Waldschlößchen udn wo Paul
<lb/>alle hin will. Seht Ihr, hier ist es auch schön
<lb/>und Hans Fuchter liebt seinen Göttinger
<lb/>Wald doch so sehr, den hat er früher mit
<lb/>seinen Junens kreuz und quer durchgestreift.
<lb/>Jetzt ist es mit dme Laufen auch nichts mehr.
<lb/>
<lb/>
<lb/>4) 29.6.56
<lb/>Fuchtes wissen allerdings nicht, wo es hin
<lb/>geht, ich habe Sie nur zu einer kleinen
<lb/>Spritztour eingeladen. Hans ist uns auch
<lb/>immer sehr gefällig in jeder Beziehung.
<lb/>Die ersten 20 L. sind ausgefahren, Sonntag-
<lb/>morgen ist Paul ganz allein nach dem
<lb/>Meißner auf Jagd gefahren mit seinem
<lb/>eigenen Wagen, dann waren Michels mal
<lb/>festgeregnet bei uns, da hat Arthur sich auch
<lb/>gefreut und Ernst, Hertha u Gerhard wollten
<lb/>natürlich auch nach Haus gefahren werden,
<lb/>es regnete nämlich auch. Dann hat Paul mich
<lb/>am Donnerstag zur Heimstette hochgefahren
<lb/>und zum Amtsgericht, wo ich was zu besorgen
<lb/>hatte, aber es ist doch schön und nächstes Jahr
<lb/>werden wir ? schöne Tour zusammen
<lb/>machen. Bereitet Euch jetzt man langsam
<lb/>darauf vor, ein so schönes Haus und dann
<lb/>noch ausfahren. Hoffentlich wird jetzt auch
<lb/>bald ma das Wetter etwas schöner, daß man
<lb/>sich mal richtig sommerlich anziehen kaönnte.
<lb/>denn jetzt muß doch die Strickjacke immer
<lb/>noch dabei sein. Was macht die Strickerei? Laß
<lb/>nur Else sich auch nicht übernehmen dabei
<lb/>und gönnt Euch auch mal eine besinnliche
<lb/>Stunde schon der Vorfreude auf Euer schönes
<lb/>
<lb/>Heim, amit Ihr es dann auch richtig genießen
<lb/>könnt, denn es ist bestimmt schön und Ihr
<lb/>könnt es Euch auch mit 3 Räumen ganz
<lb/>gemütlich machen. Ich war so begeistert gestern
<lb/>daß ich garnicht ernst sein konnte, ich war
<lb/>nämlich anschließend bei Ursel Hartmann geb.
<lb/>Schwethelm, da sind beide Schwiegereltern
<lb/>gestorben, um nachträglich noch das
<lb/>Beilei auszusprechen. Na so groß war die
<lb/>Liebe auch nicht, so war es weiter nicht
<lb/>schlimm.
<lb/>Nun muß ich aber langsam aufhören
<lb/>denn ich will noch ein bischen an den
<lb/>Büchern arbeiten, denn jetzt bin ich
<lb/>ganz allein, Watraud ist auch weg
<lb/>und da habe ich die schönste Ruhe.
<lb/>Also überlegt Euch alles schön zusammen
<lb/>und schreibe vorher nochmal, wenn Ihr
<lb/>nicht könnt. Wichtig ist die
<lb/>Klosettfrage u. der Balkon im Augenblick.
<lb/>Paul ist für beides und ich natürlich auch,
<lb/>wie gesagt, wir können daß irgendwo anders
<lb/>einsparen. Arend hat auch die Mauererarbeiten
<lb/>oben beim ausbauen gleich mitmachen
<lb/>lassen. JEtzt bin ich schon wieder beim Bau.
<lb/>Nun aber Schluß, viele hzl. Gr. Paul u. .
<lb/>Rackert Euch nicht zu sehr ab, sondern erholt
<lb/>Euch beide recht schön und lebt schon etwas
<lb/>in der Vorfreude, denn sonst könnt Ihr nachher
<lb/>daß schöne garnicht verdauen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>