<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_538-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  12.8.56
<lb/>       Lieber Karl, Else, Reinhart  u. Kalli!
<lb/>Ich will Euch schnell von dem schönen
<lb/>Richtfest berichten. Lene war mit, bei
<lb/>herrlichem Sonnenschein wurde der Richt-
<lb/>kranz hochgezogen, er hängt bei Eurem
<lb/>Block so ungefähr auf der Mitte. Es war
<lb/>schade, daß Ihr daß nciht miterlegen konntet.
<lb/>Es war coh ein erhebender Augenblick.
<lb/>Viel Glück u Segen wurden in allen
<lb/>Festreden gewünscht und daß die Hausbesitzer
<lb/>in Glück u. Zufriedenheit u Gesundheit
<lb/>Ihr Leben verbringen möchten, dann wurde
<lb/>das Glas zerschellt. Her Schmutzer (Schützer) danke
<lb/>im Name der Eigentümer. Anschließend
<lb/>gis es ins Stadtkaffee, wo es ein warmes
<lb/>Essen gab, Hasseler Pippenspeer mit frischem
<lb/>Sauerkraut und Karoffeln. Dann gab es noch
<lb/>3 Biere 3 Schnäse und Rauchwaren. Wir
<lb/>konnten unsere Trinksachen in 2 Tafeln
<lb/>Schokolade umtauschen. 1 habe ich ?
<lb/>und die anderer bringe ich Euch mit. Lene
<lb/>hat auch eine geopfert und die anderer schon
<lb/>eingepackt. Eine kleine Musikkapelle war
<lb/>auch da, dann die ganzen Handwerksmeister
<lb/>die am Bau beteiligt sind. Zufälliger weise
<lb/>kam Herr Zimmermeister Heise neben mit
<lb/>
<lb/>zu sitzen, der auch die Tischlerarbeiten
<lb/>macht. Er erzählte mir, daß Er die ganzen
<lb/>Fenster schon fertig hätte. Ihm war noch nicht
<lb/>bekannt, daß Eure Tichlerarbeiten rausgenom-
<lb/>men waren, aber Herr Frebod sagte, Erhätte
<lb/>Ihm gesagt, bevor Er mit den Arbeiten an-
<lb/>finge, möchte er mit Ihm Rücksprache nehmen.
<lb/>Nun seht zu, daß Henze auch voran kommt,
<lb/>damit Ihr zu Weihnachten einziehen 
<lb/>könnt, wenn du nicht rüber kommst nach
<lb/>Fredelsloh, dann kansst du dich ja
<lb/>telphonisch mit Henzes verständigen.
<lb/>Suchfort macht die Installationsarbeiten, Er hatte
<lb/>Euch ein Schreiben zugeschickt. Ihr müßt
<lb/>nun dieses gestellten Fristen einhalten,
<lb/>damit sie mit Ihrer Arbeit vorankommen.
<lb/>Da wäre der größere Heizungsofen zu
<lb/>bestellen, weil gleich oben in die
<lb/>Erkerzimmer Heizung mit rein soll. Du
<lb/>kannst mir ja alles zuschicken, dann
<lb/>erledige ich daß alles. Lene fährt Diens-
<lb/>tag wieder weg, dann habe ich Zeit dafür.
<lb/>Die Bücher sind auch fertig und kommen
<lb/>jetzt erstmal weg zu unserm Steuerberater.
<lb/>Von Hannover waren Herr Rose und eine
<lb/>Frau, den Namen habe ich vergessen da. 
<lb/>Die Frau bearbeitet das Finanzwesen,
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2) 12.8.56
<lb/>da haben wir dann nochmals Rücksprache mit
<lb/>genommen. Die Dame und Herr Fuhrmann
<lb/>sagten mir, wir sollten beim Ausgleichs-
<lb/>amt nochmals vorstellig werden, weil daß so
<lb/>lange dauerte, ich habe Ihnen nun erklärt
<lb/>woran daß lag, an den 600.-DM die sie
<lb/>dir abziehen, da machten Sie beide ganz
<lb/>dumme Gesichter, weil doch die andrere
<lb/>Gedgeschichte nun schon geregelt ist. Ich
<lb/>habe Ihnen dann gleich gesagt, daß Sie daß
<lb/>Geld von uns bekömen, da haben Sie
<lb/>mir eine Zahlkarte mitgegeben, daß
<lb/>ich es einschicken aknn, ich sollte aber
<lb/>erst warten, ob daß Ausgleichsamt es nicht
<lb/>doch noch bewilligte. Ich war nun gestern
<lb/>nochmals da un habe nochmals gefragt
<lb/>aber du bekommst nur die 4000.-, könntest
<lb/>aber für Hausrat nochmals versuchen einen
<lb/>Antrag zu stellen. Ich habe nun gebeten, 
<lb/>daß Sie die Sache beschleunigen möchten,
<lb/>weil die Heimstette doch auf das Geld
<lb/>wartete, daß die Häuser gerichtet seien.
<lb/>Diese Woche bekömst du Nachricht, mein-
<lb/>te Herr Wißler. Nun werde ich, sobald
<lb/>ich das Geld habe, nach Hannover hin schreiben.
<lb/>Bei der Sparkasse will ich mich diese Woche
<lb/>
<lb/>auch nochmals erkundigen, wie daß vor-
<lb/>sich geht, ob wir eventuel ohne die Zwischen-
<lb/>finanuzierung auskommen, die meinte
<lb/>ja wohl nicht, aber daß macht die Sparkasse
<lb/>und ich sollte mich da erkundigen.
<lb/>Wenn wir nun mit Zwischenfinanzie-
<lb/>rung arbeiten müssen, dene ich,
<lb/>daß wir vorläufig, wenn die 7000.-
<lb/>voll sind, nichts mehr einzahlen.
<lb/>So nun haltet Euch tapfer, daß Ihr
<lb/>dann auch noch Freude an Eurem schönen
<lb/>Häuschen habt. Was macht Else Ihre Augen,
<lb/>da ist nicht mit zu spaßen, Else kann
<lb/>doch auch ruhig mal ein paar Tage jetzt
<lb/>wo Reinhart da ist zu Hause bleiben.
<lb/>Die Finanzen werden wir schon schaffen.
<lb/>Nur daß Ihr nicht alle krank werdet.
<lb/>Ich will nun schließen, Paul und Lene
<lb/>sind in der Kirche und ich muß jetzt
<lb/>ans Mittagessen, sonst wird mein
<lb/>Braten nicht mehr weich, heute
<lb/>Nachmittag wollen wir mal nach Hann Münden.
<lb/>Hoffentlich bleibt daß Wetter, so wie es
<lb/>jetzt ist.
<lb/>Viele hzl. Sonntagsgrüße
<lb/>      Eure Paul, Luise u 
<lb/>                     Tante Lene.
<lb/>
<lb/>Else soll nicht so viel schimpfen, ich habe
<lb/>jedenfalls bei den Gardinen draußen mein
<lb/>QUER:
<lb/>Vorhang an Prozent verdient.
</div>
</div></body>
</text></root>