<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_54-1.jpg"/><div><lb/>Brief 49.                              Espol, den 13.10.46
<lb/>
<lb/>       Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße von uns
<lb/>allen. Liebster Karl Du wirst auch sagen
<lb/>Mutti diese Woche hast Du ja nur 1x geschrieben.
<lb/>Ja, Liebster es tut mir wirklich leid, aber
<lb/>es war mit der Arbeit mal wieder schlimm.
<lb/>Am Montag ist Irma gekommen, sie wollte
<lb/>sich auch gerne Rübensaft kochen. Und dann
<lb/>haben wir uns entschlossen es gleich zu
<lb/>tuen, so haben wir Mittwoch u Donnerstag
<lb/>gerodet u Freitag u Sonnabend Saft gekocht.
<lb/>Wir haben nun dieses Jahr auch endgültig
<lb/>genug, ach , das Zeug schmeckt zu herrlich.
<lb/>Rüben haben wir selber, herrliche Rüben hatten
<lb/>wir. Es ist bloß eine schlimme Arbeit, u
<lb/>viel Dreck, aber was nützt es alles , da darf
<lb/>man nicht drauf sehen. Irma ist mit Günter
<lb/>gestern morgen wieder von hier abgefahren.
<lb/>Am Dienstag war sie nach Echte einen
<lb/>Kameraden von Hein aufsuchen.
<lb/>Er hat ihr die Wahrheit von der russischen
<lb/>Kriegsgefangenschaft erzählt. Hein ist in
<lb/>Smolensk. Vergangenen Winter hatte Hein
<lb/>mit den Kameraden im Lazarett gelegen.
<lb/>Hein wäre Nierenkrank gewesen, hätte sich
<lb/>
<lb/>aber wieder erholt und würde jetzt beim
<lb/>Straßenbau mit arbeiten. Essen gäbe es 3x
<lb/>am Tage (wer arbeiten würde) meistens
<lb/>dünne Wassersuppen. Der Kamerad ist wegen
<lb/>restloser Unterernährung entlassen. Hier in 
<lb/>Espol ist auch wieder einer aus russischer
<lb/>Gefangenschaft gekommen. Rudolf Henkel.
<lb/>Das sind in kurzer Zeit 3 die nach Espol
<lb/>zurückgekommen sind vom Russen. Spangen-
<lb/>bergs haben jetzt die Nachricht bekommen
<lb/>daß ihr Schwiegersohn im Dezember voriges Jahr
<lb/>gestorben ist, auch in russischer Gefangenschaft.
<lb/>Gestern las ich in der Zeitung daß aus
<lb/>dem Mittleren Osten Antifaschisten u Österreicher
<lb/>ohne Verzögerung entlassen werden. Was mit 
<lb/>den anderen Soldaten wird stand nicht dabei.
<lb/>Ich denke doch  daß auch ihr mit zu den
<lb/>Antifaschisten zählt.
<lb/>Heute sollen wir schon einmal wieder
<lb/>wählen, dieses mal zum Kreistag.
<lb/>Die NLP hat hier schwer Propaganda gemacht
<lb/>Niedersächsische Landespartei- Mir kann
<lb/>alles egal sein. „Fret dek dick, u supp
<lb/>dek satt, doch holt die Snut von Politik“
<lb/>Die Politik hat noch nie was eingebracht
<lb/>jedenfalls noch nie was für den
<lb/>Arbeiter, der ist bei allen der dumme.
<lb/>
<lb/>Mir geht es sonst so weit recht gut, auch
<lb/>Reinhart. Am Donnerstag fahre ich mit 
<lb/>ihm zum Nervenarzt nach Göttingen.
<lb/>Heute war auch wieder kein richtiger
<lb/>Sonntag, denn wir mußten auch arbeiten.
<lb/>Vater konnte heute Meckens Pferde kriegen
<lb/>u so haben sie im Hai gepflügt. das
<lb/>schlimmste ist, uns fehlt seit die eine Kuh kaputt
<lb/>ist der richtige Anspann. Die junge Kuh können
<lb/>wir noch nicht jeden Tag mit anspannen.
<lb/>Reinhart sagt heute Nachmittag: „Mutti ist
<lb/>heute eigentlich Sonntag oder nicht? Du hast
<lb/>dich noch nicht schick gemacht“. Da mußte ich
<lb/>aber doch lachen, ich habe mich dann angezogen
<lb/>u bin mit ihm etwas raus gegangen.
<lb/>Vorhin läßt er einen ziemlich lauten Porz
<lb/>da meint er zu mir Frau dein Mann ist
<lb/>ein kleines Schweinchen. Bei allem was 
<lb/>er spielt u tut ich bin seine Frau.
<lb/>Gestern war ich Frau Förster. Hoffentlich wird
<lb/>er nicht mal mit seiner Berufswahl
<lb/>so, einmal Tierarzt dann Schuster Schneider.
<lb/>Aber dann doch wieder wenn man ihn
<lb/>fragt ja was bist du denn nun eigentlich
<lb/>richtig. Bauer u Bulldogfahrer. Das
<lb/>andere spiele ich doch bloß so sagt er.
<lb/>
<lb/>Was er auch alles spielt einmal ist er
<lb/>das Fohlen, u ich die Fohlenmutter das war
<lb/>ich heute Nachmittag als ich mit ihm zum
<lb/>Berge war. Er trapp dann richtig neben
<lb/>mir her wie Onkel Hühne sein kleines Fohlen.
<lb/>Heute war es wieder empfindlich kalt.
<lb/>Einige Morgen war draußen schon alles
<lb/>weiß, jetzt käme wieder eine schlimme Zeit
<lb/>für Deine Hände. Lieber Karl schreib uns
<lb/>wenn du kannst recht viel von Dir.
<lb/>Einige Neuigkeiten fallen mir eben noch 
<lb/>ein. Ich schrieb Dir schon einmal H.
<lb/>Hengst Sonnenberg ist Bürgermeister u
<lb/>jede Gemeinde die über 500 Einwohner hat
<lb/>bekommt einen Gemeindedirektor u das
<lb/>ist Lenz, Schneider Lenz!!! Gemeindedirektor.
<lb/>Ich habe gegen Lenz gar nichts es ist nur
<lb/>so lustig. Dumm scheint er auf keinen Fall
<lb/>zu sein. Hillebrand ist noch immer
<lb/>in Darmstadt er wird wohl auch noch
<lb/>einige Jahre fort bleiben.
<lb/>Liebster Karl Vati wenn Du nur bald zu 
<lb/>uns kommen könntest. Emmi erzählte
<lb/>mir ihr Ernst hätte geschrieben an der
<lb/>schwarzen Tafel hätte gestanden man
<lb/>könnte repatriieren. Geht es bei Dir
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>auch? Ich würde mich mal mit Schulau Sägewerk Hardegsen in Verbindung
<lb/>setzen, oder viel mehr Gustav würde es in die Wege leiten. Schreib mal
<lb/>
<lb/>ob wir von hier was unternehmen können. Liebster Karl für
<lb/>heute will ich schließen tausend liebe herzliche Grüße u liebe Bussel  Deine
<lb/>                      Else u Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>