<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_540-1.jpg"/><div><lb/>                       Göttingen den  11.9.56
<lb/>   Lieber Karl, Else u. Kalli!
<lb/>Gestern war ich oben, heute sollen die 
<lb/>Ziegel draufkommen, dieses offenstehen
<lb/>hat den Häusern noch sehr gut getan.
<lb/>Herr Heise meinte, wir sollten cniht
<lb/>böse drum sein, daß wäre besser,
<lb/>als wenn gleich alles zu ist, nun
<lb/>müßt Ihr nr die richtige Geduld aufbrin-
<lb/>gen und es kommt weiß Gott
<lb/>nicht auf ein paar Wochen früher
<lb/>oder später an. Auch die Kälte spielt gar
<lb/>keine Rolle, hauptsache, daß du dort
<lb/>mit deinem einpacken (Werkzeug u.
<lb/>Gerümpel) klarkommst und die Kisten
<lb/>jetzt bei schönem Wetter fertigmachst,
<lb/>wie du dir daß vorgenommen hast.
<lb/>Du hast dort noch so lange eine warme Stube
<lb/>bis du hier ein warmes Haus vorfindest.
<lb/>Wir haben bis jetzt nun alles schön geschafft
<lb/>und werden es auch zum Ende bringen
<lb/>daß beste ist, wenn Ihr nur mit berufe-
<lb/>nane Leuten Euch darüber unterhaltet,
<lb/>sonst nicht, den bei dem vielen
<lb/>Gekwassele kommt doch nur Mist
<lb/>raus. Heute Morgen war ich nun bei
<lb/>Neumanns und Suchforts. Den Elektriker
<lb/>
<lb/>von Neumann kenne ich nun persönlich,
<lb/>und Er wird Eurer Hau szerst mit machen.
<lb/>Suchforts fangen erst nächste Woche an,
<lb/>da habe ich auch Dampf gemacht. Die ahben
<lb/>alle nicht genug Leute, wei die gnzen
<lb/>Facharbeiter auswandern, siehe ?
<lb/>u.s.w. Ihr müßt Euch jetzt anhand Eurer
<lb/>Zeichnung überlegen wie Ihr Euch ein-
<lb/>richten wollt und wo die Steckdosen
<lb/>hin sollen. Dazu müßtest du lieber
<lb/>Karl dann Ende dieser oder Anfang
<lb/>nächster Woche rüberkommen. Wenn
<lb/>Else einen freien Arbeitstag hätte,
<lb/>und Ihr könntet Sonnabend oder
<lb/>Montag hier sein, sonst  mußt du eben
<lb/>allein kommen, daenn diese Woche haben
<lb/>Sie noch in dem ersten Block zu tun.
<lb/>Herr Neumann will allerdings noch mehr
<lb/>Leute raufschicken, wenn überall
<lb/>die Ziegel oben sind und HErr Garke
<lb/>will mit Bescheid sagen, wenn Er bei
<lb/>Euch anfängt. Denn wünschst du lieber
<lb/>Karl, wegen der Leitung zu dem
<lb/>Durchlauferhitzer für daß Bad, da
<lb/>muß eine Rohrleitung gelegt werden, die
<lb/>extra vielleich 100.-DM kosten wird, ich denke
<lb/>daß laßt Ihr gleich mitmachen, wei daß
<lb/>alles jetzt unter Putz kommt, für die Küche
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>2) 11.9.56
<lb/>der Boiler kommt 145.-DM, den würde
<lb/>ich doch gleich mitnehmen, denn nachher ist
<lb/>vorläufig erstmal für lange Jahre daß
<lb/>anschaffen vorbei, und jetzt ist es alles
<lb/>ein abmachen, auch mit dem einrichten
<lb/>im Wohnzimmer, daß   müßt ich Euch auch
<lb/>jetzt gründlich überlegen, daß ist jetzt
<lb/>alles eine Arbeit und kann vielleicht
<lb/>von Ohlen Karl schön mit verrechnet
<lb/>werden, da müßt Ihr jetzt ein bischen
<lb/>auf Draht sein und nicht nachher, ja hätten
<lb/>wir man. Also klaren Kopf behalten
<lb/>und gründlich alles bedenken, am besten
<lb/>Ihr macht Euch einen Plan über die
<lb/>Einrichtung anhand der vorhandenen
<lb/>Sachen, und was och fehlt und angeschafft
<lb/>werden muß, dann spart Ihr Euere Nerven
<lb/>und wißt , was Ihr wollt, könnt immer
<lb/>nochmals wieder verbessern oder abstreichen,
<lb/>dafür habt Ihr jetzt noch schön Zeit, denn
<lb/>die Maße für die Türen kannst du
<lb/>erst nehmen, wenn verputzt ist, und
<lb/>die Maurer können nicht eher verputzen
<lb/>bi sdie anderen Handwerker fertig sind, da
<lb/>mußt du nun noch 3-4 Woche mit
<lb/>rechnen, daß geht alles nicht so wie Ihr Euch
<lb/>das denkt, von wegen ein Zimmer
<lb/>fertig machen und dann einziehen.
<lb/>Paul der grinst bloß.
<lb/>
<lb/>Nun behaltet die Ruhe und schon Eure Gesund-
<lb/>heit und nützt die Zeit noch aus, jetzt wird es doch
<lb/>wohl schönes Wetter, heute ist es wieder schön
<lb/>und auch gestern wie ich da oben war Bei Ernst
<lb/>da geht es heute los, denn heute Nachmittag
<lb/>dampft der Russe ab. Da geht daß alles am
<lb/>Schnürchen, da können wir jetzt erst nach
<lb/>helfen und nachher ist Ernst dann mit da
<lb/>bei dem fupboeden verlegen, sobald wir in
<lb/>dem Hause hochkönnen, messen wir die Fußbö-
<lb/>den aus und können dann den Linde?
<lb/>auch schon aussuchen. Heute Abend geht Paul hoch
<lb/>und holt 50 Pfd. Leinen, da kann er gleich sehen, ob
<lb/>die Ziegel drauf sind bei Euch. Morgen sind wir wieder
<lb/>beim einmachen, heute Nachmittag muß ich meine
<lb/>Buchführung seinetwegen für meinen Umsatz
<lb/>denn heut ist schon der 11. Heute Abend gehe ich zum
<lb/>Hausfrauenvertein zu Versammlung. Dann geht es
<lb/>so nebenbei mal in den Garten, also anwachsen
<lb/>vor faulheit tue ich bestimmt nicht udn Paul hat 
<lb/>auch wieder diese Woche viel Arbeit, daß ist nun
<lb/>ein Glück, denn gestern war noch nicht viel
<lb/>was da, denn daß ist die hauptsache, daß der
<lb/>Laden rollt. Sonst sind wir gut nach Haus gekommen
<lb/>am Sonntag, es war ja ein fürchterliches Wetter,
<lb/>scheinbar ein Wolkenbruch bis Hardegsen, dann
<lb/>wurd es etwas besser. Ich habe nun meine Tasche bei
<lb/>Euch gelassen. Ich brauche dringend die Bankschlüssel
<lb/>sind in dem Seitenfach, könnt Ihr mir die
<lb/>mit der Post zuschicken, daß andere hat Zeit bis
<lb/>Ihr rüberkommt. Wenn Paul Euch zu irgendeinem
<lb/>Zeitpunkt abholen soll, müßt ihr frühgenug
<lb/>
<lb/>3) 11.9.56
<lb/>Nachricht schicken, oder könnt Ihr Sonnabendmittag
<lb/>noch mit dem Bus rüberkommen, oder du
<lb/>allein, lieber Karl, schreibt bitte bald
<lb/>Bescheid, damit sich Paul danach einrichten
<lb/>kann, denn Er will ja auch noch ein bischen
<lb/>in den Busch. Nun seht zu wie Ihr es
<lb/>macht! Schlafgelegenheit ist jetzt genug vor-
<lb/>handen bei uns und daß Bett ist noch
<lb/>bezogen. Also mangeln tut es an nichts
<lb/>und es liegt jetzt nur bei Euch die
<lb/>Ruhe zu behalten und alles gründlich
<lb/>vorbereiten, dann geht nachher auch alles
<lb/>am Schnürchen, denn gut geplant ist
<lb/>viel gespart, aber nichts ist schlimmer, als
<lb/>wenn man nicht weiß was man will
<lb/>und nacher alles verrückt macht.
<lb/>Der Schlüssel ist an einer Kette, wenn
<lb/>Ihr nun Sonnabend schon kämt, könntet
<lb/>Ihr ihn ja auc mitbringen, dann muß ich
<lb/>mich eben so behelfen. Heut habe cih
<lb/>aufschließen lassen udn dann gehe ich eben
<lb/>mal Abends so zwischen 5+6, wenn die
<lb/>Bankfächer gefüllt werden. WEnn Ihr Sonntag
<lb/>da seit, konnten wir mal nach der
<lb/>Jagdhütte und nach dem roten See fahren.
<lb/>Seht also zu, daß Else es irgendwie einrich-
<lb/>ten kann, dann habgt Ihr auch mal wieder
<lb/>eine Abwechslung, daß ist daß beste Mittel
<lb/>für die Gesundheit, daß merke ich besonders,
<lb/>
<lb/>als ich heut aus der Stadt kam, habe ich
<lb/>unwillkürlich gesuchen „Wir sind die
<lb/>Niedersachsen, sturmfest und erdverwachsen.
<lb/>Da mußte ich doch lachen, also seht Ihr daß
<lb/>es mir gut geht, und wo die Beine nicht
<lb/>mehr wollen, fährt uns unser Wagen hin.
<lb/>Daß ist doch eine fine Angelegenheit
<lb/>und wir nützen es auch aus, bei schönem
<lb/>Wetter sind wir keinen Sonntag mehr
<lb/>zu Hause. HOffentlich haben wir noch
<lb/>einen schönen Herbst, dann kann
<lb/>uns der verregnete Sommer auch nicht
<lb/>mehr erschüttern.
<lb/>Nun will ich aber schließen,
<lb/>sonst komme ich nicht mehr an die
<lb/>BÜcher, also überlegt es Euch schnell,
<lb/>was Ihr machen wollt und
<lb/>schreibt klaren Bescheid, dann holt
<lb/>Paul Euch rüber, nur nicht
<lb/>so in der direkten Arbeitszeit, so gegen
<lb/>2 Uhr könnte Er Euch abholen, dann könnte
<lb/>Er coh noch mitrausfahren, denn so gegen
<lb/>16 Uhr fahren Sie ja erst weg.
<lb/>Also nun keine falschen Hemmungen
<lb/>und bitte bald klaren Bescheid.
<lb/>Viele Herzl. Grüße
<lb/>                      Paul u. Luise
<lb/>
<lb/>Die 100.-DM habe ich heute auf die Bausparkasse eingezahlt
<lb/>         jetz 7000.-DM voll
<lb/>
<lb/>  
</div>
</div></body>
</text></root>