<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_545-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den 16.11.56
<lb/>         Lieber Karl, Else u. Kalli!
<lb/> Die Sachen bei Stukenbrok habe ich 
<lb/>abgeholt. Oben beim Bau bin ich auch
<lb/>schon 2 x gewesen. Heute habe ich mit
<lb/>Machleidt telephoniert. Der erste Block
<lb/>wird schon verputzt von außen, der
<lb/>2 te Block soll auch noch fertig werden,
<lb/>hoffentlich bleibt daß Wetter noch offen.
<lb/>In Nr. 18 die Lehrerin mit Ihren Eltern
<lb/>ist eingezogen, da bin ich morgen
<lb/>Nachmittag zum Kaffee eingeladen,
<lb/>mal sehen ob ich ?, ich denke
<lb/>ja, denn das Frl. ist an der Kanben-
<lb/>mittelschule als Lehrerein tätig. Bei
<lb/>Euch sind in der ersten Etage die
<lb/>Fenster verglaßt und untern ist die Terras-
<lb/>sentür auch drin, aber noch nicht verglaßt.
<lb/>Die Braunschweiger Firma habe ich noch
<lb/>nicht da oben angetroffe, gestern war
<lb/>ich auf dem H. Hagen, da sollten Sie
<lb/>sein, waren aber schon wieder in Grone.
<lb/>Habe nurn Heute Morgen die Heimstette
<lb/>angerufen, aber Frebod hat diese Woche
<lb/>Urlaub, da werde ich es Montag wieder
<lb/>versuche, denn wenn die Fußböden fertig
<lb/>sind, müßte daß Treppenahus rein, damit
<lb/>man die Fenster anstreichen kann, denn sonst
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>kann es ja nicht richtig trocknen. Hinter
<lb/>sitzen müssen wir jedenfalls und
<lb/>Druck machen, denn sonst dauert es noch
<lb/>ein Jahr bis alles fertig ist. Der Meister
<lb/>von Suchfort (Herr Jaeckel) hat Nr. 12 hinter Euch, ein
<lb/>5 m Haus. Der hat auch Zentralheizung,
<lb/>er meint, daß wäre noch daß reelste
<lb/>denn sonst hätte er sich doch daß beste
<lb/>wohl genommen. Die Luftraumöfen
<lb/>dreckten so, ist ja klar, mit der Wärme
<lb/>zieht ja auch der ruß nach oben.
<lb/>Herr Jeckel meint, daß ist der Meister von Suchfort,
<lb/>wenn daß Wetter noch so bleibt und wenn
<lb/>wir heizen, wenn die Tischler und die
<lb/>Maler hrinsind, dann könntet Ihr
<lb/>im Januar einziehen. In Nr. 18 ist
<lb/>alles da. Licht und auch Wasser. Auf dem
<lb/>kl. Hagen die Häuser sind genauso
<lb/>weit, und die wollen alle zu Weih-
<lb/>nachten einziehen. Montagmorgen
<lb/>werde ich sehen, daß ich die Braunschweiger
<lb/>Firma finde und mich dahinter klemme,
<lb/>daß bei Euch fertig gemacht wird. Morgen
<lb/>Nachmittag höree ich ja und sehe auch, ob
<lb/>es schon schön ausgetrocknet ist, denn daß
<lb/>Haus Nr. 18 ist nur 8 Tage vor Eurem fertig
<lb/>geworden.
<lb/>  Nun viele Grüße . aööes gite
<lb/>  und einen schönen Sonntag wünschen
<lb/>                  Euch Paul u. Luise.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>