<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_546-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den 30.11.56.
<lb/>         Lieber Karl, Else u. Kalli!
<lb/>Wir sind also so einigermaßen wieder
<lb/>gut in Göttingen gelandet, auf der
<lb/>Landstr. 3 war schon was los, eine lange
<lb/>Autoschlange zu beiden Seiten mit den
<lb/>Rädern im Sommerweg, wir haben 1 Stunde
<lb/>gebraucht, also immer noch schneller wie zu Fuß.
<lb/>Paul hat seine Handschuhe bei Euch liegen
<lb/>gelassen, habt Ihr sie gefunden? Sie sind
<lb/>doch ganz neu und kosten 22.-DM.
<lb/>Heute ist nun der Estrich bei Euch
<lb/>gemacht. daß war nochmals eine tolle
<lb/>Woche. Wir sind jeden Tag oben gewe-
<lb/>sen, am Dienstag habe ich mich in
<lb/>den Dreck gelegt, du klapperten die
<lb/>Türen so und es war ein tüchtiger Wind.
<lb/>Da wollte ich rein und die Türen fest-
<lb/>klemmen, da bin ich ausgerutscht und
<lb/>lag lang im Lehm, es wurde auch 
<lb/>schon finster, habe dann die Türen
<lb/>nach innen geklappt und 2 Backsteine
<lb/>gegengestellt, so waren sie feste und
<lb/>der Wind konnte schön durch das Haus
<lb/>pusten. Gestern sind hinten die Türen
<lb/>reingekommen an der ganzen Front.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Die Tischler sind auch immer nur 1 oder
<lb/>2 Tage am Gange. Jetzt kann es nun schön
<lb/>trocknen, wenn Paul gestern Morgen
<lb/>nicht nochmals oben war, hätten sie
<lb/>doch ganz oben mit dem Estrich ange-
<lb/>fangen, ich hatte Ihnen doch einen Pott
<lb/>von Linsen mit Würstchen versprochen,
<lb/>daß hat gezogen, und habe Paul 1 Fl. Luft
<lb/>Schuß aus dem Büchsenschrank gemopst,
<lb/>die muß ich morgen wieder ersetzen.
<lb/>Als wir nun heute Mittag hoch kamen
<lb/>waren sie schon fertig, jetzt ist erst
<lb/>mal wieder ein bischen Ruhe. Daß war
<lb/>sehr wichtig, denn wenn es stark frieren
<lb/>sollte, können Sie diese Arbeiten nicht
<lb/>mehr machen. Der Keller wird jetzt auch
<lb/>mit fertig. Jetzt sind Sie bei den
<lb/>Terrassenwänden. Es ist nur ein fürch-
<lb/>terlicher Dreck und man versinkt bald
<lb/>drin, es wäre doch gut, wenn wir noch
<lb/>ein bischen trockenes Wetter hätten.
<lb/>Kohle habe ich auch bestellt, daß ist auch
<lb/>so ein schweres Kapitel, aber wenn wir
<lb/>sie brauchen bekommen wir schon etwas,
<lb/>denn bei Winkelhoff u Gläser habe ich 60 Ztr.
<lb/>und bei Sonne nochmals 40 Ztr bestellt, denn
<lb/>Paul hat diese Tage schon 9.30
<lb/>für den Koks geben müssen. (angeblich Import)
<lb/>bei Winkelhof Gläser und Sommer kostet er noch 6.25
<lb/>oder so was ähnliches.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>mein Briefpapier ist alle, muß ich so
<lb/>ein Bogen nehmen. Dann können wir
<lb/>für uns noch Koks davon nehmen, habe
<lb/>alles, auf unseren Namen bestellt, Auto-
<lb/>lackierung Hillebrand. Nun müßte ich noch
<lb/>wissen, was du lieber Karl für Fliesen
<lb/>ausgesucht hast, denn für oben Deine
<lb/>Toilette im Erker  um das Waschbecken
<lb/>rum muß ich noch nachbestellen. Schrei-
<lb/>be bitte, was du dir ausgesucht hast,
<lb/>du hast es schon erzählt, daß weiß ich,
<lb/>habe es aber vergessen. Heute vor acht
<lb/>Tagen waren Ernst + Hertha in Grone
<lb/>zum Schlachteessen. Ernst war Donners-
<lb/>tag abend draußen und wollte wegen
<lb/>seinem Gelde hören, da kam Er gerade
<lb/>in die Vorbereitung zum schlachten,
<lb/>sonst hätten sie wohl auch nichts
<lb/>davon gesehen. Heini hatte gemeint,
<lb/>daß mit dem Geld hätten schon ge-
<lb/>laufen, nur wollte er es erst wieder
<lb/>auf die Bausparkasse einzahlen um
<lb/>sich nochmals die 400.-DM vom Finanzamt zu
<lb/>ergattern und wir hätten warten können.
<lb/>Deswegen hat er dir daß auch nicht erzählt.
<lb/>Es ist gut daß es so gekommen ist, sonst
<lb/>hätten wir nochmals wieder ein ganzes
<lb/>Jahr warten können. Marlies hat Ihr Zim-
<lb/>mer jetzt fertig. Herhta sagt sehr schön, alles
<lb/>in rosa gestrichen im Jugendfraustil,
<lb/>einen dreiteiligen Spiegel u.s.w.
<lb/>Da seht Ihr, wie Sie es machen und die
<lb/>Mutter in Grone hat recht, wenn Sie
<lb/>sagt, Ihr seid zu lange zu gut gewesen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wenn daß Geld da ist, fährt Paul raus und
<lb/>verlangt sein Holz oder Entschädigung, wenn
<lb/>er es verbraucht haben sollte. Ihr habt Angst,
<lb/>daß er sich was antut und die wissen
<lb/>vor lauter Vollduge? nicht, was sie alles
<lb/>anschaffen sollen, wenn es kein dreiteil-
<lb/>liger Spiegel war, hätte es bei Marlies
<lb/>Ihrer Kapazität auch ein einfacher
<lb/>Spiegel getan. Na wenn daß Herr-
<lb/>mann und Frida erfahren, dann ist was
<lb/>los, denn Herrmann hat ja sein Lan-
<lb/>geld auch noch nicht. Wir bekommen jetzt
<lb/>unser Geld und dann ist der Fall für uns
<lb/>erledigt. hauptsache daß wir alle noch ein
<lb/>bischen gesund bleiben, damit wir dann auch
<lb/>noch unsere Freude haben, daß Chaiselong ist
<lb/>auch fertig und steht bei uns im Schlafzimmer
<lb/>vor den Betten, da kann Kalli dann schlafen.
<lb/>Die Federkerne sind auch schon da und auch schon
<lb/>bezahlt, kosten 78.-DM für beide Liegen.
<lb/>Die Gestelle werden auch diese Tage kommen
<lb/>wenn die Rechnung kommt, kann ich sie
<lb/>auch gleich bezahlen. Habe auch von uns sämt-
<lb/>liche Lieferanten gestern überwiesen. Ja daß
<lb/>ist ein schönes Gefühl, und jetzt will ich an die
<lb/>Buchführung, den November eintragen und
<lb/>dann die Jahresbilanz schon vorbereiten, damit
<lb/>wir dann nachher Zeit für Euch haben!
<lb/>
<lb/>Nun viele hzl. Gr. Paul u Luise.
<lb/>
<lb/>QUER:
<lb/>
<lb/>Macht es Euch schön warm und Karl, schone Dich und versorge Else gut
<lb/>daß Sie immer schön warm angezogen ist wenn Sie raus muß.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>