<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_55-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 50                             Espol, den 15.10.46
<lb/>
<lb/>        Mein lieber guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße, wir hoffen daß es
<lb/>Dir Du lieber Vati recht recht gut geht. Denk
<lb/>Dir heute bekomme ich noch mal Deine Anschrift
<lb/>von Genf. Dieselbe wie die erste, sicher haben
<lb/>sie noch eine Suchkarte von mir gefunden.
<lb/>Na, jetzt wußte ich ja längst Deine Anschrift.
<lb/>Aber man sieht sie geben sich doch etwas
<lb/>Mühe. Reinhart ist heute ein bischen krank
<lb/>etwas Fieber, er muß sich wohl erkältet
<lb/>haben. Heute morgen hatte er nicht viel
<lb/>los, aber heute Nachmittag steht die alte
<lb/>Schnabbelschnute nicht still. Nun kann
<lb/>ich am Donnerstag nicht mit ihm hin
<lb/>nach Göttingen fahren, denn es ist eben
<lb/>so kalt u es regnet fast jeden ganzen
<lb/>Tag schon, da könnte er sich sonst ganz
<lb/>erkälten. Wir sind erst mal froh, daß
<lb/>wir den Roggen u Weizen fertig gesäät
<lb/>haben. Die Runkeln haben wir auch
<lb/>alle  raus u teils in der Finne u
<lb/>teils im Stall, jetzt ist es draußen
<lb/>auch nicht mehr schön.
<lb/>
<lb/>Ich habe heute Nachmittag genäht, für Rein-
<lb/>hart eine Hose. Weißt Du aus der blauen
<lb/>blaugrauen die Du mal mitgebracht hast.
<lb/>Er bekommt 2 da raus, eine soll er erst
<lb/>mal haben. Lenz macht ihm die braune Hose.
<lb/>dann geht es auch erst wieder, er war
<lb/>aber auch schlimm dran mit seinen Hosen
<lb/>alle Hosen waren gestopft bis es nicht mehr 
<lb/>ging. Ich hatte auch immer noch keine
<lb/>Zeit gehabt zum Nähen. Nun bekommt er
<lb/>aber herrliche Hosen. Was er haben müßte wären
<lb/>lederne Hosenträger aber wo bekommt man
<lb/>die – Ich hatte schon vor aus den schönen Riemen
<lb/>ihm welche machen lassen, aber die sind auch
<lb/>ziemlich hart. Na, es wird sich schon was
<lb/>finden, das sind ja auch keine Sorgen-
<lb/>Eben kommt unser Ernst auf Besuch
<lb/>er will immer noch seine Frau hier
<lb/>rauf haben u dann er selber auch, mir
<lb/>graut schon richtig, Wenn Du dann bloß
<lb/>bald kommen würdest.  Der hat bestimmt
<lb/>da unten keine Lust mehr. u hier gibt es auch
<lb/>nichts - Aber Vater u Mutter haben ihm klar-
<lb/>gemacht daß es nicht geht. Und es geht auch
<lb/>wirklich nicht- Liebster Karl für heute
<lb/>Dir alles alles Gute u viele liebe herzliche 
<lb/>Quer:
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>             Alle grüßen Dich herzlichst.
</div>
</div></body>
</text></root>