<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_551-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den 30.12.59
<lb/>Herrn Karl Ahlborn!
<lb/> 
<lb/>Habe deinen dreckigen Brief vom 9/5 59 hier
<lb/>vor mir liegen, und möchte nicht verfehlen, dir
<lb/>im alten Jahr noch die persönliche Antwort zu geben.
<lb/>Der geschäftl. Teil ist nun doch noch durch den Siller und Lenz zum
<lb/>Abschluß gekommen. Mußte das sein? Daß frage
<lb/>ich dich nochmals, daß wir jetzt für all unsere
<lb/>Liebe die wir dir haben angedeihen lassen,
<lb/>unser Geld zum Rechtsanwalt tragen mußten?
<lb/>Von der Heimstette habe ich einen sehr
<lb/>guten Brief in der Hand, das alles dein Tun
<lb/>und Handeln „Lügen“ straft, denn nur ich
<lb/>allein wußte, was vereinbart war, jedenfalls
<lb/>nicht so eine Betrugshypothek wie du sie hast
<lb/>eintragen lassen. Karl, was ist aus dir geworden?
<lb/>Ich weiß auch ganz genau, wann es dir möglich
<lb/>ist, uns das Geld zurückzuzahlen, ohne daß es
<lb/>Euch weh tut, oder Ihr Euch irgendwie was
<lb/>abdarben müßtet, was ja deine Frau auch
<lb/>noch niemals getan hat, auch nicht in der größ-
<lb/>ten Not. Denn Paul und ich haben Dir daß
<lb/>Haus gebaut, damit du gesund werden solltest,
</div>
<pb n="2" facs="#facs_346_551-2.jpg"/><div>
<lb/>und ein gutes anständiges Leben führen konnstet.
<lb/>Was tust du heute? denke doch mal 4 Jahre
<lb/>zurück, als du in der größten Scheiße saßest,
<lb/>von Oktober bis Weihnachten, wo Ihr keinen
<lb/>Pfennig Einkommen hattet und der Bau
<lb/>wurde in Angriff genommen mit Nichts.
<lb/>die lausigen 2000 DM von deiner Frau spielen
<lb/>absolut keine Rolle bei so einem großen
<lb/>Objekt. Anständig wäre Sie noch gewesen,
<lb/>wie Ihr vorhattet, Reinhart nach Hause zu
<lb/>nehmen, wofür von Ihren reichen Verwandten
<lb/>daß Geld zu besorgen und uns damit
<lb/>abzufinden. Denn Ihr konntet es Paul nie-
<lb/>mals zumuten, Euer Haus wieder zu betreten,
<lb/>wo er durch Reinhart hätte bald sein
<lb/>Leben eingebüßt. Aber ein gütiges
<lb/>Geschick hat es nicht gewollt daß Euer Sohn
<lb/>zum Mörder wurde; Ihr schafft es jetzt
<lb/>tatsächlich, den kranken Jungen allein
<lb/>mit Kalli zu lassen und zur Geburtstags-
<lb/>feier zu gehen, daß müßt Ihr mit Eurem
<lb/>Gewissen abmachen, was Ihr scheinbar nicht
<lb/>besitzt. Wir haben sehr viel Freude mit
<lb/>Ernst, Hertha und Gerhard, und haben zusammen
<lb/>ein schönes Weihnachtsfest verlebt.
<lb/>
<lb/>Deine um all Ihre Liebe und Gutheit
<lb/>        betrogene Schwester.
<lb/>
<lb/>   
</div>
</div></body>
</text></root>