<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_346_554-1.jpg"/><div><lb/>                                    Göttingen den 26.2.62
<lb/>    Karl!
<lb/>Möchte doch Pauls geschäftlichem Schreibstiel noch etwas
<lb/>hinzufügen. Es ist einfach wunderbar, wie dein
<lb/>Geist in den letzten Jahren fortgeschritten ist,
<lb/>sicher infolge deiner liebevollen Umgebung
<lb/>„siehe Irma Pahrens Worte“ die dir ja zur
<lb/>Genüge bekannt sind. Es ist einfach herrlich
<lb/>und wir haben großen Spaß daran, wie du
<lb/>dich weiter geistig so großzügig entwickelst.
<lb/>Dir dürfte wohl inzwischen entfallen sein,
<lb/>daß die Gelder zu dem „Unternehmen Wellhausen-
<lb/>weg 6“ wie Paul so schön schreibt, aus unserem
<lb/>Geschäftsbetrieb gezogen sind und unsere Buch-
<lb/>haltung auch die dementsprechenen Unterlagen
<lb/>hat und haben muß.
<lb/>Dann sind im Augenblick noch die schönen Ein-
<lb/>?, wie Pauls vor 5 Jahren 1957  seine
<lb/>kostbaren Meisterstunden zur Verfügung stellte
<lb/>unentgeldlich natürlich, ? daß Conto Liebes-
<lb/>gaben noch um einige beträchtliche Summen
<lb/>erhöht werden dürfte, damit Du ein sorgen-
<lb/>freies Leben führen konntest. Daß ist uns
<lb/>nun auch so herrlich gelungen „dir dein Leben
<lb/>zu verlängern und die Gesundheit wieder zu
<lb/>festigen. Dieses freut uns doch immer noch,
<lb/>und diese gute Tat von Paul und mir ist über-
<lb/>haupt unbezahlbar. Ich höre immer noch die Worte 
<lb/>von Elses Mutter aus Espol, als Sie den einen Sonntag
</div>
<pb n="2" facs="#facs_346_554-2.jpg"/><div>
<lb/>bei Euch war. Hierfür müßt Ihr Paul und Luise
<lb/>ewig dankbar sein.“ Wer wollte nun sagen, daß Ihr
<lb/>nicht dankbar wäret? Daß ist doch einfach wunder-
<lb/>voll, und sämmtliche Berichte gehen zu den Akten
<lb/>die schon seit 1955 angelegt sind, als der Schwindel
<lb/>begann. Ich werde nun noch sehr oft meine
<lb/>Spaziergänge und Aufenthalte nach dort oben
<lb/>verlegen müssen.
<lb/>Sonst geht es uns soweit gut, bis auf eine
<lb/>schwere Gehirnerschütterung, die ich aber gottlob
<lb/>gut überstanden habe, denn ich hatte seitens
<lb/>unseres großen, guten und sehr vornehmen
<lb/>Bekanntenkreises die denkbar beste und liebe-
<lb/>vollste Betreuung in den fast 6 Wochen, die
<lb/>ich zu Hause gelegen habe. Auch hat Paul
<lb/>eine sehr große Freude an seiner Jagd,
<lb/>und hat auch wieder einen sehr guten
<lb/>Waidgenossen gefunden, seit Bernhardt
<lb/>Schramm tot ist. Auch haben sie noch einen
<lb/>16 jährigen Schüler des Gymnasiums immer
<lb/>mit. Ich gönne meinem lieben Paul diese
<lb/>Freude auch von ganzem Herzen. Wenn
<lb/>erst schönes Wetter ist, fahre auch ich mit
<lb/>meinen lieben Freunden wieder
<lb/>mit raus.
<lb/>Euch aber sage ich zum allerletzten Mal;
<lb/>„Gottes Mühlen mahlen langsam, aber
<lb/>sicher und gerecht.“
<lb/>
<lb/>                               Lusse  Luise.
</div>
</div></body>
</text></root>