<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_65_556-1.jpg"/><div><lb/>                                               Espol den 7.Sep. 58.
<lb/>
<lb/>
<lb/>                         Liebe Elsle
<lb/>Ich Gratuliere Auch Herzlich zu deinen
<lb/>Geburtstage und wünsche daß du ihn
<lb/>noch lange Jahre feiern kannst. Ich schicke
<lb/>dir in diesen Briefe 10 Mark. Da kannst Du
<lb/>Dir was für kaufen. Feiert man gut.
<lb/>den ich kann nicht kommen. Es geht
<lb/>mir sonst janz gut, blos mit den Knien
<lb/>wird ja nicht mehr besser. Die beiden
<lb/>Kinder machen mir auch viel Arbeit.
<lb/>Liebe Else Ich danke Dir auch Herzlich
<lb/>für deine beiden Briefe. Ich freue mich
<lb/>immer wenn Ich mal Post von Euch
<lb/>bekomme. Irma und Irmtraut Pahre waren
<lb/>heute vormittag mit dem Motorradroller
<lb/>hier. Die beiden machten eine Frühtur.
<lb/>Die waren schon in Üssinghausen gewesen.
<lb/>Bei uns in der Stube sah es Lustig aus
</div>
<pb n="2" facs="#facs_65_556-2.jpg"/><div>
<lb/>die beiden kleinen hatten Ihre janzen
<lb/>Spielsachen umher liegen. Die mögen
<lb/>schön was gedacht haben, aber ich kann
<lb/>da nicht gegen an. Liebe Else wir
<lb/>haben auf unseren Permut Birn auch
<lb/>keine da fallen die Blätter schon alle
<lb/>ab. Der Gänsehals da sitzen welche drauf
<lb/>wenn Ihr da welche von haben wollt?
<lb/>Hennies u. Meckens die haben zwei Bäume
<lb/>von Birne Gries. Zwetschen haben wir
<lb/>im Garten auf unsern Bäumen auch
<lb/>janz schön. Aber ich glaube wir sind
<lb/>die alleine die welche haben. Hast du
<lb/>mal nach Emmchen geschrieben ob da
<lb/>welche sitzen? Der Gerhard kommt hier
<lb/>schon jeden Sonntag mit dem Auto
<lb/>nach Tiltchen?. <persName key="#1633">Hermann Knoke</persName> hat Gestern
<lb/>Hochzeit gehabt auch in Nienhagen.
<lb/>Seine Frau ist eine Wüstefeld. Liebe Else
<lb/>du weißt doch noch wir die Wiese
</div>
<pb n="3" facs="#facs_65_556-3.jpg"/><div>
<lb/>von Küsters hatten. Diese hatten die Wiese
<lb/>vorn an der Straße. Heute wurde
<lb/>erzählt Heinrich Kohrs müßte Edeltraut Sesemann
<lb/>heiraten. Else Hennies Ihre die ist 17 Jahre u Kohrs
<lb/>ist 19 alt . Es sind ja Herrliche Tage eben,
<lb/>aber wie lange, diesen Monat und
<lb/>es geht schon wieder auf den Winter.
<lb/>Nun laßt es Euch allen gut gehen.
<lb/>Es Grüßt Euch allen Eure Mutter
<lb/>u. Oma.
<lb/>
<lb/>        Auch Gustav Gratuliert Herzlich
<lb/>       zu Deinem Geburtstage u. Wünscht
<lb/>       Dir alles gute.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>                                                    Espol den
<lb/>
<lb/> Liebe Else und Karli!
<lb/>Auch herzlichen Dank für dienen lieben Brief.
<lb/>Es geht mir noch soweit janz gut. Vor 8 tagen
<lb/>hatte ich auch eine Halsentzündung und hatte auch
<lb/>wohl die Grippe. Ich habe aber nicht im Bette
<lb/>gelegen, es hat aber 8 tage gedauert bis
<lb/>es wieder besser wurde. Zum Glück kam
<lb/>Hille Ihre Oma aus Berensen da konnte ich
<lb/>mich doch ein bischen ausruhen. der Tante
<lb/>Anna ihr Mann ist ja auch tot, es stand
<lb/>ja in der Zeitung. Wir haben hier heute
<lb/>Kirmes. Gustav ist mit den beiden
<lb/>Kindern soeben auch hingegangen. Da 
<lb/>sind ein paar Buden und ein Schleuder
<lb/>Karusel. das ist sowas für die Kinder.
<lb/>Gerhard ist durch den Streit mit Ernst
<lb/>und Gustav nicht in Ferien gekommen.
<lb/>Friedchen hat gestern an Gustav einen
<lb/>Brief geschrieben, er soll Ihm innerhalb
<lb/>
<lb/>14 Tagen mitteilen was er noch haben
<lb/>soll, wie er darüber denkt. Ernst war
<lb/>bei Else und Irma uns sie waren alle
<lb/>empört über Gustavs Verhalten. Nun
<lb/>will ich dir mal darüber schreiben. Ernst
<lb/>kommt doch bloß nach Hause wenn er was
<lb/>haben will. Das war doch früher schon
<lb/>so. Un was Vater Ihm alles gegeben
<lb/>und gekauft hat. Das ist alles nichts gewesen.
<lb/>Vater war kaum 14 Tage tot da kam
<lb/>er schon an und holte Vaters Zeug. Ich
<lb/>wollte es ihm noch nicht gern geben. Denn
<lb/>wenn dir der Mann erst gestorben ist
<lb/>dann gibt man das Zeug noch nicht gern
<lb/>weg. Aber er hat es mitgenommen.
<lb/>Was Vater für gutes Zeug hatte das weißt
<lb/>du ja. Ernst hatte doch nichts am Hintern.
<lb/>Trotz seines guten Verdienstes. Du weißt
<lb/>doch daß sich Vater einen Anzug in Hause
<lb/>gekauft hatte. Vater wollte sich den
<lb/>machen lassen, da haben wir Ihm noch
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>gesagt, laß die den nicht machen
<lb/>das ist nichts. Da hat er Ihn
<lb/>Ernst gegeben der brachte ihn nach
<lb/>Klas, und wie er fertig war konnte
<lb/>er ihn nicht bezahlen. Da mußte Vater
<lb/>auch noch das mache lohn bezahlen. Friedchen
<lb/>schreibt auch noch was vor der Wärung
<lb/>gewesen werde könnte nicht mehr
<lb/>als voll angerechnet werden. Sie haben
<lb/>doch ganz gute Jahre da von gelebt.
<lb/>Vater hatte Ihn doch von allen Eisen
<lb/>was gekauft das er schön anfangen
<lb/>konnte. Aber Ernst wußte das nicht
<lb/>zu schätzen. Du weißt das ja alles.
<lb/>Und nachher hat er Ihn auch noch die
<lb/>Schulden bezahlt. Darum hat Vater
<lb/>gesagt, Ernst hat sein Teil der bekommt
<lb/>nichts mehr. Aber Gustav hat immer
<lb/>gesagt ich geben Ihm doch noch ein paar
<lb/>100 M. aber ich kann es jetzt noch nicht.
<lb/>
<lb/>Wo soll e es denn auch hernehmen?
<lb/>Er hat Irma erst bezahlt. Aber wie Gerhard
<lb/>hier war da haben wir die letzte Kuh
<lb/>aus dem Stalle verkauft. Weil wir sie
<lb/>wegen TB verkaufen mußten und das
<lb/>Geld hat Gustav zur Kassee gebracht da
<lb/>war Gerhard mit das hat der wohl
<lb/>erzählt. Nun denkt wohl Ernst das
<lb/>kann Ihm Gustav gleich an (den) Hals schmeißen.
<lb/>Den Morgen wie Ernst hier war um das Geld
<lb/>da rude Gustav auch gleich grob. Weil
<lb/>Ernst gleich drohte mit dem Bundesgericht,
<lb/>und er könnte nicht immer (nach) Gropenrode gehen.
<lb/>Nun frage ich dich liebe Else mach geht? Gustav
<lb/>sie mann der Geld gebraucht? ? Ernst doch
<lb/>garnicht. Du weißt das unser Haus alt ist
<lb/>und das d immer dran gebaut werden
<lb/>muß. Gustav könnte auch gleich 10 Tausend M
<lb/>gebrauchen wenn er alles in Ordnung bringen
<lb/>wollte. Nach Grimmes Seite raus ? UZiegel haben
<lb/>denn im Winter haben wir alles voll Schnee.
<lb/>Das sind über 800 M das kann er dieses Jahr
<lb/>nicht. Und die Stube wo wir drin? wohnen
<lb/>müssen neue Eisenträger rein und noch
<lb/>so vieles. Für sein Land bekommt er doch auch
<lb/>nicht viel Pacht. Die Weper hat Henkel der
<lb/>gibt die 20M für das ist ein Zentner Frucht.
<lb/>HEnne wollte diese Jahr noch nicht mal 3 Zentner auf
<lb/>
<lb/>
<lb/>einen Morgen geben. Da Gustav zu gesagt
<lb/>er sollte s diesen Herbst liegen lassen.
<lb/>Am liebsten würden sie es so hin nehmen.
<lb/>Nun liebe Else habe ich dir genug davon
<lb/>geschrieben. Ich weiß ja nicht wie du darüber
<lb/>denkst. Solange wie Vater tot ist habe ich weiter
<lb/>nichts gehabt wie Ärger. Da kann sich ein
<lb/>jeder an Grimmes mal ein Beispiel nehmen.
<lb/>Der Willi hat es diesen Sommer ange?
<lb/>da bekam ein jedes Kind tausend M. Und
<lb/>die haben 25 Morgen Land un wir 10 Morgen. Ist wohl
<lb/>nicht ein Großer  Unterschied? Bei den hörst 
<lb/>du kein bischen. Die arbeiten alle zusammen.
<lb/>Der Willi geht in Arbeit. Der heiratet von
<lb/>Nienhagen von Kohrs die zweite Tochter. Liebe Else
<lb/>wie geht es Karl? Bekommt ihm die Kur?
<lb/>
<lb/>Nun seit herulich gegrüßt
<lb/>von Eurer Mutter und Oma.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>