<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_65_558-1.jpg"/><div><lb/>                                               Espol den 18.1.59.
<lb/>
<lb/>
<lb/>                         Ihr lieben Alle!
<lb/>Hoffentlich geht es Euch noch allen gut?
<lb/>Ich wäre ja mal gerne gekommen, aber es
<lb/>wird wohl nichts werden. Elfriede war hier
<lb/>zwischen Weihnachten u. Neujahr. Da habe ich sie
<lb/>gefragt ob sie mich mal mitnehmen könnte.
<lb/>da hatte sie soviel Ausreden, daß könnte
<lb/>sie vorher nich sagen und so weiter. Nun will
<lb/>ich auch nicht mehr fragen ich gebe doch keine
<lb/>guten Worte. Mit dem Autobus kann ich
<lb/>nicht mehr kommen, denn meine Beine machen
<lb/>das nicht mehr. wir haben eben auch soviel Schnee
<lb/>und es ist so glatt, da kann ich noch nicht mal
<lb/>auf die Straße gehen. Karli wird auch wohl tüchtig
<lb/>Schlitten fahren? Fährt Karl mit Reinhart auch?
<lb/>Ihr habt da oben wohl eine schöne Rodelbahn?
<lb/>Wie geht es Reinhard? Er freut sich doch wohl daß 
<lb/>er im Hause sein kann. Hat sich Luise jetzt beruhigt?
<lb/>Oder läßt sie sich nicht sehen? <persName key="#340">Gustav</persName> macht seinen
<lb/>Führerschein für ein Auto. Er hat schon ein Auto
<lb/>gekauft, einen Fiat 600, einen Neuen. Wenn er
<lb/>den Führerschein hat, dann kommt auch das Auto.
<lb/>Wenn ich dann noch gesund bin, dann bringt mich
<lb/>Gustav Sonnabend und holt mich Sonntagabend wieder.
<lb/>Er wollte erst einen Gebrauchten Volkswagen kaufen
<lb/>aber der kostet zuviel Steuern und auch für Gustav
<lb/>zuviel Benzin, weil Gustav da doch mit zur
</div>
<pb n="2" facs="#facs_65_558-2.jpg"/><div>
<lb/>Arbeit fährt. <persName key="#2680">Elsa Küsters</persName> hat ein kleines Mädchen
<lb/>die kleine heißt Ellen. Sie hat in Göttingen privat
<lb/>gelegen. Gustav weiß es von <persName key="#394">Tante Ella</persName>.
<lb/>Liebe Else ward Ihr auch zu Günters Geburtstag?
<lb/>Weiter wüßte ich nichts neues zu schreiben.
<lb/>Nun seid alle herzlich gegrüßt von Eurer Mutter
<lb/>Auch herzliche Grüße von Gustav und den Kindern.
</div>
</div></body>
</text></root>