<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_56-1.jpg"/><div><lb/>Brief 51.                                  Espol, den 17.10.46
<lb/>  Mein allerliebster guter Karl! Liebster guter Vati!
<lb/>Tausendmal lieben herzlichen Dank Dir liebster
<lb/>Karl, für Deinen lieben Brief Nr 8. vom 28.9.
<lb/>Ich will Dir alle Deine Fragen noch mal genau
<lb/>beantworten. Kleine Oma hackt ja schon wieder
<lb/>Holz mit ihrem Arm, die Gute ist unverwüstlich.
<lb/>Oft ist sie auch altes Ungewitter, keiner
<lb/>kann ihr Arbeit genug tuen. Besonders mit Michel
<lb/>hat sie ihre Last, Abends ist sie dann so fertig,
<lb/>und hätte es doch gar nicht mehr nötig mit ihren 81.
<lb/>Jahren, daß sie sich so abarbeitet. Gustav hat in
<lb/>Holzminden keinen Erfolg wie ich Dir schon einmal
<lb/>schrieb. Gustav ist immer noch krank, sonst ist
<lb/>er auch noch immer der Alte mit seinen Frechheiten.
<lb/>Sonntags geht er tanzen, u alltags hat er es hier
<lb/>u da. Ich will nicht sagen, daß er nicht krank ist
<lb/>aber er soll sich auch ein bischen da nach halten.
<lb/>Über Ernst schrieb ich Dir im letzten Brief er will
<lb/>nach hier kommen. Es sieht ihm wieder so recht
<lb/>ähnlich. Vater soll dann arbeiten u er fährt spazieren
<lb/>da unten die Schmiede ging gut, aber es paßte ihm
<lb/>
<lb/>da schon wieder nicht. Nun gibt er vor er will
<lb/>seine Frau u Kinder nicht anstecken lassen.
<lb/>Er hat es ja früher gewußt, Vater hat im erklärt
<lb/>es geht nicht, wenn er es sich überlegt muß er
<lb/>es selber feststellen. Dann sagt er die Kleine
<lb/>soll ich einige Wochen rauf holen, die kriegt
<lb/>da ihr Recht nicht, sie müßte immer das essen
<lb/>was die andern auch essen. „Ernst“ habe ich gesagt
<lb/>„Deine Frau ist zu bequem das ist alles“. Und er
<lb/>gibt es selber zu. Leider kommt die Einsicht
<lb/>wieder zu spät. Wir wollen die Kleine nun mal
<lb/>einige Wochen nach hier nehmen, mit graut da
<lb/>nicht vor, ob ich 1 Kind oder mehrere zu versorgen
<lb/>habe. Da in Großenrode ich weiß auch nicht was
<lb/>das für Leute sind, mir sind sie vom ersten
<lb/>Tag an unverständlich geblieben u sind es auch
<lb/>heute noch. Deine Meinung weiß ich ja auch-
<lb/>Der große Bruder von der Frieda 20 Jahre alt muß
<lb/>auch heiraten eine Evakuierte, hat schon ein Kind
<lb/>u weiß nicht von wem.
<lb/>Die Schule ist schon lange wieder in Betrieb, wir
<lb/>haben einen neuen Lehrer Heineke er war
<lb/>auch zuletzt in It.(alien) als Major. Aus Leipzig
<lb/>
<lb/>stammt er. Reinhart möchte natürlich noch mit
<lb/>seinen Freunden zur Schule, am liebsten jetzt schon.
<lb/>„Ich bin schon 4 Jahre, Mutti u wenn ich 6 bin gehe
<lb/>ich zur Schule“. Wenn zu ihm einer „na du kleiner“
<lb/>sagt, sagt er frank: „ich bin nicht mehr klein
<lb/>ich bin schon 4 Jahre alt“!  Bäys (vermutlich boys)  die sind klein.
<lb/>Über die Wahlen schrieb ich Dir auch schon. Ja,
<lb/>Wahlversammlungen waren hier auch, aber ohne
<lb/>große Besucher. Der Strahlenkamp ist tüchtig
<lb/>ausgeholzt – aber Land soll da nicht von gemacht
<lb/>werden. Müller hatte sich auf dem Tönnieshof
<lb/>ein Haus zuerst gebaut, u nun mußte er
<lb/>raus, da an der Weper wo es ursprünglich
<lb/>sein sollte ist nichts draus geworden. Ich
<lb/>schrieb Dir schon aller Glanz ist längst ver-
<lb/>blaßt. Onkel Hühne schleicht umher u ärgert
<lb/>sich über die Wildschweine, ja, mit was soll
<lb/>er schießen? Großvater Henne sehe ich fast
<lb/>jeden Sonntag runter wackeln zum Skatspielen.
<lb/>Den seine große Sorge ist das Geld- was da
<lb/>mit wird. Gustav interessiert sich immer
<lb/>noch nicht mehr für Skatspielen.
<lb/>
<lb/>Ich freue mich lieber Karl daß Du an Deinem
<lb/>Schachspielen etwas Abwechslung gefunden hast.
<lb/>Euer Theater muß ja wirklich enorm sein
<lb/>ich bin seit – sind wir nicht vor Weihnachten als
<lb/>Du im Urlaub warst in Göttingen mit Irma 
<lb/>ins Kino gewesen? Seidem hate ich nichts wieder
<lb/>gesehen u lege auch gar keinen Wert darauf.
<lb/>Im Göttinger Theater gibt es auch schöne Operetten.
<lb/>Aber es hat Zeit bis Du mal kommst. Alleine
<lb/>mag ich nicht, u gehe ich nicht. Reinhart der alte
<lb/>Strolch liegt noch im Bett, die übliche Hals-
<lb/>geschichte, er fiebert dann dabei. Nun muß
<lb/>man erst wieder ganz vorsichtig mit ihm sein.
<lb/>Wenn er etwas größer ist, habe ich schon
<lb/>gedacht, lassen wir ihm mal die Mandeln
<lb/>raus nehmen. Liebster Karl was ich heute
<lb/>vergessen habe, schreibe ich Dir im nächsten
<lb/>Brief. So langsam mußt Du über alles
<lb/>Bescheid wissen, Espol hat eine neue
<lb/>Kirchenuhr, u der Friedhof ein neues
<lb/>Staket die neuen Bürgermeister sind in 
<lb/>Ordnung. Die Kassen waren auch noch voll!
<lb/>Viele herzliche liebe Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>       Deine Else u Reinhart
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>Die Tonwarenfabrikbauten auf dem Tönnieshof sind auch
<lb/>    still gelegt, wegen Mangel an
<lb/>                                 Material oder
<lb/>                                  so was.
</div>
</div></body>
</text></root>