<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_341_563-01.jpg"/><div><lb/>Familie
<lb/>
<lb/>        Ernst Hostmann
<lb/>        in Espol
<lb/>
<lb/>   Post Nörten Hardenbert
</div>
<pb n="2" facs="#facs_341_563-02.jpg"/><div>
<lb/>  Abs. Arbeitsmann Helmut  Horstmann  RADAK  2/22
<lb/>Nielub 1. Post  ?
</div>
<pb n="3" facs="#facs_341_563-03.jpg"/><div>
<lb/>                                         Nielub den ?
<lb/>
<lb/>        Liebe Schwester
<lb/>Deinen Lieben Brief habe ich an 21. erhalten. Ich habe
<lb/>mich sehr gefreut mir geht es sehr gut. was ich von
<lb/>euch auch hoffen kann. Bei uns hier geht der Schnee
<lb/>schon wieder. ? Kalt ist es auch nicht mehr. Ich bin
<lb/>seiht heute auf der Heilstube ich habe es an der Blase
<lb/>erkältet aber es ist nicht schlim. wir haten heute besichtigung 
<lb/>? Gruppenführer war da und wir haben was
<lb/>? in dieser Zeit ales ? Haben es hat aber
<lb/>gut ?.  heute ist das schönste Frühlingswetter
<lb/>ist es bei euch auch so. Wir haben jetzt die letzte
<lb/>Ausbildung mit den Gewehr dan sind wir
<lb/>Einsatzbereiht. Seht mal zu op ihr es nicht schaft das
<lb/>ihr mich freibekommt. 2 Tage liege ich schon in Lahzuarett
<lb/>ich glaube es ? An der ? Vom weiß wie lange es
<lb/>noch dauern wir. Ihr ist der ganze Schnee schon wieder
<lb/>weiß wir haben das schönste Frühlingswetter draußen
<lb/>blos der Matsch ist es sehr kalt wir haben den Monat
<lb/>immer hin 20 bis 25 Grat Kälte habt ihr meinen
<lb/>
<lb/>
</div>
<pb n="4" facs="#facs_341_563-04.jpg"/><div>
<lb/>Pulover schon vorabgeschickt  dann schickt in mich
<lb/>denn ich kann ihn gut gebrauchen. ? 6 Wochen
<lb/>habe ich mich schon wie rasch doch die Zeit
<lb/>hin geht es macht ? Spas wir müßen
<lb/>? ? um das ? ? in und aus-
<lb/>wendig kennen da gehört schon aler hant
<lb/>zu aberin Kopfstubefalten? Aber sonst geht es
<lb/>Gesundheitlich gantz gut was ich auch von euch
<lb/>hoffen kann. Wenn ihr mir mal einen
<lb/>Füllfederhalter von ? ? dann schickt iihn
<lb/>mir mahl. Die Schreibfeder ist auch schon so ?
<lb/>Das Mann kaum noch mit schreiben kann.
<lb/>Die gantzen Pakehte die ihr mich geschickt hab
<lb/>sind eben angekommen. Es ist keintz
<lb/>verlohren gegangen. Die dosen schicke
<lb/>ich auch wieder und Strümpfe zum flicken
<lb/>ich habe ihn ja ? ? mit könnt ihr
<lb/>mir nich mahl was mit schicken ? ?
<lb/>? gut
<lb/>
<lb/>      Viele Grüße von micöh an alle
<lb/>      ?  ?
<lb/>
<lb/>
</div>
<pb n="5" facs="#facs_341_563-05.jpg"/><div>
<lb/>raus gekommen habt ihr Meinen Pulover schon
<lb/>abgeschick dan sch
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
<pb n="6" facs="#facs_341_563-06.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>
</div>
<pb n="7" facs="#facs_341_563-07.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>Liebe Eltern,
<lb/>Wie geht es euch denn mal. Hoffe gut, was ich von
<lb/>mir auch schreiben kann. Ich liege seit 3 Tagen
<lb/>in Revier ich habe ???
<lb/>es ist aber schon etwas besehr. Der Schnee ist
<lb/>nicht einigen Tagen auch weckgegangen
<lb/>aber des Nachtz ist es sehr kalt. Wir haben des
<lb/>Nachtz immer 20 bis 25 Graht Kälte gehabt.
<lb/>Heut ist das schönste Frühlingswetter. Ist
<lb/><persName key="#339">Ernst</persName> noch auf Urlaub. Ich hab ihn auch
<lb/>einen Brief geschriben er hat ihn aber
<lb/>noch nicht wieder beantwortet.  ?
<lb/>ich mich eine Brief von <persName key="#855">Herbert Falke</persName>
<lb/>er schreibt ob ich ? Auf Urlaub komme.
<lb/>Da ist kein Gedanke dran an Urlaub zu
<lb/>bekommen viele dann aber sind schon
<lb/>auf Arbeitsurlaug gefahren. Aber die 4 Tage
<lb/>nach Haus das lohnt sich kaum 7 Tage hin
<lb/>Bahnfahren 7 Tage hin  7 Tage hin das hat keinen
<lb/>Zweck 14 Tage müßten es schon seihen.
<lb/>
</div>
<pb n="8" facs="#facs_341_563-08.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>Seht mahl zu ob ihr mir nicht ganz raus
<lb/>bekommenkönnt das Gesuch das geht sich das
<lb/>? machen. Aber sonst ist an Urlaub nicht
<lb/>zu denken. Ob wir mit meinen ½ Jahr entlassen
<lb/>werden das ist ? Wir werden
<lb/>wohl bestimmt zum Einsatz kommen wenn
<lb/>wir bis März nicht entlaßen werden
<lb/>dann kommen wir zum Einsatz. Wir
<lb/>müßen mahl ab
</div>
<pb n="9" facs="#facs_341_563-09.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Liebe Eltern 
<lb/>
</div>
<pb n="10" facs="#facs_341_563-10.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>