<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_341_567-01.jpg"/><div><lb/>
<lb/>[Briefumschlag Vorderseite:]
<lb/>Familie 
<lb/>      Ernst Horstmann
<lb/>
<lb/>      in Espol
<lb/>
<lb/>Post Nörten Hardenberg
<lb/>
<lb/>Abs. Arbeitsmann Helmut Horstmann RAD-Abt K2/22
<lb/>       Nielub 1. Post Briesen Westpr.
<lb/>
<lb/>[ Info aus dem Internet:
<lb/>http://forum.militaria-sammlergemeinschaft.ch/archive/index.php/t-9457.html
<lb/>
<lb/>Der Ort BRIESEN heißt heute WABRZEZNO
<lb/>geo-koordinaten: 53.246625, 18.920317
<lb/>RAD==Reichsarbeitsdienst.
<lb/>
<lb/>Hier,vielleicht interessant,eine kleine ergänzung zu Abteilung K 2/22 Westpreussen.
Ist schon in der Liste vermerkt unter BRIESEN.
Diese Postkarte zeigt der genaue Standort und Anschrift der Lagers.
NIELUB I,Post Briesen ,Westpr.
Nielub liegt Südwestlich von Briesen zwischen Rosenthal und Schönbrod und über
der Nieluber Forst.

http://greif.uni-greifswald.de/geogreif/geogreif-content/upload/mtbl/2779Briesen.jpg

Gruß Martin.

p.sHier noch was zum Arbeitsmann:

http://de.wikipedia.org/wiki/Oswald_D%C3%B6pke
<lb/>]
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>        Liebe Eltern!
<lb/>Ich muß euch nun mit teilen  wir werden  
<lb/>hier wohl gehde  Stunde da mit rechnen mußen das wir
<lb/>hier wohl rauß kommen heute Sonntagmorgen sagte
<lb/>der Abteilungsführer bei den Appell  Jungs ich muß auch
<lb/>mit teilen das wir zum Einsatz kommen ich glaube
<lb/>aber das er es blos aus Jucks geschaft hat uns nicht 
<lb/>in ? wir sind ja noch nicht richtig
<lb/>Ausgebildet. Ich schicke meinen Mantel in einigen
<lb/>Tagen ab die Unterhose u Unterhemd und Pullover
<lb/>? ich mit die Strümpfe schicke ich auch mit
<lb/>die ? sind durch gelaufen ? kann
<lb/>ich mir machen.  Heute erhielt ich auch einen Brief von
<lb/>Irmgard Wilhelm. Sie schrieb daß sie bei euch gewesen
<lb/>wäre und Else hätte sie ein Kleid gemacht auch die Feldpost
<lb/>von  Hennies hat sie mir geschrieben heute habe ich den
<lb/>ganzen tag geschrieben. Einen Brief an Ernst Helmut
<lb/>Elfriede und Irmgard von Fredelsloh ist auch ein Paket
<lb/>unterwegs Gustav hat nach Fredelsloh vom 3 dezember
<lb/>geschrieben er werde bald auf Urlaub kommen setzt
<lb/>mal alles in Bewegung ob ihr mir sie nicht aus dem
<lb/>             raus komme von Willi Grimme Willi
<lb/>       habe ich  gestern auch einen Brief bekommen
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ich weis nachher noch nicht wemn ich zu erst oder zu letzt
<lb/>schreiben soll. Ist Karl schon wieder in Hildesheim
<lb/>oder sind sie schon wieder auf Reise wir haben unsern
<lb/>Tag Unterricht in den 
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>                                      wie sieht es denn
<lb/>sonst noch bei euch zu Haus und in der Schmiede u
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>                                                   wenn Else was
<lb/>mötig hat schicke ich mal welche mit.
<lb/>
<lb/>    Nun seiht viel mals gegrüßt von
<lb/>         euern Helmut
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>