<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_341_569-01.jpg"/><div><lb/>Feldpost
<lb/>
<lb/>Herrn
<lb/><persName key="#73">Ernst Horstmann</persName>
<lb/>nr Espol Kreis Northeim
<lb/>Post Nörthen Hardenberg
</div>
<pb n="2" facs="#facs_341_569-02.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>Abs Soldat Helmut Horstmann
<lb/>Feldpost Nr L 51 081 D ?
<lb/>Königsberg
</div>
<pb n="3" facs="#facs_341_569-03.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>                                                      Rußland, den 29.5.43.
<lb/>        Liebe Eltern!
<lb/>Vielen dank für euhern lieben Brief vom 20.5.42.
<lb/>hab ich heute mit besten dank erhalten. Mir geht
<lb/>es gesundheitlich sehr gut das selb dar cih
<lb/>wuh von euh auh wohl moch hoffen darf.
<lb/>Bies gehtz hab ich 5 Pakete von euh erhalten
<lb/>dei letzten waren mit Kuchen und Speck
<lb/>das andere war eine Bükse mit Wurst. Dei
<lb/>Tuslagen hab ich euh schon erhalten. Jezt
<lb/>komme ich gut aus mit dem Essen dei vun
<lb/>Haus aus keine Pakete bekommen dei mußen
<lb/>schien kuldampf schieben, den ganzen Tag.
<lb/>Vun Irma habe ich das ? auch schon bekommen
<lb/>es hat seht gut geschmekt. vun Ernst ha ich heute
<lb/>auch einen Brief gekomen wie weit seit ihr
<lb/>den mit dem Heu machen. Habt ihr schon
<lb/>was Gemäht uder ist es noch nich so weit
<lb/>das Graas. Wei siht es den in Dorfe mah so
<lb/>aus gibt es was neues oder ist es das alte
<lb/>noch. Schreibt mir Willi Falfe und Ernst Ellies
<lb/>und Willi Grimme seine Adrese und Karl
<lb/>Klinge seine das ich sih mahl schreiben
<lb/>kann das ich mahl weis was sih machen.
<lb/>Was macht den Herbert Falke mah get
<lb/>er noch immer zun Flugdienst zur Weper,
<lb/>zum Fliegen, Ihr könnt ihn mahl grüßen
<lb/>von mir ich werd ihnen diese Tage auch
<lb/>einen Brief. Bei uns ist gehtz dei Muken-
</div>
<pb n="4" facs="#facs_341_569-04.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>Plage da kann man sich kaum noch vohr
<lb/>rehten wiest ihr nich was man da machen kann
<lb/>gegen hir haben schon viele das Sumpffieber
<lb/>bekomen, am tage is es sehr Heis und des Nachts
<lb/>sehr kalt das ist hir eine ganze komische sache.
<lb/>Hir wird es vor 10 Uhr nich dunkel und um
<lb/>12 Uhr des Nachtz wird es schon wieder
<lb/>Hell. Ir könnt mir mahl Süsstof und
<lb/>Putingspulfer und Hosenträger brauche ich
<lb/>auch meine sind gans zerzissen und kapput
<lb/>wir kochen uns imer Brotsuppe aber das
<lb/>Zuker voll da zu seht mahl zu ob ihr
<lb/>mahl Zacharin Tabletten gekommen könnt.
<lb/>Hir bei uns hat gehtz der Regen wieder eingesetzt
<lb/>Dan wirt es bei euch auch bahlt mahl Reggen.
<lb/>Sind gehtz im deiser Zeit schon mahl wieder
<lb/>welche auf Urlaub da gewesen? Wo ist
<lb/>Hermann Grimme ist der auch in Rußland
<lb/>oder ist er auch in Deutschland und Friedrich
<lb/>Kohrs wo steht der ist der nich im ?
ASchrewibt mir dei Adresen dei ich da auf geschrieben
<lb/>habe das ich sih auch mahl schreiben kann.
<lb/>
<lb/>         Viele grüße von euher
<lb/>            Soh
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>