<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_57-1.jpg"/><div><lb/>Brief 52.                                     Espol, den 20.10.46
<lb/> Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße u Dir alles
<lb/>alles gute. Gestern lieber Vati haben wir Deine
<lb/>liebe Karte vom 28.9. erhalten Nr. 16. Somit hätten
<lb/>wir all Deine liebe Post vom Sept erhalten.
<lb/>Hab vielen lieben Dank für alles.
<lb/>Reinhart ging es dieser Tag schon wieder besser.
<lb/>Gestern u auch heute früh, u heute Mittag
<lb/>fängt er plötzlich an mit Erbrechen u ist
<lb/>auch so sehr müde, ich nehme an, es wird
<lb/>eine Magenverstimmung sein. Irma schreibt
<lb/>daß Günter auch damit zu tun hätte.
<lb/>Hein hatte auch wieder geschrieben vom 11.9
<lb/>er hätte lange keine Post bekommen u
<lb/>wäre in Sorge wie es ihnen ginge.
<lb/>
<lb/>Die Woche ist Hermann Hillebrand (junior)
<lb/>nach Haus gekommen, unten aus Süd
<lb/>Frankreich. Er ist stiften gegangen
<lb/>
<lb/>Der Lenz war es vor einem Jahr ja auch
<lb/>hier in Espol sind mehrere.
<lb/>
<lb/>Gestern war Vater nach Northeim, da hat
<lb/>er Frau Kallmiden getroffen, schrieb ich dir
<lb/>schon. Sie wohnen jetzt in Northeim
<lb/>
<lb/>bei ihrer Schwiegermutter. Von ihrem Mann
<lb/>weiß sie auch immer noch nichts, er ist auch
<lb/>so lange fort wie Helmut. Hier konnte
<lb/>Frau Wallmann nicht mehr alleine wohnen
<lb/>bleiben, 2x war schon bei ihr eingebrochen.
<lb/>Sie war sich des Lebens nicht mehr sicher.
<lb/>Es ist hier überhaupt so etwas besonders. Eben
<lb/>wieder man darf als Frau nicht alleine
<lb/>nach Fredelsloh gehen, im Strahlenkamp hält sich
<lb/>auch solch Individuum auf.
<lb/>Am Freitag war Tante Emma nach Northeim
<lb/>sie hatte für Reinhart eine neue Hose bei
<lb/>Fricke bekommen, eine graue Strickhose mit 
<lb/>einer Tasche darin, ach die Freude, es ist aber
<lb/>auch seine erste fertige Hose u seine erste
<lb/>wirklich neue. Die anderen habe ich doch immer
<lb/>aus alten zusammen gestückelt. Ich habe
<lb/>ihm nun noch eine von der blaugrauen
<lb/>Hose gemacht. Die ist ja auch neu. Da
<lb/>bekommt er noch eine raus, die kann
<lb/>er nächtes Jahr bekommen. Eine kriegt
<lb/>er noch von Herrn Lenz, die braune-
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Schick ist er all zu gerne.  Gestern war ich
<lb/>Frau Osterhase, u heute bin ich Frau
<lb/>Weihnachtsmann. Er kann sich ganz aller-
<lb/>liebst was spielen. Er ist auch ein Allerliebster
<lb/>Schatz, wenn er uns nur bald wieder ganz
<lb/>gesund werden wollte. Man muß hoffen
<lb/>u oft glaube ich es gibt sich auch wieder.
<lb/>Eben geht es ihm sonst wieder wirklich gut.
<lb/>Ich schreibe Deinen Brief heute Abend erst zu
<lb/>Ende. Reinhart seine Magenverstimmung
<lb/>ist auch wieder behoben, er hat sich müssen
<lb/>tüchtig Übergeben, nun geht es wieder.
<lb/>Onkel Gustav ist heute wieder zum tanzen
<lb/>nach Delliehausen, vor einiger Zeit
<lb/>hatte er sich dort mal eine kleine
<lb/>Freundin angeschafft, er hat sie aber
<lb/>schnell wieder abgehängt. Gutstav ist
<lb/>bestimmt ganz anders als Ernst.
<lb/>Am Dienstag fährt er nach Göttingen
<lb/>seinen Magen durchleuchten lassen.
<lb/>Einmal muß er ja auch was da
<lb/>
<lb/>gegen unternehmen, so geht es auch
<lb/>nicht weiter. Liebster guter Karl für heute
<lb/>Dir alles alles gute, Und hoffentlich
<lb/>geht es Dir recht gut.
<lb/>       Viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>       liebe liebe Bussel Deine Else
<lb/>                    u Reinhart.
<lb/>      Alle lassen Dich herzlichst grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>