<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_341_570-01.jpg"/><div><lb/>                                                      Rußland, den 30.6.43.
<lb/>        Liebe Schwester Else!
<lb/>Dei Päken hab ich erhalte bis gest ware ? Stük auf
<lb/>einmahl angekom und vielen dank. Mir geht es
<lb/>Gesundheitlich sehr gut das selb darf ich wohl von
<lb/>dir euh muk hoffen und was mach der kleine
<lb/><persName key="#217">Reinhart</persName> der ist wohl Lustig und Munter das
<lb/>ist yo auh dei Hauptsache wir hab ihr seit der letzten
<lb/>Zeit Reggenwetter hab ihr euher heu gut reinhgekrig
<lb/>oder Reggnet es bei auh  dauernt hoffentlich
<lb/>kummt dieses Jahr dei Ernte gut reih und ales
<lb/>Helftenwiealer aus webst ihr habt gelz wiehl viel
<lb/>Arbeit im Haus und auf dem Felde drauße und
<lb/><persName key="#73">Vater</persName> in der schmiede hat dei Hämd auch wuhl
<lb/>wal das er sich kaum regen kann. vor aller
<lb/>Arbeit Entlich komme ich da wied mahl da zu zum
<lb/>Schreiben bei der Mükenplage ist hier gehtz zu Ende das
<lb/>wahr was doles es war kaum zum Aushalten ihr
<lb/>könnt mahl zusehen ob ihr einen Kamm und
<lb/>rasierpinsel und Schuhkreme kriegen könnt.
<lb/>Schukreme so viel alls es möglich ist das ist hir
<lb/>ein wichtiges Kappitel hir hattet ja von den 100 ?
<lb/>Päcken garnicht gescchnite ich war erteunt als dei
<lb/>100 gram Päkchen ankamme dei Kammern grade
<lb/>wieder richtig ich hab 9 Päcken erhalt auf ein
<lb/>eimahl ich könnt mir mahl wieder etwas
<lb/>Schmalz und Speck wieder schike und ?
<lb/>von <persName key="#340">gustav</persName> hate ich auch einen Brief bekommen
<lb/>und wenn Ernst vun Gustav der war vom 9 Juni
<lb/>er schrieb aus Schitomir da wäre sih in einen
<lb/>Volcks Deutschen Dorf er meint dort würden sih
<lb/>auf Partiesanen losgelassen. Er hat mir 2 Bilder vo sich
</div>
<pb n="2" facs="#facs_341_570-02.jpg"/><div>
<lb/>mit geschikt er schreibt das sih dort zu  vil Schlamm
<lb/>und Wasser haben. Hir bei uns geht es gehtz mit
<lb/>dem Schlamm und Drek hofentlich sind wir deisen
<lb/>Winter hir mich mehr dan werden wir wieder
<lb/>neues gewahr. Vater hat wul viel zutuen in
<lb/>der Schmiede ich hoff Ende Juli auf Urlaub zukomm.
<lb/>Ich hab mir meine Füße kaput gelaufen es geht
<lb/>aber balt wieder. Hir vengt yeder drek am zu
<lb/>heilern am hat es bei auh viel Heidelberen gegeben
<lb/>oder ist es deise Jahr nicht berühmt.
<lb/>
<lb/> Es grüßt dich dein
<lb/>Bruder Helmut
<lb/>
<lb/>Und ein baldige Wieder seh in
<lb/>der Heimat
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>