<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_341_571-01.jpg"/><div><lb/>Feldpost  !
</div>
<pb n="2" facs="#facs_341_571-02.jpg"/><div>
<lb/>Herrn 
<lb/>Ernst Horstmann
<lb/>in Espol Kreis Northeim
<lb/>Post Nörten Hardenberg
</div>
<pb n="3" facs="#facs_341_571-03.jpg"/><div>
<lb/>
<lb/>                                                      Rußland, den 13.7.43.
<lb/>        Liebe Eltern,
<lb/>
<lb/>Vielen dank für euhern lieben brief ich hab
<lb/>ihn am 3.7.43. und hab mich sehr gefreut
<lb/>Mir geht es gesundheitlich sehr gut dasselbe
<lb/>darf ich wohl von euch auch mit hoffen
<lb/>wir hab hir schon über 3 Wochen Regen
<lb/>es Regnet den ganzen Tag wir haben
<lb/>gehz das Regen Wetter was ihr gehab habt
<lb/>Wie siht denn dei Ernte bei euch aus wird
<lb/>dieses Jahr der Rogen was hoffentlich
<lb/>velt dei Ernte gut aus. Gustav hat mir auch
<lb/>schon zweimahl einen Brief geschrieben
<lb/>und hatt mir zwei Bilder mitgeschikt
<lb/>Ernst hat mir vor einiger Zeit  auch einen
<lb/>Brief geschrieben und hat mir auch ein Bild
<lb/>mitgeschikt da siht er aber gut drauf aus
<lb/>ist <persName key="#1547">Karl Klinge</persName> schon mahl auf Urlaub
<lb/>da gewesen. Mein Urlaub rük imer
<lb/>näher herbie es mach wider August werden.
Es get sehr langweihlich mit dem Urlaub
<lb/>es können blos 2 Mann gede Woche fahren
<lb/>da dauer es noch einbischen bis ich an
<lb/>dei Reihe komme. Von <persName key="#338">Irma</persName> hab ich auch
<lb/>eine Karte bekommen und <persName key="#67">Karl</persName> seihne Briefe
<lb/>und Briefpapier hab ich auch erhalten es kam
<lb/>gerade richtig ich hat nichtz mehr zum
<lb/>Schreiben wir hab getz wieder mehr Zeit zum
<lb/>schreiben. Wie siht es den mit <persName key="#339">Ernst</persName> seiner
<lb/>süßen aus sind sich balt wieder besser
</div>
<pb n="4" facs="#facs_341_571-04.jpg"/><div>
<lb/>Was mach der kleine <persName key="#217">Reinhart</persName> ist er noch
<lb/>gesund und munter und was macht <persName key="#73">Vater</persName> in
<lb/>der Schmiede ans kann er es noch schaffen
<lb/>wen ich auf Urlaub komm dann wird erst-
<lb/>mahl aufgräuhmt in der Schmied und
<lb/>so weiter was da nich so zu machen ist.
<lb/>Ich freue mich schon da drauf das ich euch
<lb/>wieder über über Raschen zu können ich hate
<lb/>mir dei Füße kaput gelaufen es geht aber
<lb/>wieder beser wen man hir was hat das
<lb/>wird und wird nicht besser es vengt an
<lb/>zu eitern diese Wundwasser da ist das
<lb/>schlimst was es gibt dei Füße sind im
<lb/>Verband eingewickelt von Knien bis zur
<lb/>Hacken Spitze das hab ich gehlg schon  Wert
<lb/>ling gehabt hir ist alles ein Matsch und
<lb/>Morast so was hat man noch nicht erlebt
<lb/>wie das hier ist wei sich es dem m Mofl
<lb/>muh ans gibt es was neues unter ist es
<lb/>much alles dasselbe wat wie wieder her war
<lb/>bei welche Waffengatung ist <persName key="#917">Willi Grimme</persName>
<lb/>ist er bei der Infaanterie gekommen
<lb/>und <persName key="#1636">Waldemar Knoke</persName> wo stet den
<lb/><persName key="#1630">Karl Knoke</persName> ist der schon mahl auf
<lb/>Urlaub wieder da gewesen aber ist getz
<lb/>schon Feldwebel Knoke  hat es nich so
<lb/>weit bringen können.
<lb/>
<lb/>        Viele grüße an alle
<lb/>von euher Sohn
<lb/>Helmut.
</div>
<pb n="5" facs="#facs_341_571-05.jpg"/><div>
<lb/>Abs. Soldat Helmut Horstmann
<lb/>Feldpost Nr L51081  Ostpreußen
<lb/>Königsberg
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>