<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_58-1.jpg"/><div><lb/>Brief 53.                                    Dienstag den 22.X 46
<lb/>  
<lb/>      Mein liebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder herzliche
<lb/>Grüße aus Espol. Uns geht es allen sehr gut.
<lb/>Was wir von Dir Du liebster Vati auch hoffen.
<lb/>Gestern war ich nach Nienhagen, ich sollte
<lb/>von Emmi einen Korb Birnen bekommen.
<lb/>Herrliche Birnen hat sie mir gegeben. Ich
<lb/>habe ihr 2 Rübensafttöpfe von Tante Else
<lb/>besorgt. Ihr Ernst hatte vom 26.9. geschrieben
<lb/>er meinte auch an Entlassung sei noch
<lb/>nicht zu denken. Ich schreibe Dir nun mal
<lb/>Ernst Bierkamp seine gef. Nr 106058
<lb/>2782 Indep. Germ. P.W. WKg. Coy 112 MII.
<lb/>Vielleicht seht Ihr beide Euch doch noch mal.
<lb/>Er hätte noch nie geschrieben wo er richtig ist.
<lb/>Emmi meinte auch mit dem Gesuch wegen
<lb/>Entlassung würde nicht klappen, bei denen
<lb/>steht auch 1.5.31 oder so. Ernst hätte kürzlich
<lb/>geschrieben er hatte alles angegeben.
<lb/>
<lb/>Wir haben hier eben ein fürchterliches Matsch-
<lb/>wetter Regen u noch mal Regen. Ich muß
<lb/>immer an Dich denken wohnt Ihr nun in Zelten
<lb/>oder feste Baracken? Der Winter wird sicher
<lb/>auch nicht so ganz warm sein, sicher gibt es
<lb/>doch auch mal kältere Tage oder nicht??
<lb/>Ich hätte noch so viele Fragen schreib uns wenn
<lb/>Du kannst recht viel von Dir. Nach Grone
<lb/>hab ich noch nicht wieder geschrieben, ich hatte
<lb/>3 Briefe geschrieben, u habe immer noch keine
<lb/>Nachricht bekommen, nun schreibe ich auch
<lb/>erst mal nicht mehr. Ich hatte Vater nach
<lb/>hier eingeladen, es ist doch jetzt wirklich
<lb/>eine günstige Verbindung nach hier.
<lb/>Wir haben heute große Wäsche gehabt, hoffentlich
<lb/>ist morgen gutes Wetter, Tante Emma geht
<lb/>morgen nach Lutterbeck Saft kochen. Die
<lb/>Dörntes Mädchen sind auch schon kleine
<lb/>Damen geworden. Aber ich mag sie
<lb/>beide sehr gerne sie sind wirklich liebe
<lb/>Mädchen, ganz im Gegensatz zu Elsa
<lb/>
<lb/>Küster die weiß vor eingebildet sein nicht
<lb/>ob sie sprechen soll oder nicht. Da arbeitet ein 
<lb/>Töpferlehrling (26 Jahre) Ich weiß nicht, was er früher
<lb/>war. Jedenfalls hat er bei mir keinen
<lb/>großen Eindruck hinterlassen, zuerst hat
<lb/>Elfriede sich mit ihm rum geschleppt u nun
<lb/>hätte er sich hinter Elsa gemacht. Aber nun
<lb/>hat es Krach gegeben, nun soll die Liebe wieder
<lb/>aus sein. Elfriede ist darin auch ganz
<lb/>anders, wenn ihre Mutter auch so albern
<lb/>ist, daß sie heiraten soll, aber Elfriede ist
<lb/>gar nicht so, sie ist bestimmt in Ordnung.
<lb/>Die Elsa geht nach Northeim zur Haushaltsschule
<lb/>u ihre Mutter quält sich zu Hause krank u 
<lb/>krumm. Und Rita wird genau so, Elfriede
<lb/>behauptet sie würde noch schlimmer.
<lb/>Dörntes beiden gehen auch nach Northeim
<lb/>Sie geht weiter zum Lyzeum u Hanna Marie
<lb/>die ältere nur Volksschule, Hanna Marie
<lb/>kann nicht so gut lernen, sie fährt lieber
<lb/>
<lb/>mit Pferden u füttert die Tiere.
<lb/>Dörntes haben die erste Zeit auch allerlei
<lb/>aus zustehen durch Einbrüche. Denen ist viel
<lb/>gestohlen worden u waren sich manche Nacht
<lb/>nicht des Lebens sicher. Tante Emma hat auch
<lb/>mal solche Nacht mitgemacht.
<lb/>Gestern war Onkel Hühne mal wieder hier.
<lb/>Ich soll Dir auch von ihm viele Grüße schreiben.
<lb/>Zwischen den Wildschweinen sei die Pest – bei
<lb/>Hardegsen hätten sie einige getroffen die
<lb/>sind verworfen worden. Na , nächstes
<lb/>Jahr hätten wir aber auch brauchen keine
<lb/>Kartoffeln zuroden. Schrieb ich Dir schon
<lb/>unser Ernst wollte seine Meisterprüfung
<lb/>machen- Das kann ich Dir aber nicht alles
<lb/>so schreiben, jedenfalls gemacht hat er sie
<lb/>noch nicht.
<lb/>          Für heute Dir alles gute u
<lb/>          viele liebe herliche Grüße u lieb liebe
<lb/>          Bussel Deine Else u Reinhart
<lb/>           
<lb/>          Alle grüß Dich herzlichst.
</div>
</div></body>
</text></root>