<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_59-1.jpg"/><div><lb/>Brief  54.                                       Espol, den 25.10.46
<lb/>
<lb/>        Mein allerliebster Karl! Liebster guter Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder viele herzliche Grüße
<lb/>u hoffen daß es Dir Du liebster Vati recht gut geht.
<lb/>Gestern bin ich nicht zum schreiben gekommen.
<lb/>Ich bin gestern um 3 Uhr nach Üssinghausen gegangen
<lb/>für Helmut eine Suchkarte nach Moskau auf-
<lb/>geben, da war nämlich jemand, der das in
<lb/>russisch übersetzte, es war sehr voll es sind jetzt
<lb/>durch die vielen Evakuierten eine ganze Menge
<lb/>die in Rußland vermisst sind. Hoffentlich hören
<lb/>wir nun von Helmut bald einmal etwas.
<lb/>Bei uns ist es sehr kalt geworden, seit 2
<lb/>Tagen hatten wir jeden Morgen 6 Grad unter Null.
<lb/>Früher war auch noch solch schrecklicher Wind, man
<lb/>mag gar nicht raus gehen. Ich habe heute
<lb/>Wäsche gebügelt u ausgebessert. Gut daß wir
<lb/>draußen so weit fertig mit der Arbeit sind.
<lb/>Bloß der Garten muß noch gegraben werden.
<lb/>So früh kalt ist es eigentlich lange Jahre
<lb/>nicht gewesen. Reinhart fragt: „wo ist denn
<lb/>
<lb/>die liebe Sonne geblieben“. Ich sage: „die ist ver-
<lb/>reist zum Vati nach Ägypten“. „Hat sie ihre Sonnen-
<lb/>kinder auch alle mitgenommen?  Richtig mit
<lb/>dem Rucksack ist sie verreist, Mutti“?
<lb/>So gegen Mittag guckt die Sonne dann doch etwas
<lb/>raus, dann hat er eine Freude. „Mutti, Vati
<lb/>hat zu der Sonne gesagt sie soll wieder nach
<lb/>uns reisen“. Gestern Abend als ich von Üssinghausen
<lb/>kam war es schon dunkel 1/2 8 Uhr, u es waren
<lb/>so viele Sterne am Himmel. Das hab ich Rein-
<lb/>hart erzählt u auch von Sternschnuppen.
<lb/>„Ach“ sagt er „hast Du auch einen Mondschnupfen
<lb/>gesehen, die Sterne mußten sich doch ins Taschen-
<lb/>tusch schnupfen. Das muß ich ihnen mal
<lb/>erzählen“. Oft est er ja zu drollig. Eben sitzt
<lb/>er bei mir und will schreiben. Er macht 
<lb/>eine Null u eine Eins. Mein liebster Karl
<lb/>ich habe mich heute so sehr über Gustav auf-
<lb/>geregt, daß ich ganz u gar durch einander
<lb/>bin. Der war nach Göttingen u da muß
<lb/>Frau Pahre tüchtige Hundepaare gegen uns
<lb/>gehetzt haben jedenfalls jedes Wort schmeckt 
<lb/>genau nach ihr, die scheinen wirklich keine
<lb/>
<lb/>anderen Gedanken zu haben. Es tut mir
<lb/>unendlich leid, daß ich Dir dieses schreiben
<lb/>muß,  aber wenn mir Gustav sagt wir
<lb/>hätten unsere Wohnung nach hier verlegt
<lb/>bloß um ordentlich Geld zu sparen
<lb/>u Ernst hätte ich aus dem Haus raus
<lb/>gebissen u was nicht noch alles, dann ist
<lb/>es mir wirklich genug. Im großen u
<lb/>ganzen hat er ja nichts zu sagen. Vorläufig
<lb/>steht über allen Vater. Und daß ich gegen Ernst
<lb/>kein Wort gesprochen habe weiß Vater so gut
<lb/>als Mutter u er selber weiß es auch.
<lb/>Ich verstehe bloß nicht diese Gemeinheiten.
<lb/>Es steckt bestimmt was dahinter. Jedenfalls
<lb/>werde ich darauf drängen daß ich mein
<lb/>Zimmer für mich bekomme u auch im
<lb/>großen u ganzen nur noch für Reinhart
<lb/>u mich sorgen. Gustav hat sich gezeigt,
<lb/>noch besser als Ernst!! Er war schon
<lb/>einige Male so gemein, aber dieses
<lb/>ist wirklich der Höhepunkt. Wenn
<lb/>Du doch bloß zu uns kommen
<lb/>könntest damit wir endlich Ruhe
<lb/>bekommen. Wenn ich wirklich noch
<lb/>was gegen ihn jemals gesagt hätte.
<lb/>
<lb/>Man rackert sich von früh bis spät
<lb/>ab, macht seine Sachen mit in Ordnung
<lb/>u was nicht alles u dann diese Gemeinheiten.
<lb/>Noch nie ist früher was zwischen uns vor-
<lb/>gefallen, bis jetzt. Mir ist es doch ganz
<lb/>gleichgültig, ob unser Ernst mit seiner
<lb/>Familie hier rauf kommt oder nicht.
<lb/>Ich habe absichtlich kein Wort dazu gesagt.
<lb/>Glaube aber bestimmt, daß viel eher
<lb/>damit fertig ist, als ich wenn sie erst
<lb/>hier sind. Und du wirst ja hoffentlich auch
<lb/>bald einmal kommen, damit wir
<lb/>hier erlöst werden. Irgend wo werden
<lb/>wir schon ein Zimmer finden. Und
<lb/>Vater sagt wir bleiben so lange wir
<lb/>wollen, so lange er lebt hat kein
<lb/>anderer ein Wort dazwischen zu reden.
<lb/>Lieber Karl bleib Du uns nur gesund
<lb/>das ist meine größte Sorge u Reinhart.
<lb/>Und vergib mir daß ich Dir auch noch
<lb/>solche Sorgen schreibe, aber ich bin rein
<lb/>fertig. Für heute viele herzliche Grüße
<lb/>       u liebe Bussel Deine Else u 
<lb/>                       Reinhart.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>