<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_60-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr. 55                       Espol, den 27.10.46
<lb/>
<lb/>      Mein liebster guter Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße von uns
<lb/>allen, besonders von Deinem Reinhart u Else.
<lb/>Liebster Vati hoffentlich hast Du Dich nicht über meinen
<lb/>letzten Brief aufgeregt. Ich hätte es Dir nicht schreiben
<lb/>sollen, denn den nächsten Tag haben wir uns
<lb/>wieder vertragen. Gustav hat eingesehen daß er
<lb/>mir unrecht getan hatte. Aber er ist so
<lb/>nervös daß er gar nicht weiß, was er oft
<lb/>redet. Eigentlich brauche ich mich auch gar
<lb/>nicht darüber aufzuregen, denn was er
<lb/>gesagt hatte trifft gar nicht auf uns zu-
<lb/>Und Ernst kennt er ja besser als ich.
<lb/>Er weiß genau was damit ist. Also
<lb/>es ist alles wieder in schönster Ordnung.
<lb/>Schreib bitte nicht darüber. Es ist alles
<lb/>wieder gut. Gustav hat bei Lenz schon wieder
<lb/>einen Bezugsschein für ein paar Schuhe für
<lb/>Reinhart beantragt, u ich habe ihm heute
<lb/>
<lb/>
<lb/>müssen schon wieder den Anzug auf bügeln
<lb/>Du sagst sicher ihr seid eine Gesellschaft ihr paßt
<lb/>zusammen. Gustav u ich haben uns auch
<lb/>noch nie gezankt. Deshalb tat es mir auch 
<lb/>so weh, Na ist erledigt. Vater hat Gustav
<lb/>auch gehörig Bescheid gesagt.
<lb/>Liebster Karl wir haben schon wieder eine ganze
<lb/>Weile keine Post von Dir bekommen. Von Oktober
<lb/>noch gar keine, sicher wird diese Woche welche
<lb/>eintreffen. Liebster Karl schreib uns wenn
<lb/>Du kommst recht viel von Dir. Ist bei Dir
<lb/>da auch fruchtbares Land oder Wüste ?
<lb/>Weihnachten erntet man bei Euch schon wieder.
<lb/>Wohnt Ihr in festen Häusern oder Zelten.
<lb/>Ist es Nachts da sehr kalt? Am Tage ist
<lb/>es jetzt wohl nicht mehr so warm.
<lb/>Reinhart fragt jeden Tag: „Mutti wann
<lb/>kommt Vati, hat Vati heute geschrieben“? u
<lb/>so geht es in einem fort. Eben ist er
<lb/>wieder ein großer Lausebengel, es geht
<lb/>ihm sonst auch wieder recht gut. Die
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Zuckungen mit dem Köpfchen hat er eben fast gar
<lb/>nicht, es ist wirklich ganz seltsam mit ihm.
<lb/>Er ist ein ganz heller Bursche, ein halbes Wort
<lb/>u er weiß alles. Was keiner wissen soll
<lb/>das darfst du ihm nicht erzählen. Wenn er
<lb/>mal irgend wo war u hat etwas wahr-
<lb/>genommen, das bringt er zu Hause schön an.
<lb/>Neulich war in meiner Abwesenheit auch jemand
<lb/>hier gewesen, da hat er mir nachher alles erzählt,
<lb/>was vorgefallen war. Ob Du die Bilder von
<lb/>uns schon erhalten hast? Hier gibt es schon
<lb/>Neuigkeiten, aber alles darf ich Dir nicht
<lb/>schreiben, wenn Du doch bald kommen könntest.
<lb/>Uns geht es wirklich gut, wenn ich jetzt
<lb/>mit Reinhart nach Göttingen fahre nehme
<lb/>ich Heini auch eine Dose Wurst mit. Ich
<lb/>hatte sie ihm schon lange zugedacht.
<lb/>Ich kann mir nicht helfen, Heini ist mir
<lb/>der liebste von Deinen Brüdern. Hermann
<lb/>der bleibt mir ganz u gar fremd, er ist
<lb/>zu komisch, er ist auch ein ganz großer
<lb/>
<lb/>Egoist. Er ist zu Hause sollen andere zusehen
<lb/>wie sie fertig werden. Ich vergesse gar nicht
<lb/>als ich damals zu ihnen kam, vor  einem Jahr.
<lb/>Mir war so elend zu Mute weil ich nichts
<lb/>von Dir wußte. Da konnte er sich gar nichts
<lb/>draus machen er stellte das Radio an, das
<lb/>es nur so knallte. Soll er auch ruhig, er
<lb/>brauchte sich um uns nicht zu kümmern.
<lb/>Wir haben eben einen prima Doppelkümmel
<lb/>prima prima. Ich habe eben einen davon
<lb/>getrunken. Der macht einen gleich ganz anders.
<lb/>Ich habe es schon ein paar Tage mit dem
<lb/>Magen, etwas zu fett gegessen trotz der
<lb/>wenigen Kalorien!! Heute war es nicht
<lb/>so sehr kalt, dafür hat es heute Nachmittag
<lb/>geregnet. Wir konnten unseren Spaziergang
<lb/>nicht so weit ausdehen. Na, wir haben
<lb/>ja jetzt dann in der Woche auch schon
<lb/>mal eher Zeit zum ausgehen.
<lb/>Sonst spielt er sich fast den ganzen Tag
<lb/>mit seinen Freunden was.
<lb/>  Nun liebster Vati, laß es Dir recht
<lb/>recht gut gehen u viele liebe herzliche
<lb/> Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>   Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen, Gustav ist morgen in Fredelsloh.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>