<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_61-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 56                                 Espol, den 29 X 46
<lb/>
<lb/>        Mein liebster guter Karl, Allerliebster Vati!
<lb/>Es sind schon wieder einige Tage vergangen
<lb/>ohne Post von Dir Du liebster. So langsam fängt
<lb/>Mutti wieder an zu warten. Ach liebster Karl ich
<lb/>weiß ja es ist für Dich noch viel schlimmer als für
<lb/>uns. Wenn man Dich doch endlich mal entlassen
<lb/>würde. Aber die Hauptsache ist daß Du uns
<lb/>gesund bleibst, u daß es Dir gut geht. Und Post
<lb/>werden wir auch bald wieder bekommen.
<lb/>Der Otto Koch hatte auch lange nicht geschrieben.
<lb/>Sicher kommt er bald, na, ich gönne es jedem.
<lb/>Gestern war Vater nach Moringen. Eisen ein-
<lb/>kaufen, aber es gibt fast nichts. Keine Hufeisen
<lb/>keine Nägel, alles beschränkt u noch mal
<lb/>beschränkt. Reifen gibt es gar nicht, u alle
<lb/>wollen neue haben. Vater hat dadurch 
<lb/>auch viel Ärger u Unannehmlichkeiten.
<lb/>Zu kaufen gibt es alles auf Bezugsscheine.
<lb/>Aber nur für Flüchtlinge. Ich habe für 
<lb/>Reinhart auch ein paar Schuhe beantragt.
<lb/>
<lb/>Und sonst wollen wir ja auch mit allem
<lb/>zurück stehen. Reinhart seine, die Du ihm gekauft
<lb/>hast sind noch zu groß, aber es schadet nichts er
<lb/>kriegt schon ein paar die passen.  - u in die
<lb/>wächst er rein. Mit Hosen hab ich ihn auch erst
<lb/>versorgt. Von Lenz die hat er immer noch
<lb/>nicht. Er hat ja jetzt auch keine Zeit, als
<lb/>Gemeindedirektor. Liebster Karl wie geht es
<lb/>Dir, ich möchte soo gerne Dich mal richtig sehen
<lb/>können, im letzten Urlaub sahst Du ja
<lb/>ganz prima aus, sicher bist Du jetzt mager.
<lb/>Gustav hat sich diese Wochen hindurch auch wieder
<lb/>erholt. Er wiegt jetzt 148 Pfund. Neulich hat er
<lb/>sich in Göttingen den Magen röntgen lassen.
<lb/>Das Ergebnis ist noch nicht da. Ich glaube
<lb/>aber kaum, daß es was schlimmes sein
<lb/>wird. Das schlimmste ist wohl mit seinem
<lb/>Herzen. Ich glaube auch kaum an einen
<lb/>richtigen Herzfehler, weißt Du Sportherz -
<lb/>
<lb/>Du hast es doch ähnlich gehabt nach Deiner Ver-
<lb/>wundung. Oder hast Du auch jetzt noch Be-
<lb/>schwerden. Liebster Vati schreib uns doch recht
<lb/>viel von Dir. Bei uns hier gibt es sonst
<lb/>nichts neues. Das Wetter ist noch immer
<lb/>so schlecht, jeden Tag Regen. Die Kälte ist
<lb/>wieder vorbei, nun regnet es.
<lb/>
<lb/>
<lb/>   Mein liebster guter Karl für heute
<lb/>wünschen wir Dir alles alles Gute u
<lb/>laß es Dir recht gut gehen tausend liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe Bussel Deine
<lb/>             Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich Du liebster herzlichst grüßen.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>