<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_62-1.jpg"/><div><lb/>Brief 57.                  Espol, den 31.10.1946
<lb/>
<lb/>            Mein liebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder liebe herzliche Grüße von
<lb/>uns bekommen. Gestern kam beiliegende
<lb/>Karte von Herrn Burgmann, ich werde ihm
<lb/>heute gleich schreiben. Er ist mit seiner
<lb/>Familie ganz in unserer Nähe. Kreis Marien-
<lb/>burg ist sicher die Gegend um Salzdetfurth.
<lb/>Ich werde ihm Deine Adresse schreiben, sicher läßt
<lb/>er sich bald bei Dir hören. Die kleine Friederike
<lb/>wird sicher auch 1 Jahr alt sein, oder werden.
<lb/>Ob seine Frau oder deren Eltern dort
<lb/>einen Hof haben? Gustav ist gestern Abend
<lb/>nach Ernst gefahren u heute morgen sind sie
<lb/>zusammen nach Hannover, für Vater eine
<lb/>Bohrmaschine kaufen. Hoffentlich klappt es.
<lb/>Vielleicht auch noch eine Schleifmaschine
<lb/>Gustav u ich haben auch allerlei Pläne.
<lb/>Vater sagt zwar: „Schlösser die im Monde liegen“.
<lb/>Gustav war gestern bei Schonlau
<lb/>
<lb/>der hat ihn eigentlich erst auf den Gedanken
<lb/>gebracht. In Hardegsen einen Bauplatz zu
<lb/>kaufen u ein Haus zu bauen. Gustav
<lb/>will nun dieser Tage erst mal wegen den
<lb/>Bauplatz hören, Karl wenn das klappt -
<lb/>Wir dachten dann an ein schönes 2 Familien
<lb/>Haus. Die Hauptsache ist ja der Bauplatz. Vergangenes
<lb/>Jahr hatte Gustav schon vor unten auf der kleinen
<lb/>Wiese beim Gasthaus zu bauen. Aber dann auch
<lb/>wieder es ist hier oben zu abgelegen.
<lb/>Vergangenes Jahr wäre es noch günstiger gewesen
<lb/>als dieses. Reinhart muß heute wieder zu
<lb/>Haus bleiben, es regnet wieder den ganzen
<lb/>Tag. Er kann sich auch lieb was spielen.
<lb/>Sein Schaukelpferd muß dann tüchtig her
<lb/>halten, „Meta willst du wieder borstig sein“?
<lb/>Dann wird Meta vor den Bulldog gespannt
<lb/>weil der Bulldog in den Graben gefahren
<lb/>ist u nicht alleine raus kann.
<lb/>Und auf einmal ist das Schaukelpferd
<lb/>
<lb/>gar kein Schaukelpferd sondern der Bulldog
<lb/>u dann fährt er Rüben u Roggen in Säcken
<lb/>u dann muß er pflügen u ich muß Kartof-
<lb/>feln auslesen. Eben gerade fährt er Benzin.
<lb/>Gestern war er Viehhändler Hilke aus Northeim
<lb/>u heute morgen war er Hänsel u ich Gretel
<lb/>den einen Morgen war er der Mäusevater
<lb/>u ich sollte die Mäusemutter sein. Oft ist
<lb/>er ja zu niedlich. Heute morgen hat ihm
<lb/>Karl Grimme die Haare geschnitten. Wenn ich
<lb/>bloß mal einen Fotografen erwischte der ein
<lb/>schönes Bild von Reinhart machte aber ich
<lb/>habe schon so viel rum gefragt. Es fällt
<lb/>schwer. Eigentlich hat er sich im Gesicht
<lb/>recht wenig verändert seit deinem
<lb/>letzten Urlaub. Bloß groß ist er ge-
<lb/>worden. Neulich war er mit seinem
<lb/>kleinen Bett zusammengekracht-
<lb/>Jedenfalls war er unten durch gerutscht
<lb/>
<lb/>Du meintest damals schon die Leisten
<lb/>unten drin seien ziemlich schwach.
<lb/>Nun hat Reinhart den ganzen Sommer
<lb/>mit in Deinem Bett geschlafen. Erst vor kurzem
<lb/>haben wir mit Onkel Gustav getauscht.
<lb/>Nun hab ich ein stabiles Brett unten rein
<lb/>gelegt, die eine Leiste war durchgebrochen.
<lb/>Was hat er aber auch für einen Schwung
<lb/>dahinter wenn er ins Bett steigt. Man
<lb/>kann immer wieder sagen nicht so wild.
<lb/>Dann wird es erst recht gemacht. Tante
<lb/>Emma ist in Lutterbeck beim Saft kochen
<lb/>Sie hatte bloß einen kleinen Eimer mitge-
<lb/>nommen für uns, nun hat sie  heute die
<lb/>große Milchkanne noch abholen lassen-
<lb/>Eben sagt Reinhart: „komm Mutti wir beide
<lb/>wollen uns mal messen. Sieste ich bin schon
<lb/>so groß wie Vati - ich werde auch noch viel
<lb/>größer“. Vati, Mutti u er Reinhart, das ist für
<lb/>ihn ganz was rechtes. Es soll nur einer etwas
<lb/>gegen mich sagen, dann kannst Du ihn aber
<lb/>mal sehen.  Nun liebster Karl muß ich
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>diese Zeilen beenden es ist immer so wenig was man
<lb/>Dir in dem geschriebenen geben kann. Aber ich denke immer einmal
<lb/>wirst Du auch kommen. Tausend liebe herzliche Grüße
<lb/>u liebe liebe Bussel Deine Else u Reinahrt.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich recht recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>