<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_64-1.jpg"/><div><lb/>Brief 59.                   Espol, den 3 November
<lb/>                                              Sonntag   46
<lb/>
<lb/>         Mein liebster Karl! Allerliebster Vati!
<lb/>Gestern haben wir mit großer Freude Deinen
<lb/>lieben Brief Nr 9. vom 12.10.erhalten. Liebster Karl
<lb/>hab vielen herzlichen Dank. Vater dankt auch für
<lb/>Deine Glückwünsche zum Geburtstag. In diesem
<lb/>Brief hast Du uns aber etwas von Dir erzählt,
<lb/>u ich danke Dir recht herzlich. Wir, Große Oma,
<lb/>Reinhart u ich haben eben einen schönen
<lb/>Spaziergang zum Stahlenkamp Fischteich
<lb/>gemacht, es war heute auch herrliches Wetter.
<lb/>Das heißt, sonnig war es nicht, aber mal
<lb/>ohne Regen, u ziemlich windstill. Reinhart
<lb/>hat viel Freude unterwegs gehabt. „Das kleine
<lb/>Fischerhäuschen am Fischteich gehört doch dem
<lb/>Weihnachtsmann, u der ist doch von seiner
<lb/>Reise noch nicht zurück, deshalb konnten wir
<lb/>in sein Haus nicht reinkucken. Sei man
<lb/>genug still Mutti vielleicht ist dem Weihnachts-
<lb/>mann seine Frau doch zu Haus u schläft.
<lb/>das wir sie ja nicht aufwecken.“
<lb/>
<lb/> Ja. jetzt wird schon wieder in einem Fort vom
<lb/>Weihnachtsmann erzählt. Wenn er mit seinen
<lb/>Freunden zusammen ist hört man sie von
<lb/>Weihnachten erzählen. Ich habe heute morgen noch
<lb/>schnell einen Honigkuchen zum Nachmittag ge-
<lb/>backen, da meint Reinhart: „Mutti ist schon
<lb/>Weihnachten“? Ach liebster Vati wärst doch Du dann
<lb/>bei uns. Aber wenn ich Deinen lieben Brief lese
<lb/>weiß ich, daß wir noch lange warten müssen.
<lb/>Liebster Karl wenn es Dir nur immer recht
<lb/>gut geht wollen wir gerne warten.
<lb/>Oft habe ich schon gedacht es muß uns zu
<lb/>erst recht komisch sein, wenn Du wieder
<lb/>ganz bei uns bist, man kann es sich
<lb/>so gar nicht recht denken. Sei mir nicht
<lb/>böse, daß ich dieses schreibe, aber sieh mal
<lb/>ich habe so das Gefühl, als wenn ich jeden
<lb/>morgen Angst hätte Du müßtest wieder fort.
<lb/>Aber es wird sich dann auch schnell geben.
<lb/>Ach, ich kann es gar nicht aus denken
<lb/>wenn du plötzlich bei uns wärst.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Gustav ist heute Abend wieder zum tanzen.
<lb/>Seine Magenkrankheit ist immer noch nicht
<lb/>besser. Ich glaube bestimmt es sind seine Nerven
<lb/>denn seine Aufgeregtheit u Reizbarkeit lassen
<lb/>stark darauf schließen. An allem hat er was
<lb/>auszusetzen, oft ist er nicht zu genießen, dann
<lb/>muß man einen weiten Bogen um ihn
<lb/>machen. Ich werde sonst gut mit ihm fertig, bis
<lb/>neulich aber es soll vergessen sein. Seine Nerven
<lb/>gehen oft mit ihm durch, und wenn er nicht selber
<lb/>dageben ankämpft, weiß ich nicht was.
<lb/>Wenn er sich nun ruht geht es, hat er ein bischen
<lb/>gearbeitet klagt er wieder. Schlecht aussehen
<lb/>tut er gar nicht. Als er nach Hannover gewesen
<lb/>war mit Ernst den nächsten Tag war er
<lb/>vollkommen fertig. Gustav sagt Ernst
<lb/>wäre eine tolle Blüte, im Bezug auf
<lb/>Frauen, wir könnten nur froh sein
<lb/>daß er geheiratet hätte. Und trotz-
<lb/>dem er hätte ihn als sie nach Hannover
<lb/>gefahren erst mal wieder gehörig  Bescheid
<lb/>gesagt. Ich weiß auch nicht, was das für
<lb/>
<lb/>Mensch ist. Und sie ist zu einfältig für Ernst.
<lb/>Er soll bloß zusehen, daß es Vater nicht gewahr
<lb/>wird sonst gibt es was. Sieh mal, Ende November
<lb/>bekommen sie doch ihr 2tes Kindchen. Hat er da
<lb/>nicht genug. Ich habe es ihm neulich schon einmal auf
<lb/>den Kopf zu gesagt daß er Seitensprünge macht.
<lb/>Da war er ganz verblüfft – u ich wußte alles.
<lb/>Und Gustav hat es bestätigt. Na, er soll nur wieder
<lb/>kommen ich wasche ihm gehörig den Kopf. Karl, es
<lb/>ist alles nur Schlechtigkeit, was man hört u
<lb/>sieht. Jeder sucht sich sein Vergnügen wie u wo
<lb/>ist egal. Aber es sind auch immer dieselben
<lb/>schwachen Menschen. Gustav sagt auch: „du glaubst
<lb/>gar nicht was man draußen alles erlebt“.
<lb/>Gustav ist ja so ganz ganz anders als Ernst.
<lb/>Er tanzt gern, aber was haben sie denn
<lb/>auch schon weiter. Wenn Du hier wärst gingen
<lb/>wir beide auch mal mit tanzen. Ja, würdest
<lb/>Du es tun ??? Michel tanzt mir Montag
<lb/>die neusten Sachen vor, oft ist der ja zum
<lb/>brüllen! Der tanzt auch jeden Sonntag.
<lb/>Auch   vergangenen Winter hat ihm Gustav u  Hans?
<lb/>das tanzen beigebracht. Das hättest Du müssen
<lb/>mit erleben. Ich dachte kleine Oma hätte zu viel
<lb/>gekriegt. Gustav sagt zwar jetzt tanzte er gut
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Nun mein liebster guter Karl für heute Dir alles alles gute u viele liebe
<lb/>                    herzliche Grüße u liebe liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>