<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_65-1.jpg"/><div><lb/>Brief 60.                   Espol, den 5.11.46
<lb/>                                       Dienstag
<lb/>
<lb/>      Mein liebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Gestern haben wir Deine liebe Karte vom 11.10.
<lb/>Nr 17 erhalten. Hab vielen lieben herzlichen Dank.
<lb/>Am liebsten hätte ich Dir gestern Abend gleich wieder
<lb/>geschrieben, hatte dann aber doch Angst, es könnte
<lb/>zu viel werden. Oder dürfte ich Dir wohl ruhig
<lb/>noch etwas mehr schreiben? Liebster Karl, ich
<lb/>bin auch sehr sehr froh, daß Du jetzt immer Post
<lb/>von uns bekommst u wir von Dir. Deine
<lb/>lieben Zeilen machen mir of richtig mein
<lb/>Herz leicht. Uns liebster Karl geht es sonst
<lb/>recht gut auch Reinhart. Heute waren wir
<lb/>im Garten graben, es war noch ziemlich
<lb/>naß aber man kann jetzt nicht mehr
<lb/>warten, einen Tag ist es gutes Wetter
<lb/>den anderen Tag Regen, so geht es schon
<lb/>Wochenlang u auf einmal ist morgens
<lb/>alles zugeschneit. Kleine Oma hatte ein
Feuer angemacht im Garten da hat
<lb/>Reinhart aber seine Freude gehabt.
<lb/>Morgen hat Vater Geburtstag 60 Jahre wird
<lb/>er alt. Ich hatte heute etwas Kuchen
<lb/>
<lb/>gebacken, u Reinhat hatten wir es verboten.
<lb/>Nichts Opa erzählen. Beim Mittagessen sagt er
<lb/>schon „Opa“! „Ach“ sagt er gleich hinter her, „ich darf
<lb/>dir ja daß nicht erzählen“. Er hat es aber auch
<lb/>nicht erzählt, obwohl es ihm schwer gefallen ist.
<lb/>Gustav war heute wieder zum Arzt, es ist
<lb/>immer noch so. Tante Emma ist noch
<lb/>in Lutterbeck, sie wird wohl auch noch diese
<lb/>Woche dort bleiben. Wir können unsere
<lb/>Arbeit hier doch schaffen. Am Donnerstag
<lb/>muß ich noch mal wieder zum Zahnarzt.
<lb/>Ich hatte über 4 Wochen ausgesetzt, er behandete
<lb/>mir mein Zahnfleisch, er fragt auch jedes
<lb/>mal nach Dir. Am 17.11. kann ich nun
<lb/>mit Reinhart zum Nerven Professor nach
<lb/>Göttingen kommen. Da will ich auf alle
<lb/>Fälle mal mit ihm hinfahren. Eigentlich
<lb/>wollte ich ihn auch beim Professor in der
<lb/>Kinderklinik vorstellen. Wenn es doch
<lb/>bloß besser werden wollte, bis er zu Schule
<lb/>muß. Liebster Karl für heute grüßen wir
<lb/>Dich recht herzlich u wünschen Dir alles alles
<lb/>gute. Für heute Dir liebster Vati tausend liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe liebe Bussel Deine Else
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>u Reinhart. Alle grüßen Dich recht herzlich.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>