<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_66-1.jpg"/><div><lb/>Brief Nr 61.                        Espol, den 8.11.46.
<lb/>                                                (Freitag)
<lb/>   Mein liebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Heute danke ich dir für Deinen lieben Brief
<lb/>Nr. 9 vom 23.10. u Deine liebe Karte Nr 19. auch vom 
<lb/>„23.10.“ Liebster Karl habe vielen herzlichen Dank
<lb/>für Deine lieben Zeilen. Deinen lieben Brief
<lb/>haben wir gesten schon erhalten. Und ich wollte
<lb/>Dir gestern Abend gleich wieder schreiben, Aber dann
<lb/>kam Ernst aus Großenrode u so hab ich
<lb/>es aufgeschoben. Gestern war ich zum Zahn-
<lb/>arzt. Emmi erzählte mir schon ich habe
<lb/>heute  Post bekommen. Ach sage ich dann habe
<lb/>ich auch welche. Und richtig, Reinhart rief
<lb/>es mir schon von weitem zu. „Mutti wir
<lb/>haben auch einen Brief vom Vati“! Liebster
<lb/>Vati ich muß Dir aber doch sagen, daß Du
<lb/>ruhig weiter hin Bübchen schreiben darfst, denn
<lb/>er ist wirklich ein richtiger. Mit den
<lb/>Jungs verrollen ist wohl halb so wild,
<lb/>aber gefallen läßt er es sich natürlich
<lb/>nicht. u wenn es auch die großen sind
<lb/>
<lb/>wenn sie ihm zu dumm kommen, dann
<lb/>gibt es. Am besten versteht er sich mit Gerhard
<lb/>der ist ein Jahr älter als Reinhart. Wenn sie
<lb/>auf unserem Hof spielen u Erika taucht auf
<lb/>also das dauert nicht lange, dann muß
<lb/>sie flüchten, Reinhart ist ihr nicht gut u
<lb/>Gerhard auch nicht. Hier auf der Nachbarschaft
<lb/>sind noch einige Jungs evakuiert, mit
<lb/>denen sind sie sich auch nicht ganz grün.
<lb/>Der eine heißt Hans, so bald er sich sehen
<lb/>läßt geht es um „Hans kommt die Treppe
<lb/>runter getanzt“ der ist aber auch einige
<lb/>Jahre älter als diese beiden. Neulich waren
<lb/>sie alle beide mit einem Stock hinter ihm
<lb/>her u hatten ihn auch welche angekriegt
<lb/>u der  große Bengel stellt sich hin u
<lb/>weint. Du kannst Dir denken, daß diese
<lb/>Lauser da erst richtig Mut kriegen.
<lb/>Der kleinen Oma wurden sie oft auch
<lb/>etwas zu laut, leider vergessen die alten
<lb/>Leute daß sie auch mal Kinder waren.
<lb/>
<lb/>Ich bin so froh, wenn er sich rührt u wenn
<lb/>er auch mal etwas ungezogen ist, das
<lb/>biege ich schnell hin. Aber mit dem „Vati drohen“?
<lb/>wo gib es denn so was?? Reinhart weiß
<lb/>nur vom Vati wie lieb u gut der ist, u
<lb/>was der Vati alles kann. Dann kann er
<lb/>genug andächtig zuhören. Ja, liebster Karl
<lb/>was hättest Du ihm wohl schon wieder alles
<lb/>zu recht gebastelt. Heute morgen antwortete
<lb/>Herr Burgmann [anr=2701] mir auf meinen Brief.
<lb/>Ich hatte ihm auf seine Karte hin Deine Adresse
<lb/>geschrieben, er schreibt auch daß seine Tochter
<lb/>die er gar noch nicht gesehen hatte, erst gar
<lb/>nichts mit ihm zu tun haben wollte. Sie hätte
<lb/>„Pappa“ gesagt, hätte dabei aber immer
<lb/>auf die Fotografie gesehen, es hätte noch
<lb/>seine Zeit gedauert bis sie es begriffen
<lb/>hätte. Auch er hätte erst eine Zeit gebraucht
<lb/>bis er sich zu  recht gefunden hätte, er
<lb/>meinte noch es würde Dir genau so
<lb/>gehen. An Dich hätte er auch gleich geschrieben.
<lb/>Ist denn wohl seine Frau aus dem Ort?
<lb/>Oder sind sie auch evakuiert??
<lb/>
<lb/>Weißt Du Herr Burgmann  ist wirklich ein
<lb/>netter Mensch. Er schreibt noch er dachte immer
<lb/>gern an den Besuch zurück, den er uns
<lb/>in Göttingen gemacht hatte als Du damals
<lb/>nach Rußland in ambulanter Behandlung
<lb/>warst. Er meinte es wäre bestimmt eine
<lb/>glückliche Zeit für uns beide gewesen, denn
<lb/>im Kriege wären die Tage des Zusammen-
<lb/>seins doch meist gezählt u selten gewesen.
<lb/>Liebster Karl ich freue mich daß du so  laufend
<lb/>Post von uns hast. Jetzt wirst Du auch die
<lb/>Briefe mit den Bildern haben, denn in Brief 44
<lb/>lag das erste drin, gespannt bin ich doch
<lb/>was du darauf schreiben wirst. Ja, liebster
<lb/>Karl wir hätten schon längst wieder Bilder
<lb/>gemacht, aber man bekommt keinen Film
<lb/>nirgens- Ich muß doch noch mal sehen ob
<lb/>ich nicht bei irgend einem Fotografen
<lb/>Glück habe, daß er mal ein  nettes Bild
<lb/>macht. Aber so ungefähr kannst Du Dir
<lb/>doch vorstellen, das Reinhart gewachsen ist.
<lb/>Bei uns ist jetzt wieder kaltes Wetter so-
<lb/>richtige Schnee u Eisluft. Gestern u heute haben
<lb/>wir im Wolfskamp Laub geharkt. Ja,
<lb/>das Stroh ist zu wenig. Nun liebster
<lb/>Karl, lieber Vati für heute genug, am
<lb/>Sonntag wieder mehr. tausend mal herzlichen
<lb/>Dank u liebe herzliche Grüße u Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>