<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_68-1.jpg"/><div><lb/>Brief 63.                                Espol, den 12.11.46
<lb/>         Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße u alles alles gute senden
<lb/>Dir Deine Lieben. Gestern haben wir Deine liebe
<lb/>Karte Nr 18. vom 19.10. erhalten, so mit hätten wir
<lb/>Deine ganze liebe Post vom Oktober erhalten.
<lb/>Hab noch mals tausendmal herzlichen Dank.
<lb/>Heute Nachmittag ist Irma u Günter wieder
<lb/>nach Göttingen gefahren, die kleine Oma ist
<lb/>so froh, daß sie wieder mit Reinhart alleine
<lb/>ist. Oft war es aber auch wirklich ganz doll
<lb/>Reinhart der macht allerleit Faksen u sagt
<lb/>allerlei u Günter der lacht dann. Und dann
<lb/>das zanken, was der eine hat will der andere
<lb/>auch haben. schlimm es es um das Schaukel-
<lb/>pferd, aber Reinhart ist schon vernünftig er gibt
<lb/>doch schon oft nach. Gustav war heute nach Großen-
<lb/>rode, mal zu hören, was eigentlich los war.
<lb/>Also die meiste Schuld liegt doch an Ernst, genau
<lb/>wie wir schon angenommen hatten.
<lb/>Gustav hat gleich wieder allerlei festgestellt.
<lb/>Seine Post läßt er sich immer durch seinen
<lb/>Lehrling in die Schmiede holen, gleich von
<lb/>der Post. Weißt Du das schlechte Gewissen-
<lb/>
<lb/>Gerade als Gustav dort war, hat er sich auch gerade
<lb/>die Post abholen lassen. Gustav sagt er hätte es schon
<lb/>immer vermutet. Und was meinst Du er
<lb/>hat  tatsächlich einen Brief dabei von diesem
<lb/>Weibsbild aus Salzderhelden. Ich schrieb Dir schon mal
<lb/>als Gustav mit ihm in Hannover war daß er
<lb/>sich mit der treffen wollte obwohl er es so
<lb/>formlos gestalten wollte daß Gustav nichts
<lb/>merken sollte. Gustav  sagt er hat auch noch
<lb/>mehrere. Mit dieser soll er sich fast jeden
<lb/>Sonnabend in Northeim treffen. Seine Schwieger-
<lb/>eltern u Frau wissen natürlich von nichts.
<lb/>Gustav hat zu seiner Frau gesagt, sie sollte
<lb/>ihn an seinen Reisen hindern, ach sagt die
<lb/>einfältige Frau daß könnte sie nicht-
<lb/>Wenn es sich nicht gibt mit Ernst seinem
<lb/>Treiben, dann schließen wir ihn aus.
<lb/>Du liebster wieder etwas erfreuliches -
<lb/>Gustav u ich sind schwer dabei u tragen zu
<lb/>unserm Haus zu kommen. Gustav hat heute
<lb/>die Entlüftungsanlagen für die Waschküche
<lb/>mit gebracht. Und hat schon allerlei Beziehungen
<lb/>aufgenommen. Morgen fährt er um den
<lb/>Bauplatz. Gustav meint er kriegt die Bau-
<lb/>genehmigung ohne weiteres. Er sagt bloß
<lb/>immer wenn bloß Karl bald käme,
<lb/>
<lb/>aber Karl kommt nicht. Günstiger wäre es
<lb/>schon vergangenes Jahr gewesen. Ich bin bloß
<lb/>mal gespannt was Du zu unserem Plan sagen
<lb/>wirst. Aber schließlich wenn Du meinst es wäre
<lb/>für uns nicht das richtige, dann kann
<lb/>Gustav immer ja noch alleine einziehen.
<lb/>Und auch umgekehrt.Aber Gustav hat da
<lb/>so allerlei Gedanken bei. Na, vorläufig
<lb/>ist es ja gar noch nicht fertig. u wir sind
<lb/>eben im Begriff, mal den Gedanken
<lb/>zu fassen. Na, ich schreibe Dir weiter da-
<lb/>rüber. Am Sonnabend fahre ich mit
<lb/>Reinhart nach Göttingen zum Nerven-
<lb/>professor. Über Reinharts Zustand ist
<lb/>weiter nichts zu schreiben. Es ist immer
<lb/>noch dasselbe. Man kann nichts machen.
<lb/>Zum Heilpraktiker bin ich nicht mit
<lb/>hm hin gewesen. Ich dachte auch gar nicht
<lb/>mit dem anzufangen, helfen kann
<lb/>er nämlich auch nicht.
<lb/>
<lb/>Liebster Vati für heute Dir alles alles
<lb/> gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/> u liebe liebe Bussel Deine Else
<lb/> u Reinhart  Alle grüßen Dich
<lb/>recht herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>