<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_69-1.jpg"/><div><lb/>Brief 65.                 Espol, den 17.11.46
<lb/>                                  (Sonntag)
<lb/>      Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Tausend lieben herzlichen Dank liebster Vati
<lb/>für Deine liebe Karte Nr. 20. Wir haben sie gestern
<lb/>erhalten. Daß Du liebster krank bist tut mir
<lb/>sehr leid, ich hoffe aber daß es nur eine vorüber-
<lb/>gehende Erkältung gewesen ist, u daß es Dir wieder
<lb/>besser geht. Vater u Gustav haben auch einige Tage
<lb/>mit dem Schnupfen gemacht. Daß Du Dich über
<lb/>die Bilder gefreut hast, freut auch uns. Aber 
<lb/>schmal bin ich gar nicht so schlimm geworden
<lb/>gewiß ich hatte im Sommer wieder einige
<lb/>Pfunde verloren. Im Februar war ich auch nicht
<lb/>dicker, ich sehe nur auf dem Bild so aus
<lb/>wie ein dicker Bomber – Weißt Du da hatte
<lb/>ich dicke Schafwollen Strümpfe an, u überhaupt
<lb/>dick angezogen. Heute Nachmittag hatten
<lb/>wir Besuch. Frau Dörnte Lutterbeck war mit
<lb/>Justus u Anneliese bei uns. Anneliese
<lb/>ist 3 Jahre älter als Reinhart, u Justus ist
<lb/>9 Jahre. Sie haben sich mit Reinhart schön
<lb/>was gespielt. Mit Anneliese konnte er sich
<lb/>gut verstehen.
<lb/>Deine liebe Karte Nr. 20. vom 2.11. ist schnell
<lb/>zu uns gekommen, kaum 14 Tage hat sie
<lb/>gebraucht. Tante Emma war heute morgen
<lb/>nach Fredelsloh einiges Geschirr holen von
<lb/>Tante Else, sie haben jetzt einen neuen
<lb/>
<lb/>Töpfermeister, der macht wunderbare Sachen.
<lb/>Ich habe für uns auch einiges bestellt, denn an
<lb/>gutes weißes Porzellan ist doch lange nicht zu denken.
<lb/>Wir haben Teller u Tassen alles Küsters Erzeugnis.
<lb/>Schrieb ich Dir schon von Richters aus Berlin?
<lb/>Sie haben auch alles gut überstanden. Emmchen
<lb/>hatte eine enttäuschte Liebe mit einem A(merikaner), sie
<lb/>war jetzt nach Amerika, ist aber wieder nach
<lb/>Berlin zurück gekommen. Du hast Doch auch schon
<lb/>von einem Bruder von Richters gehört, der verschollen
<lb/>war. Jedenfalls wußten sie nichts von ihm, u jetzt
<lb/>im Frühjahr steht er plötzlich bei Tante Else vor
<lb/>der Tür. Er ist 23 Jahre, in Amerika gewesen.
<lb/>Und wurde nun ausgewiesen. Er hat in den
<lb/>ganzen 23 Jahre nicht einmal geschrieben.
<lb/>Das war wirklich eine Überraschung.
<lb/>Elsa u Georg Groppe haben eine kleine
<lb/>Freundschaft mit einander. Sie fahren nun
<lb/>immer zusammen im Autobus nach 
<lb/>Northeim. Tante Else hat kürzlich Gustav
<lb/>zur Rede gestellt deswegen- weil Schorse
<lb/>Elsa von der Tanzmusik nach Haus
<lb/>gebracht hatte. Gustav war schwer wütend
<lb/>u hat es auch Tante Else Bescheid gesagt.
<lb/>Gustav sagte: „was gehen mich andere Leute
<lb/>Kinder an“? Elfriede hat immer noch
<lb/>keinen Verehrer. Gustav meint sie kriegt
<lb/>auch keinen mehr ab. Elsa sah ich kürzlich
<lb/>mal wieder, sie ist wirklich ganz niedlich
<lb/>Gustav lachte so über Rita, kürzlich wäre
<lb/>Elsa wieder mit Schorse vom Postauto
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>bis zur Molkerei gegangen u das hat Rita gesehen, von weitem hat sie
<lb/>schon gerufen: „das sage ich Mutti“   Alle grüßen Dich herzlichst.
<lb/>
<lb/>Liebster Karl für heute Abend Dir alles alle gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/>Frieda Grimme ist heute Abend bei uns mit dem Strickzeug.
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße u liebe liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>