<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_7-1.jpg"/><div><lb/>Nr 2                      Espol, den 30.5. 46
<lb/>
<lb/>  Mein liebster guter Karl! Allerliebster  Vati!
<lb/>Ich bin eigentlich wirklich etwas leichter, daß ich dir
<lb/>schreiben kann. Es drückt mich nur noch, daß du uns
<lb/>noch nicht geschrieben hast. Nun weiß man aber auch nicht
<lb/>was gerade deine Post für ein Pech gehabt haben mag.
<lb/>Ich schrieb dir schon im ersten Brief, wir haben bis lang
<lb/>alles gut überstanden. <persName key="#357">Onkel Heinrich</persName> in Fredelsloh
<lb/>hat in den letzten 14 Tagen vor Schluß noch Bomben-
<lb/>schaden erhalten. Sind aber bis auf Sachschaden alle mit
<lb/>dem Leben davon gekommen. Wie du Onkel Heinrich
<lb/>kennst, hat er schon wieder alles schöner aufgebaut.
<lb/>Dadurch ist gleich alles vergrößert worden. Und wir
<lb/>sind dadurch an eine neue Treppe gekommen.
<lb/>Onkel Heinrich seine alte paßte nun nicht mehr, weil
<lb/>alles höher geworden ist, u bei uns paßte sie wie an-
<lb/>gemessen. So haben wir auch gleich einige Verbesserungen
<lb/>im Haus vorgenommen. Zumal <persName key="#340">unser Maurer</persName>
<lb/>doch auch seit Juli 45 schon zu Hause war. Gustav war
<lb/>einer der ersten im Dorf der ankam. Er wird dir
<lb/>selber schreiben. In Ulm war er im Lager. <persName key="#339">Ernst</persName> ist
<lb/>in den letzten 8 Tagen noch mitgezogen, am Harz
<lb/>ist er in Gefangenschaft gekommen. Von da nach
<lb/>Lager Holtensen bei Göttingen und ist dann vom Rhein
<lb/>da unten auch Ende Juli 1945 entlassen. Ich schrieb
<lb/>dir gestern schon, er hat in Großenrode eine Schmiede
<lb/>gepachtet u wohnt sonst mit <persName key="#363">Frau</persName> u <persName key="#364">Tochter Renate</persName> bei
<lb/>seinen Schwiegereltern. <persName key="#1958">Ludwig Mecke</persName> ist noch in Metz.
<lb/>Übrigens ist <persName key="#1649">Otto Koch</persName> auch in deiner Nähe. <persName key="#579">Otto Hengst</persName>
<lb/>sein Schwiegersohn er hat Kamp 306 u <persName key="#2699">Ernst Bierkamp</persName>
<lb/>Nienhagen Kamp 383. <persName key="#2700">Emmi</persName> war gestern bei mir
<lb/>ihr Mann hatte von dir geschrieben. Selber gesprochen hatte
</div>
<pb n="2" facs="#facs_78_7-2.jpg"/><div>
<lb/>er dich nicht, aber andere Kameraden hätten ihm Ostern erzählt
<lb/>daß du auch dort seiest. Nun weiß ich doch, daß es dir
<lb/>Ostern wohl noch einigermaßen ging. An Büschen hab
<lb/>ich geschrieben, er ist auch seit September 45 oder so schon zu Haus.
<lb/>Ist bei Flensburg noch mal verwundet u dann entlassen.
<lb/>In Göttingen traf ich Willi Meißner auch er ist seit Juli
<lb/>45 schon zu Hause, so sind viele da, u viele warten auch
<lb/>noch. Heinrich Pahre ist in Rußland, schrieb  vom 19. März 46
<lb/>eine Karte. Frau Görgen ihr Mann soll auch in Rußland
<lb/>sein. So hat man überall herum gefragt. Die erste
<lb/>Nachricht von dir kam aus Göttingen von einem Herrn Voigt.
<lb/>Der war bei dir in Ghedi gewesen. Dann kam im
<lb/>November Bäckermeister Junge Fredelsloh. Der war auch
<lb/>in Ghedi bei dir gewesen, erzählte dann aber du seiest fort
<lb/>gekommen. Dann hab ich weiter gefragt, u kam per Zufall
<lb/>auf die Spur nach Northeim. <persName key="#2695">Jäger (Wilhelm)</persName> war mit 
<lb/>dir in einer Kompanie. Er selber hat mir keine Nachricht
<lb/>gegeben, aber ich bin es durch einen aus Lutterbeck wieder
<lb/>gewahr geworden, daß der bei dir war. Da bin ich
<lb/>Weihnachten mit Gustav nach Northeim, da wurden wir
<lb/>dann gewahr, ja bis September war er bei dir u dann
<lb/>seiest du fort gekommen, er wollte mir vielleicht nicht
<lb/>die Wahrheit sagen, denn er sagte nach Frankreich.
<lb/>Aber ich habe es nicht geglaubt. Denn von Tarent aus.
<lb/>dann hab ich wieder Suchkarten geschrieben bis nun eine
<lb/>endlich mal Deine Adresse bringt. Und nun liebster
<lb/>Karl will ich doch hoffen, daß du endlich mal ein
<lb/>Lebenszeichen von uns erhältst u wir dann auch eins
<lb/>von dir. Liebster Karl ich schrieb dir schon Reinhart macht
<lb/>uns Sorge. Er hat seit den Typhusschutzimpfungen
<lb/>mit Krampfanfällen zu tun. Ich hatte ihn deshalb 14
<lb/>Tage in der Kinderklinik Göttingen bei Professor
<lb/>Kleinschmidt zur Beobachtung. Ich bin rein fertig
<lb/>mit meinen Gedanken wo kriegt ein sonst so
<lb/>gesundes Kind nun plötzlich so etwas her. Er hat
<lb/>nun Tabletten bekommen u wir wollen hoffen das es
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>sich wieder gibt. Es hat sich immer in einigen Abständen von 14 Tagen wiederholt.
<lb/>Sonst fehlt ihm nichts. ißt u ist auch wie sonst. Plötzlich tut er einen Schrei u ist dann weg. Er
<lb/>
<lb/>schläft dann hinterher eine Weile u dann fehlt ihm nichts mehr. Aber was das 
<lb/>einen fertig macht kannst du nicht glauben. Es tut mir so leid liebster Vati
<lb/>daß ich dir gleich im ersten Brief Sorgen schreiben muß, aber ist ist mir so schwer.
<lb/>
<lb/>Nun liebster Vati werde ich dir öfters erst ein-
<lb/>mal schreiben. Hoffentlich kommt bald was von
<lb/>dir oder du selbst??? Aber das wäre für
<lb/>uns viel zu schön, deshalb müssen wir sicher noch warten.
<lb/>Von Allen liebe herzliche Grüße, Besonders Deine Else u Reinhart Tausend Bussel!
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>