<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_71-1.jpg"/><div><lb/>Brief 67.                   Espol, den 23.11.46
<lb/>                                     (Freitag)
<lb/>         Mein liebster guter Karl! Liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder liebe herzliche Grüße
<lb/>und hoffen liebster Vati, daß es Dir gut geht.
<lb/>Hoffentlich ist es mit Deinem Schnupfen nicht schlimmer
<lb/>geworden. Ich habe müssen schon immer zu daran
<lb/>denken. Seit Sonnabend haben wir noch keine
<lb/>Post wieder von Dir erhalten. Ich hoffe es trifft
<lb/>bald wieder welche ein. Eigentlich mußte ich heute
<lb/>Abend zum Rüben schrappen nach Meckens
<lb/>aber ich habe mich durch Michel vertreten lassen.
<lb/>Eins bin ich froh, daß wir es bei gutem Wetter
<lb/>abgemacht haben, denn jetzt ist es doch schon ganz
<lb/>schön kalt dabei. Übrigens soll es auch Schluß da-
<lb/>mit sein, die Pressen müssen abgegeben werden.
<lb/>Na, ich denke bis nächstes Jahr bist Du dann da.
<lb/>Heute habe  ich mal wieder wegen Reinhart seinem
<lb/>Schuhbezugsschein erinnert. Ach, du Herr Lenz ent-
<lb/>puppt sich langsam. Aber ich bin auch nicht auf
<lb/>den Mund gefallen, jedenfalls was für seine
<lb/>Jungs Recht ist, ist für uns schon lange.
<lb/>Neulich nach Göttingen hatte  Reinhart die schwarzen
<lb/>an von Dir, er muß sie diesen Winter mit
<lb/>anziehen. Man meint immer sie sind
<lb/>noch zu groß u passen tuen sie doch bald.
<lb/>Er mußte ein paar ganz stabile Rindlederne
<lb/>haben für diesen gewaltigen Dreck hier.
<lb/>Reinhart geht jetzt seit einiger Zeit einkaufen
<lb/>bei Ella Mecke. Schrieb ich Dir schon, sie haben
<lb/>Kolonialwarenhandlung aufgemacht.
<lb/>Das erste mal hatten wie ihn bloß um Senf
<lb/>
<lb/>hin geschickt. Wir wollten bloß mal sehen ob
<lb/>er was mit brachte. Und was meinst Du er
<lb/>hat es prompt erledigt, richtig wichtig kam
<lb/>er sich vor. Jetzt kann man ihn schon um
<lb/>mehrere Teile schicken er behält es auch gut.
<lb/>Aufschreiben brauch ich im nichts. Bloß nach Kohrs
<lb/>mag ich ihn noch nicht alleine schicken. Aber tuen
<lb/>würde er das auch. Hennies Renate sollte neulich
<lb/>ihr Puddingpulver von Mecke holen  u als sie
<lb/>zu Haus kommt hat sie nichts mehr. u
<lb/>weiß auch nicht wo sie es gelassen hat. Also so fort-
<lb/>nehmen lassen würde sich Reinhart nichts, da gäbe
<lb/>es erst eine Schlacht. Diese letzten 2 Tage konnte er
<lb/>fast den ganzen Tag mit Gerhard wieder draußen
<lb/>spielen. Das Wetter wechselt eben sehr oft hier.
<lb/>Liebster Karl ist immer noch nichts über Eure
<lb/>Entlassung bekannt?? Oder weißt Du auch nicht
<lb/>mehr als wir. Ich meine so langsam sollte man
<lb/>Euch nach Haus lassen. Es wird wirklich bald
<lb/>Zeit, 2 Jahre ist der Krieg bald vorbei.
<lb/>Ja, Karl wie lange wird es noch dauern
<lb/>aber wir warten geduldig, wenn Du uns nur
<lb/>gesund bleibst u es Dir immer gut geht.
<lb/>  Nun liebster Vati für heute Dir alles alles
<lb/>   gute u viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>   liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>             Alle lassen Dich herzlichst Grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>