<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_73-1.jpg"/><div><lb/>Brief 69.                   Espol, den 26.11.1946
<lb/>                                    (Dienstag)
<lb/>   Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Immer ist noch keine Post von Dir wieder
<lb/>eingetroffen. Ich hoffe aber es wird Dir trotz-
<lb/>dem gut gehen, u Deine Erkrankung
<lb/>ist nicht so schlimm geworden. Auch uns geht
<lb/>es gut, über Reinharts Zustand ist noch
<lb/>nicht sehr viel zu schreiben. Die Anfälle haben
<lb/>sich trotz der neuen Tabletten auch wieder-
<lb/>holt. Aber ich habe mir gleich gesagt es geht
<lb/>auch nicht so schnell. Aber sonst ist er ganz
<lb/>fidel. Die Zuckungen sind wieder ganz vor-
<lb/>bei, u man merkt ihm so wieder gar
<lb/>nichts an. Bloß klagt er jetzt plötzlich
<lb/>auf einmal „oh meine Hand“ und dann
<lb/>hat er es plötzlich unten im Fuß, meistens
<lb/>morgens gleich nach dem Aufstehen. Ich
<lb/>meine immer wieder es ist eine
<lb/>Nervensache, u es ist es auch. Der Nervenprofessor
<lb/>sagte es ja selber. Wenn es sich bloß
<lb/>auswachsen würde. Lieber Karl nun
<lb/>ist bald Weihnachten, schicken können
<lb/>
<lb/>wir Dir leider nichts, ich habe mich jetzt
<lb/>erkundigt. Immer habe ich noch so ein
<lb/>kleines Fünkchen Hoffnung gehabt, daß
<lb/>Du dieses Weihnachten bei uns bist, Aber ich
<lb/>glaube es jetzt nicht mehr. Wir müssen
<lb/>sicher noch lange warten. Wenn Du uns
<lb/>nur erst mal wieder geschrieben hast.
<lb/>Gestern haben Meckens unsere Tanne
<lb/>nach Hardegsen gefahren nach Schulau
<lb/>wir kriegen sie dieser Tage wieder.
<lb/>Auf 12 Meter hat sie noch 38 cm Durchmesser.
<lb/>Gustav ist sehr zufrieden, auch Vater. Vater
<lb/>sagt das wäre was für Dich. Gustav
<lb/>ist heute zum Zahnarzt, er kriegt eine
<lb/>neue Brücke, seine Zähne waren auch
<lb/>sehr schlecht. Ich müßte auch noch 2x hin.
<lb/>Habe schon wieder eine Zeit ausgesetzt.
<lb/>Schrieb ich Dir schon die Krankenkasse
<lb/>schickte mir vor einigen Wochen auf
<lb/>die eingeschickten Rechnungen 211 RM
<lb/>wieder. Auf eine Untersuchung bei Professor
<lb/>20 RM. zahlen sie 4 M zurück. Laß es
<lb/>nun uns kosten was es will, die
<lb/>Hauptsache Reinhart wird wieder gesund.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Der Brouwer 140 M, zurück 86 für die 16 Tage
<lb/>in der Klinik 109,60 zurück 96.
<lb/>Wir hatten 2x das Krankenauto gebraucht
<lb/>kostete uns 56,15 dafür haben sie nur 15M
<lb/>erstattet. Für Arzneien hatte ich 6,85 zurück 4,92.
<lb/>Jedenfalls haben wir aber ein Teil
<lb/>wiederbekommen. Die Geschäftsstelle ist
<lb/>jetzt Hannover -Dahsen Helenenstr. 37.
<lb/>Ich bin mit der Kasse wirklich ganz zufrieden.
<lb/>Eben haben Reinhart u die kleine Oma
<lb/>einen Streit zusammen um das Spinnrad.
<lb/>Er spinnt immer wenn sie draußen
<lb/>ist, u dann findet sie den Faden
<lb/>nicht wieder. Ich muß Reinhart mal
<lb/>richtig vornehmen daß er es läßt. Die
<lb/>kleine Oma ist oft schon recht wunder-
<lb/>lich. Irma schrieb heute morgen auch
<lb/>eine Karte. Friedchen würde am Mittwoch
<lb/>also morgen, schon nach Haus ent-
<lb/>lassen. Gustav hat auch einen Winter-
<lb/>mantel, er hat ihn sich kürzlich aus
<lb/>Hannover mitgebracht, er ist nicht
<lb/>mehr ganz neu, aber prima Stoff.
<lb/>Er will ihn wenden lassen, sieht bald
<lb/>so aus wie Deiner.
<lb/>
<lb/>Ich habe ihm einen weißen Schal gestrickt
<lb/>nun gibt es aber auch eine Welle? an.
<lb/>Am Mittwoch fängt er wieder an zu
<lb/>arbeiten, Der Professor in Göttingen hat
<lb/>festgestellt, er hätte zu wenig Magen-
<lb/>säure. Er müßte viel Zitronen essen
<lb/>usw. Aber hat sich was; An Gewicht hat er
<lb/>wieder zugenommen 150 Pfund oder so was.
<lb/>Ab sofort müssen die Rübensaftsprossen
<lb/>abgegeben werden. Tante Emma ist seit
<lb/>gestern bei Meckens fertig. Eben ist es
<lb/>mal wieder Regenwetter, gestern noch
<lb/>herrlicher Sonnenschein u heute Matsch.
<lb/>Ich schreibe Dir heute morgen, denn Abends
<lb/>komme ich mit meinen Gedanken
<lb/>nicht zu recht. Hier kommt dann noch
<lb/>Besuch für Gustav. Früher machte mir das
<lb/>gar nichts aus, wenn auch erzählt 
<lb/>wurde. Ist vielleicht auch ein Zeichen
<lb/>des angehenden Alters-
<lb/>Liebster Karl für heute erst mal genug.
<lb/>Ich schreibe bald wieder. Tausend
<lb/>liebe herzliche Grüße u liebe liebe
<lb/>Bussel Deine Else u Reinart.
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>