<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_74-1.jpg"/><div><lb/>Brief 70.                                  Espol, den 28.11.46
<lb/>                                                  (Donnerstag)
<lb/>
<lb/>         Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße u alles alles Gute
<lb/>senden wir Dir liebster Vati. Und hoffen daß 
<lb/>es Dir recht recht gut geht. Eigentlich habe ich mir
<lb/>diese Tage schon etwas Sorge um Dich gemacht
<lb/>weil Du am 3. November auf Deiner Karte
<lb/>geschrieben hast, daß Du krank warst. Hoffentlich
<lb/>ist es nicht schlimmer geworden. Ach liebster
<lb/>Vati wenn wir Dich doch bloß bald bei uns
<lb/>hätten. Ich war heute mit Meckens in der
<lb/>Kutsche nach Uslar, Frau Falke war auch
<lb/>mit, wir waren mit Kämmerlingen (*)
<lb/>hin u haben dafür Stoff bekommen.
<lb/>Es war eine schöne Fahrt, ganz den Hackel-
<lb/>berg rauf u runter, über Delliehausen,
<lb/>Volpriehausen, Gierswalde, Bollensen
<lb/>nach Uslar. Und auch wieder so zurück.
<lb/>Weißt Du was ich heute so gedacht habe,
<lb/>daß die Dörfer lange nicht so schön
<lb/>liegen, wie unser Espol, die liegen
<lb/>alle so gedrückt, ich meine wir wohnen
<lb/>
<lb/>hier viel freier. Von  weitem habe ich den H.
<lb/>Turm gesehen u an unseren schönen Aus-
<lb/>flug nach dort gedacht. Weißt Du das war
<lb/>damals auch sehr schön. Bei Delliehausen
<lb/>wird schwer gearbeitet, weißt Du doch (dort) gräbt
<lb/>man Braunkohle. Reinhart war über-
<lb/>glücklich als Mutti wieder da war. „Mutti
<lb/>morgen gehst Du aber nicht wieder fort“ meinte
<lb/>er eben beim zu Bett bringen.
<lb/>Tante Emma war nach Seesen u hat
<lb/>Dose u Büchsendeckel geholt. Einer muß immer
<lb/>unterwegs sein. Unsere Bretter aus Hardegsen
<lb/>haben Vater u Meckens Knecht heute morgen
<lb/>auch abgeholt, daß ist ein schöner Berg.
<lb/>Liebster Karl ich laß gestern in der Zeitung
<lb/>daß die Kriegsgefangenen entlassen werden
<lb/>die zu Haus dringend gebraucht werden.
<lb/>Angenommen eine Frau hat einen großen
<lb/>Hof u steht alleine, kann sie beantragen
<lb/>daß ihr Mann entlassen wird. Aber wir
<lb/>sind mal wieder die Dummen. Wir
<lb/>können nichts tun, weil wir keinen
<lb/>Hof u nichts haben. Aber liebster Vati
<lb/>einmal muß man Dich auch zu uns
<lb/>entlassen. wenn es Dir nur gut geht,
<lb/>u Du gesund bist. Für heute Dir alles alles
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>gute u viele liebe herzliche Grüße u liebe Bussel
<lb/>           Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/> 
<lb/>Kämmerling 
<lb/>Kämmerling, 1) so v.w. Kämmerer, bef 3–5); 2) so v.w. Kammerherr; 3) Abgang u. Flocken, bleibt beim Kämmen der Wolle in den Kämmen zurück; s. Kämmlinge.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>