<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_76-1.jpg"/><div><lb/>Brief 72                        Espol, den 2.12.46
<lb/>                                       (Dienstag)
<lb/>
<lb/>            Mein liebster guter Karl, Mein liebster Vati
<lb/>Immer noch haben wir keine Post von Dir
<lb/>wieder bekommen. Ich mach mir nun doch
<lb/>bald Sorgen, weil Du doch auch krank warst.
<lb/>Wenn es nur nicht schlimmer geworden ist.
<lb/>Ach liebster Karl wenn ich doch bloß wüßte wie
<lb/>es Dir ginge. Reinhart geht es auch mal
<lb/>wieder nicht gut, er hat wieder die Zuckungen
<lb/>u ist dann so still. Daß es auch gar
<lb/>nicht besser werden will. Das traurige ist
<lb/>man kann nicht helfen, nichts kann
<lb/>man machen. Und mit Dir ist es genau
<lb/>so. Du mußt da bleiben u wir können
<lb/>nichts machen. Oft bin ich mit meinen
<lb/>Gedanken so fertig, daß ich selber nicht
<lb/>mehr weiß wer ich eigentlich bin.
<lb/>Liebster Karl sei mir nicht böse wenn
<lb/>ich Dir etwas vorjammere eigentlich
<lb/>wollte ich es gar nicht.
<lb/>Uns anderen geht es sonst recht recht
<lb/>gut. Gustav geht wieder täglich in Arbeit
<lb/>
<lb/> Am Sonntag hat er Elfriedes Freund ab-
<lb/>genommen. Gustav sagt so weit er
<lb/>festgestellt hätte, schiene es ein ordentlicher
<lb/>Mensch zu sein. Elfriede wäre er aber
<lb/>schon wieder nicht groß genug, er ist nur
<lb/>so groß wie Elfriede auch. Und sie hat
<lb/>sich immer einen Mann gewünscht
<lb/>wie Du oder Gustav. Aber oft geht es ja
<lb/>nicht nach Wunsch. Aus Vellersen wäre der
<lb/>junge Mann, durch Vermittelung habe
<lb/>sie ihn kennen gelernt. Ich kann
<lb/>bloß immer mit den Ohren schlackern-
<lb/>Morgen fährt Mutter u Tante Emma
<lb/>nach Großenrode den kleinen Horstmann
<lb/>besuchen, er ist nun der erste Hostmann.
<lb/>Hoffentlich wird er besser als sein Vater.
<lb/>Über den hat es diese Zeit wieder
<lb/>viel Ärger u Aufregung gegeben.
<lb/>Ich kann es Dir unmöglich alles
<lb/>schreiben und was alles. Ich sage
<lb/>nichts mehr, wenn ein Mann mit
<lb/>27 Jahren nicht weiß was er zu tun
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>u zu lassen hat, dann kann er einem
<lb/>bloß leid tun. Gustav sagt auch er
<lb/>bekümmert sich um nichts mehr.
<lb/>Vater hat neulich das Geld für die Schleif-
<lb/>machine hergegeben, u ursprünglich sollte
<lb/>sie für Vater sein. Jetzt hat er sie sich
<lb/>nach Großenrode schicken lassen u will
<lb/>sie dabehalten. Mit seiner Kundschaft wird
<lb/>er wohl auch bald fertig sein, weil er
<lb/>nie die Arbeit fertig hat. Wenn doch bloß Helmut
<lb/>noch einmal wieder käme. Vater ist mit Ernst
<lb/>fertig, es hat ja auch keinen Wert, höchstens
<lb/>ein Jahr geht es gut, dann wird ihm
<lb/>alles verkauft. Seine Meisterprüfung kriegt
<lb/>er auch nicht fertig, in der Schule schwänzt
<lb/>er immer. Alles in Allem er hat sich
<lb/>um kein Haar gebessert.
<lb/>Das Wetter ist bei uns noch immer
<lb/>sehr schlecht, Regen u Matsch, ein Dreck
<lb/>Du glaubst es nicht. Wie ist bei Euch
<lb/>jetzt das Wetter? Gustav sagt eben
<lb/>
<lb/>gerade wieder Du wärst zu Weihnachten 
<lb/>bei uns. Heute hat Tante Emma den
<lb/>Weintraubenwein umgezapft. Jeder hat
<lb/>probiert u festgestellt daß wir so guten
<lb/>noch nicht hatten, er soll nun gelagert
<lb/>werden bist Du kommst.
<lb/>Liebster Karl Gustav will morgen mal mit
<lb/>Schonlau sprechen das Sägewerk arbeitet
<lb/>doch auch für den Engländer. Gustav will
<lb/>Schonlau nun fragen ob er dich in seiner
<lb/>Tischlerei einstellt, Schonlau hatte neulich
<lb/>schon zu Gustav gesagt er sollte darum mal
<lb/>kommen. Nun hoffen wir daß es dann
<lb/>mit Deiner Entlassung klappt. Jedenfalls
<lb/>versuchen wollen wir es, alle machen Gesuche
<lb/>um Entlassung. Alle drücken die Daumen.
<lb/>
<lb/> Liebster Karl tausend liebe herzliche
<lb/>  Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>       Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>   Alle lassen Dich herzlich Grüßen
</div>
</div></body>
</text></root>