<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_77-1.jpg"/><div><lb/>Brief 73                             Espol, den 6.Dez. 1946
<lb/>                                              (Freitag)
<lb/>
<lb/>            Mein liebster guter Karl ! Mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir nun endlich einmal wieder
<lb/>Post von Dir Du liebster erhalten. Und zwar
<lb/>kam heute Deine liebe Karte nr 21. vom 9 XI an.
<lb/>Hab tausend mal herzlichen Dank liebster Karl
<lb/>Deine liebe Karte vom 2.XI haben wir   genau 3
<lb/>Wochen, ich hatte mir doch schon etwas Sorge ge-
<lb/>macht. Aber nun lag es  an der Post verzöge-
<lb/>rung. u ich bin sehr sehr froh liebster Karl daß
<lb/>Du wieder gesund bist. Uns geht es auch allen
<lb/>ganz gut. Gestern hab ich für Dich ein Gesuch
<lb/>um Entlassung abgeschickt. Lenz u Sommerberg
<lb/>haben es für Dich ausgestellt, u ich habe es
<lb/>zur Kreisbauernschaft geschickt. Nun wollen
<lb/>wir hoffen, daß es klappt. Gut aufgesetzt
<lb/>hatte es Lenz, man kann jetzt Gesuche um
<lb/>Entlassung machen lassen, aber nur für
<lb/>Kriegsgefangene in englischer Gefangenschaft.
<lb/>
<lb/>Und das trifft ja bei Dir auch zu. Die Einzel-
<lb/>heiten um das Gesuch kann ich Dir nicht
<lb/>so genau schreiben, die Hauptsache ist nur
<lb/>wenn Du darauf hin entlassen würdest.
<lb/>Heute habe ich müssen den ganzen Tag in
<lb/>der Schmiede helfen. Reifen aufziehen es hat
<lb/>aber prima geklappt. Mutter hat eben was
<lb/>mit den Beinen zu tun, sie muß sich etwas
<lb/>schonen. Es muß eine Art Blutstockung sein
<lb/>Der Dr. sagt es wäre weiter nichts schlimmes,
<lb/>sie soll sich etwas schonen. Natürlich hab ich
<lb/>nun alle Arbeit, denn Tante Emma reist
<lb/>doch die meiste Zeit umher. Gestern ist sie
<lb/>wieder von Großenrode gekommen. Da
<lb/>war sie hin den kleinen Jungen besuchen.
<lb/>Gerhard soll er heißen, Ernst u seine Frau
<lb/>die ziehen für sich (*), sie kriegen 2 Zimmer
<lb/>in Großenrode. Am Sonntag wollen
<lb/>wir schlachten, daß erste diesjährige
<lb/>Schlachtefest. Unsere Wurstpflanze ist ganz
<lb/>in Ordnung – wir dachten 2 zu schlachten.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun müssen wir est mal sehen wie
<lb/>es klappt. Schnaps gibt es natürlich
<lb/>auch, es ist mit kaufen schwierig, aber
<lb/>wir haben noch alte Ware – Vater sagte
<lb/>im Sommer immer, wenn wir
<lb/>mal am Berge waren, wenn jetzt Karl
<lb/>hier vorbei käme, dann müßte er hier
<lb/>erst warten, u Vater wollte dann erst  einen
<lb/>Schnaps holen. Weißt Du wie Vater Dir mal
<lb/>erzählte mit dem Soldaten  der 7 Jahre fort
<lb/>war u auch erst mit Schweinhirten auf dem
<lb/>Hainberg einen gehoben hatte. Oder so ähnlich
<lb/>war doch die Geschichte, ich glaube Du kennst sie.
<lb/>Eben ist Frau Hennies uns besuchen
<lb/>gekommen, sie war auch lange krank,
<lb/>hatte Rippenfellentzündung u auch jetzt
<lb/>hat sie es noch mit Herzen, sie hat auch
<lb/>viel Aufregung. Die Emma ist ja auch
<lb/>eine alte – .
<lb/>
<lb/>Liebster Karl ich wollte Dir heute Abend
<lb/>noch so viel schreiben aber bei
<lb/>dem Erzählen fehlt es am Nachdenken.
<lb/>Liebster Karl ich schreibe Dir morgen wieder
<lb/>mehr, denn am Sonntag komme
<lb/>ich doch auch nicht dazu-
<lb/>Nun liebster Vati für heute Dir alles
<lb/>alles gute u viele liebe herzlichen  
<lb/>       Grüße u liebe Bussel
<lb/>         Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle grüßen Dich recht herzlichst.
<lb/>
<lb/>(*) soll wohl heißen „die wohnen für sich alleine, nicht mehr
<lb/>mit anderen zusammen
</div>
</div></body>
</text></root>