<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_78-1.jpg"/><div><lb/>Brief 74                                    Espol, den 9. Dez. 46
<lb/>                                                     (Montag)
<lb/>
<lb/>         Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute habe ich dir für viele liebe Briefe zu danken.
<lb/>Zuerst für Deinen liebe Brief Nr 11 vom 9.11.
<lb/>den haben wir schon am Sonnabend erhalten.
<lb/>Und heute kam Deine liebe Karte vom 19.XI
<lb/>Liebster Vati hab tausend mal herzlichen
<lb/>dank für Deine lieben Zeilen.
<lb/>Am Sonnabend bin ich dann nicht mehr
<lb/>zum schreiben gekommen, wegen Vor-
<lb/>bereitung zum Schlachten, u gestern am
<lb/>Schlachten ist es dann auch mit Brief-
<lb/>schreiben nichts geworden. Nun liebster
<lb/>Karl will ich alles heute nachholen.
<lb/>Ich freue mich daß Du wieder gesund
<lb/>bist, wenn man gesund ist, ist alles
<lb/>gut, u wenn dann manches auch
<lb/>mal nicht so ist wie es sein sollte
<lb/>die Hauptsache man ist gesund.
<lb/>Halte Deinen Kopf nur gut warm, vor
<lb/>allem die Stirn damit sich nicht doch noch
<lb/>was festsetzt. Man hört es so sehr viel
<lb/>diese Stinhöhlenvereiterungen.
<lb/>
<lb/>Aber bei Euch da ist doch immer warmes
<lb/>Wetter u Sonnenschein. Aber Nachts ist es
<lb/>ja auch kalt. Bei uns geht es auch noch
<lb/>mit der Kälte, heute hatten wir 2 Grad unter
<lb/>Null. Aber Reinhart war mit seinen Freunden
<lb/>doch fast den ganzen Tag draußen, die
<lb/>können sich ja warm laufen. Eben ist
<lb/>er mit Gerhard hier in der Stube u
<lb/>das Schaukelpferd muß erst noch einige
<lb/>Runden reiten. Ich wundere mich bloß
<lb/>noch immer, daß es trotz solcher In-
<lb/>anspruchnahme noch so gut aushielt.
<lb/>Wenn das nicht so stabil gewesen wäre
<lb/>es ist ja auch ein herrliches Spielzeug.
<lb/>Auch für größere Jungs, sie spielen allerlei
<lb/>damit. Gestern zum Schlachten war Ernst
<lb/>auch da, er zieht zum 1.1. alleine mit
<lb/>Frau u Kindern. Onkel Otto war zum
<lb/>Vespern auch da, er läßt sich beim Lenz
<lb/>einiges machen u kam dann vorbei.
<lb/>Ludchen Mecke war auch da, der alte
<lb/>u der junge. Den haben sie vorletzte Nacht
<lb/>auch betrübt, das ganze Speck ist ihm
<lb/>gestohlen 1 ganze Seite von vorigem Jahr
<lb/>
<lb/>
<lb/>Nun haben sie schon einen Polizeihund
<lb/>auf die Spur gesetzt, ist bislang aber
<lb/>noch nichts raus, wer der Dumme ist
<lb/>bleibt er. Hengst 7 (Käse) 2 Gänse alles in
<lb/>derselben Nacht. Eine ganze Zeit ist nichts
<lb/>passiert es scheint langsam wieder an-
<lb/>zufangen. Lieber Karl auch wir hatten
<lb/>schon gehört das der erste Transport mit
<lb/>Kriegsgefangenen in Hamburg angekommen
<lb/>ist. Wenn Du nun auch noch nicht dabei
<lb/>bist, so haben wir doch die Hoffnung, daß es
<lb/>einmal so sein wird. Und oft meine ich
<lb/>wenn es schon mal angefangen hat, vielleicht
<lb/>kommst dann Du auch bald.
<lb/>Lieber Karl Du hast ganz Recht, ich halte auch
<lb/>nichts von dem Heilkundigen u gehe auch
<lb/>nirgens mehr mit Reinhart hin, als
<lb/>nur wenn  das 1/4 Jahr rum ist wieder
<lb/>zum Professor nach Göttingen. Nun noch
<lb/>mal zu dem Holz. Du wirst doch staunen
<lb/>wenn Du unsere Bretter siehst. Gustav
<lb/>besorgt auch Kiefern nur müßtest Du
<lb/>uns angeben wie dick die geschnitten
<lb/>werden sollen. Vater bekommt auch
<lb/>einen Eichenstamm nun wissen wir
<lb/>auch nicht, muß der erst liegen bleiben
<lb/>
<lb/>u wie dick dürfen die Bretter sein.
<lb/>Im Garten den einen Kirschenbaum
<lb/>wollen wir absägen. Vater meint da
<lb/>will er auch Bretter von schneiden
<lb/>lassen, weißt Du es ist der, den Du schon
<lb/>mal zurecht gesägt hast. Oder meinst
<lb/>Du daß es nichts mehr ist? Liebster Karl
<lb/>Gustav sprach auch mit Schulau, arbeiten
<lb/>könntest Du bei ihm sofort. aber wegen dem
<lb/>Gesuch hätte er gemeint es hätte doch wohl
<lb/>nicht viel Zweck. Na, nun hab ich es ja
<lb/>durch die Kreisbauernschft  versucht.
<lb/>Ich verspreche mir auch nicht all zu viel
<lb/>davon 190 sollen durch diese Gesuche
<lb/>jeden Monat zusätzlich entlassen werden.
<lb/>Es gibt sie nur beim Engländer. Mein
<lb/>Glauben ist dahin, man ist zu sehr
<lb/>enttäuscht. Ich glaube es nur wenn Du
<lb/>da bist. Liebster Karl für heute
<lb/>Dir alles alles gute u bleibe uns
<lb/>schön gesund tausen liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel 
<lb/>   Deine Else u Reinhart
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst Grüßen
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Reinhart paßt der Pantoffel er sieht niedlich aus.
<lb/>
<lb/>  Päckchen  ein
<lb/>trifft was
<lb/>da zu gehört.
<lb/>1 Pfund kann
<lb/>er schicken.
</div>
</div></body>
</text></root>