<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_79-1.jpg"/><div><lb/>Brief 75.                       Espol, den 12.12.46
<lb/>                                       (Donnerstag)
<lb/>
<lb/>     Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Tausend lieben herzlichen Dank für Deinen lieben
<lb/>Brief Nr 12. vom 26.XI den wir heute erhalten haben.
<lb/>Ich habe mich sehr gefreut, daß Du mal wieder
<lb/>einiges über Dich selbst geschrieben hast. Du
<lb/>solltest nun heute Abend einen langen lieben
<lb/>Brief von mir bekommen. Aber eben kommt
<lb/>Ernst mit seinen Gesellen, sie waren zum
<lb/>Holzhacken für sich nach Grimmerfeld.
<lb/>Du machst Dir keinen Begriff was da Holz
<lb/>runter geholt wird. Na, ich will Dir nun
<lb/>doch weiter schreiben, also am 2 ten Weihnachts-
<lb/>tag hat Ernst Kindtaufe Vater, Heinrich Pahre
<lb/>u der alte Knoke, Ernst sein Schwiegervater
<lb/>werden Pate. Zuerst solltest Du u Gustav
<lb/>werden, aber Gustav wollte nicht und bei
<lb/>Dir war ich mir auch nicht ganz sicher.
<lb/>Gerhard soll der kleine Kerl heißen.
<lb/>Reinhart war heute auf dem Schlachtefest
<lb/>bei Gerhard, die hatten sich ein Schwein
<lb/>gefüttert u konnten auch schlachten. Gerhard
<lb/>ist Reinharts Freund. Vorhin hat er mir erzählt
<lb/>
<lb/>sie hätten ihm auch eine kleine Wurst
<lb/>angemessen. Meine ganze Nase war naß
<lb/>sagt er. Gerhard war heute morgen bei
<lb/>dunkeln schon da u wollte ihn abholen.
<lb/>Meine Nähkästen strahlen noch in alter
<lb/>Schönheit, aber wenn mein Polierer heim
<lb/>kommt kann er sie ruhig mal etwas
<lb/>nachsehen. Aber ich meine bald es tut kaum
<lb/>nötig. Ich hatte sie damals gut versteckt
<lb/>sonst, was weiß ich, vielleicht hätten sie
<lb/>auch gefallen u komm mit. Ich staune
<lb/>bloß über Deinen Tageslohn, das er noch nicht
<lb/>mal für eine Tafel Schokolade ausreicht.
<lb/>Aber alles in allem Du bist ja auch nicht
<lb/>unbedingt drauf angewiesen, es ist ja
<lb/>wohl zusätzlich?? Zu Weihnachten bekommt
<lb/>Reinhart auch 1/2 Pfund Süßigkeiten, die
<lb/>Kinder haben sich der Schokolade usw. voll-
<lb/>kommen entwöhnt, Morgen wollen wir
<lb/>die ersten Weihnachtsspitzen backen.
<lb/>Liebster Vati wenn wir Dir nur auch
<lb/>davon schicken könnten. Tante Emma
<lb/>ist gestern nach Göttingen gefahren
<lb/>dem Weihnachtsmann einiges ab-
<lb/>
<lb/>
<lb/>kaufen. Liebster Vati wie schön wäre alles
<lb/>wenn Du bei uns sein könntest u für
<lb/>Reinhart Spielsachen basteln könntest. Gerhard
<lb/>sagte den einen Tag „Reinhart wann kommt
<lb/>denn Dein Vati? Mein Vati ist schon so lange
<lb/>da u Deiner kommt gar nicht.“ Ich stricke
<lb/>für Reinhart einen schönen Pullover
<lb/>zu Weihnachten. Für Dich werde ich auch mal
<lb/>einen schönen stricken. Möchtest Du mal
<lb/>einen ärmellosen Pullover haben?
<lb/>Lieber Karl Gustav will dieser Tage noch mal
<lb/>mit Schonlau sprechen, wegen einem Gesuch
<lb/>für Dich, wenn das erste Gesuch nicht klappen
<lb/>sollte. Gustav sagt wenn Du dort zu arbeiten
<lb/>anfängst bekommst Du sofort ein Fahrrad
<lb/>weil die Tischlerei noch wichtiger ist als
<lb/>Maurerei. Weißt Du mit unserm Haus
<lb/>bauen das geht doch noch nicht so schnell
<lb/>wir bekommen keinen Bauplatz. Wenn
<lb/>wir bei Schonlau keinen bekommen
<lb/>Gustav hat es noch nicht aufgegeben
<lb/>aber meine Zuversicht ist leicht ge-
<lb/>dämpft.
<lb/>
<lb/>
<lb/>          Lieber Karl für heute Dir alles alles
<lb/>          gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/>           u  liebe Bussel Deine Else u
<lb/>                                          Reinhart.
<lb/>              
<lb/>            Alle lassen Dich herzlich grüßen.
<lb/>                    
<lb/>                         Morgen schreibe ich
<lb/>                         Dir wieder aus-
<lb/>                          führlich.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>