<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_81-1.jpg"/><div><lb/> Brief 77                    Espol, den 15.12.46
<lb/>                                     (Sonntag)
<lb/>Mein liebster guter Karl, Mein liebster Vati
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße u alles
<lb/>alles gute wünschen wir Dir liebster Vati.
<lb/>Nun ist wirklich der Winter bei uns ein-
<lb/>gezogen, aber gleich mit solcher Stärke wie
<lb/>wohl selten. Am Freitag war es noch ganz
<lb/>mild u am Sonnabend hatten wir
<lb/>am Tag 10 Grad unter Null u heute sind
<lb/>es schon 15. Die Kälte ist einem noch so un-
<lb/>gewohnt, man mag gar nicht vor die 
<lb/>Tür gehen. Schnee liegt auch schon ganz schön.
<lb/>Gestern hat Reinhart mit seinen Freunden
<lb/>Schlitten gefahren, ach war das eine
<lb/>Wonne, aber heute kann er nicht raus
<lb/>weil er auch einen Schnupfen hat.
<lb/>Der Wind ist heute auch zu gräßlich
<lb/>heute sieht man auch keine Kinder
<lb/>draußen. Reinhart sitzt eben hier
<lb/>u malt mit Michel Weihnachtsmänner.
<lb/>Ach, das hab ich Dir auch noch nicht
<lb/>geschrieben, neulich war der Nikolaus
<lb/>bei uns, es war aber noch ein
<lb/>kleiner. Reinhart hat gelacht.
<lb/>
<lb/>Nachher als er fort war sagt er zu
<lb/>mir „Mutti der hatte sich ja Papier vors
<lb/>Gesicht gemacht, da hat er aber so dumm
<lb/>raus gekuckt ich glaube das war gar
<lb/>nicht der Weihnachtsmann, das war 
<lb/>wohl sein Bruder“. Wir haben uns bloß
<lb/>alle angekuckt. Dem macht bestimmt
<lb/>keiner was vor.
<lb/>Onkel Gustav ist trotz der Kälte nach
<lb/>Volpriehausen tanzen. Ich kann mich
<lb/>über den seine Ausdauer wundern.
<lb/>Wenn es jetzt so friert ist es mit dem
<lb/>mauern vorläufig auch vorbei.
<lb/>Aber laß Dir gesagt sein, es geht nichts da-
<lb/>drüber, als wer ein Handwerk gelernt
<lb/>hat. Ich sehe es hier bei Gustavs Freunden
<lb/>der eine war Kaufmann, der andere
<lb/>Oberleutnant, ja was machen die jetzt -
<lb/>am 1 Januar fangen sie bei Schonlau
<lb/>als Maurerlehrlinge an, ja es bleibt
<lb/>ihnen nichts anderes übrig. Gustav sagt sie
<lb/>maueren jetzt mit Bruchsteinen, denn
<lb/>Backsteine gibt es doch nicht mehr.
<lb/>Das Leben wird schon täglich bitterer
<lb/>vor allem in den Städten.
<lb/>
<lb/>Ich habe schon oft an Vater in Grone gedacht.
<lb/>Ich glaube die werden es auch schon etwas
<lb/>merken. Vorallem auch mit Holz u Kohle.
<lb/>Hat er Dir eigentlich schon mal geschrieben?
Na, ich habe Dir ja alles berichtet.
<lb/>Hier gibt es sonst auch nicht viele Neuig-
<lb/>keiten. Hier im Dorf ist es immer das-
<lb/>selbe, der eine gönnt dem anderen nichts.
<lb/>Vater hat eben alle Hände voll zu tun
<lb/>in der Schmiede mit Pferde beschlagen
<lb/>es fehlen nur die Hufeisen u überhaupt
<lb/>das Eisen. Alle hätten gerne neue Wagen
<lb/>u Pflüge. Wird aber nichts von werden.
<lb/>Für uns will Vater einen Wagen machen.
<lb/>Wir haben doch nur den einen Wagen
<lb/>zum einfahren u wenn es ans
<lb/>Dreschen geht müssen wir immer
<lb/>um den 2ten Wagen laufen.
<lb/>Das soll ruhig aufhören. Gustav will
<lb/>zum Frühjahr auch die Scheunenwand
<lb/>weißt Du die mit Ziegeln behängt ist,
<lb/>da will er mit Backsteinen Wände
<lb/>mauern. Und dann einen Holzschuppen
<lb/>zwischen Klosett u Scheune bauen
<lb/>u zwar so, daß man auch mal im
<lb/>trockenen zum Klo kann.
<lb/>
<lb/>Ach, wir haben noch so viel vor. Weißt Du
<lb/>zum Frühjahr wollen wir auch den Maler
<lb/>nehmen. Eigentlich wollten wir ja warten
<lb/>bis Du kommst wegen der Panelle auf
<lb/>der Diele.  Regente hat die alte ganz schief an-
<lb/>genagelt, u das jetzt bei den geraden Wänden
<lb/>denn Gustav hat doch von oben bis unten
<lb/>alles abgehackt u gerade gemacht. In der
<lb/>Treppe hoch kriegen wir von Onkel Heinrich
<lb/>auch noch die Panelle. Dann ist noch so
<lb/>allerlei auszubessern- an Türen usw.
<lb/>Gustav sagt bloß immer wenn Karl doch
<lb/>bald käme. Ja, wenn Du bald kämest.
<lb/>Deine Weihnachtsgrüße haben uns schon zu früh
<lb/>erreicht, ja wenn der Brief 4 Wochen gebraucht
<lb/>hätte wäre es gerade recht gewesen.
<lb/>Aber liebster Vati es schadet nichts wird danken
<lb/>Dir recht herzlich mögest auch Du ein
<lb/>frohes Weihnachtsfest feiern. Wir werden
<lb/>viel von Dir erzählen u viel an Dich
<lb/>denken, aber das tue ich ja immer.
<lb/> Heute hätten wir Dich auch so gern zum
<lb/>Mittag hier gehabt es gab Schnitzeln u Rotkohl-
<lb/>salat. Die kleine Oma sagt so oft was Karl
<lb/>wohl zu essen hat ob er auch mal Kartoffeln
<lb/>kriegt. Nun liebster Vati Dir alles alles
<lb/>Gute, u viele liebe herzliche Grüße u liebe
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Bussel Deine Else u Reinhart Alle grüßen Dich herzlich
<lb/>         u wünschen Dir auch alles Gute.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>