<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_82-1.jpg"/><div><lb/>Brief 78.                     Espol, den 17.12.46
<lb/>                                      (Dienstag)
<lb/>Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder liebe herzliche
<lb/>Grüße. Und hoffen, daß es Dir liebster Vati
<lb/>recht recht gut geht. Auch uns geht es recht gut
<lb/>Heute vor 2 Jahren brachte ich Dich nach dem 
<lb/>Urlaub nach Göttingen. Ach liebster Karl
<lb/>wann wirst Du endlich mal ganz bei uns
<lb/>sein? Damals war ich noch so voller Zu-
<lb/>versicht. Reinhart fragt jeden Tag „Mutti
<lb/>ob unser Vati wohl zu Weihnachten bei 
<lb/>uns ist? Mutti bringt Vati mir wohl auch 
<lb/>schöne Spielsachen mit?“ Ach was der kleine
<lb/>Kerl sich alles so von Vati denkt.
<lb/>Heute schickte Onkel Seeger ein Päckchen
<lb/>1 paar Seidenstrümpfe für Frau Ahlborn.
<lb/>Weißt Du ich habe mich ja so gefreut.
<lb/>Gustav hatte Seeger darum geschrieben,
<lb/>er will noch einige Paar schicken.
<lb/>Er schreibt er hätte müssen auch etwas
<lb/>dafür reichen, aber er hat es ja auch.
<lb/>Bei uns ist an Seidenstrümpfe über
<lb/>haupt kein drankommen. Höchstens
<lb/>
<lb/>auf dem schwarzen Markt. Aber die
<lb/>kann keiner bezahlen. Für gewöhnlich
<lb/>stricke ich mir welche. Diese andern lege ich
<lb/>mir fort, wenn Vati mal kommt u
<lb/>wir gegen mal zusammen aus.
<lb/>Weißt Du von wem ich Dir viele Grüße bestellen
<lb/>soll? von Hübner aus Fredelsloh bei
<lb/>dem Du immer Büchsendeckel geholt hast.
<lb/>Er war gestern bei Vater in der Schmiede
<lb/>er hat schon oft nach Dir fragen lassen.
<lb/>Tante Emma war neulich selbst
<lb/>für uns nach Seesen u hat Büchsen u
<lb/>Deckel geholt, für dieses Jahr sind wir
<lb/>versorgt. So muß man immer unter-
<lb/>wegs sein.
<lb/>Onkel Gustav hat das Reisefieber seine 
<lb/>Helli hat ihm einen traurigen Brief 
<lb/>geschrieben. Es ist ja auch ganz furchtbar
<lb/>für die Leute, so von allen vertrieben.
<lb/>Sie schrieb am liebsten möchte sie fort
<lb/>laufen, nun Weihnchten u nichts
<lb/>könnten sie backen. Noch nicht mal eine
<lb/>Postkarte oder Ansichtskarte hätten (sie) von der
<lb/>lieben Heimat alles hätte man ihnen 
<lb/>abgenommen. Ich hatte schon zu Gustav
<lb/>
<lb/>
<lb/>gesagt er sollte ihr ein schönes Paket
<lb/>fertig machen, aber er weiß nicht was
<lb/>er will. Nun will er hin reisen.
<lb/>Gustav ist zu unentschlossen.
<lb/>Er wollte schon so lange nach Bayern u
<lb/>seine Sachen holen, die er noch dort hat.
<lb/>Aber er kommt nicht so weit.
<lb/>Eben ist er zu Haus, jetzt bei dem Frost
<lb/>ist es beim mauern nichts. Liebster Vati
<lb/>ich bin so froh, daß es bei Dir nicht so kalt
<lb/>ist. Eben wurde im Radio gesagt daß
<lb/>in Sibirien 70 Grad Kälte sind. Ich muß
<lb/>bloß immer an die armen Soldaten
<lb/>denken. Wenn Helmut noch leben sollte
<lb/>was muß er alles mitmachen.
<lb/>Auch Heinrich Pahre. Liebster Karl
<lb/>für heute sei uns vielmals recht herz-
<lb/>lich gegrüßt u viele liebe herzliche Bussel
<lb/>               Deine Else u Reinhart.
<lb/>Ich schreibe Dir bald wieder, Viele liebe Grüße
<lb/>                                von Allen.
</div>
</div></body>
</text></root>