<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_83-1.jpg"/><div><lb/>Brief 79.                          Espol, den 19.12.46
<lb/>                                                 (Donnerstag)
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder liebe herzliche Grüße von
<lb/>uns liebster Vati erhalten. Hoffentlich geht es
<lb/>Dir noch recht gut. Auch uns geht es so weit
<lb/>ganz gut. Reinhart spricht täglich vom
<lb/>Weihnachtsmann. Mir ist gar nicht nach Weih-
<lb/>nachten zu Mute. Ja wenn Du bei uns
<lb/>sein könntest. Diese Feiertage ist das
<lb/>schlimmste was es nur gibt. Aber ich bin
<lb/>dieses Jahr doch viel leichter,wir können Dir
<lb/>schreiben, vergangenes Jahr war es schon viel
<lb/>trauriger. Ja, liebster Karl wenn bloß
<lb/>Reinhart wieder gesund würde, er macht
<lb/>mir große Sorge, es ist immer noch das-
<lb/>selbe. Wenn es sich doch bloß wieder geben
<lb/>wollte, u allmählich besser würde. Lieber
<lb/>Karl sei nicht traurig, daß ich Dir dieses
<lb/>schreiben muß, wir wollen weiter das
<lb/>beste hoffen. Er ist sonst so ein Allerliebster
<lb/>Schatz. Gesten hat er von Lenz seine
<lb/>Seppelhose bekommen, von Opas braun(er)
<lb/>Hose, er sieht ganz reizend darin aus.
<lb/>
<lb/>Vergangenes Jahr den 2ten Weihnachtstag
<lb/>war Gustav u ich mit dem Fahrrad nach
<lb/>Höckelheim u Northeim nach Wilhelm Jäger.
<lb/>Ach, war ich froh, als wir wieder etwas mehr
<lb/>von Dir hörten. Ob Du nächste Weihnachten bei
<lb/>uns bist? Würde es doch wahr. Vorhin haben
<lb/>wir auch wieder von Dir erzählt, daß eine
<lb/>Jahr hättest Du den Weihnachtsbaum von der
<lb/>Weper geholt, u vor 2 Jahren haben wir beide
<lb/>ihn von der Schienhalbe geholt. Dieses Jahr
<lb/>wird ihn Gustav oder Michel holen. Wenn
<lb/>ich Dir hätte können zu Weihnachten nur
<lb/>etwas Keks hätte schicken können. Aber es ging
<lb/>nicht. Aber ich weiß doch daß es Dir einiger-
<lb/>maßen gut geht, u wenn Du Dir ab u zu
<lb/>nun etwas zusätzliches kaufen kannst dann
<lb/>geht es doch. Ich bin froh u dankbar, daß Du
<lb/>nicht beim Russen bist. Und vorallem daß es
<lb/>bei Euch nicht so kalt ist. Wir haben immer
<lb/>noch 12-15 Grad Kälte. Reinhart war heute
<lb/>in der Mittagszeit auch wieder draußen
<lb/>sein Schnupfen ist wieder behoben. heute 
<lb/>Nachmittag spielte er mit Gerhard, Vati u
<lb/>Mutti. Reinhart war der Vater u Gerhard
<lb/>die Mutter. Also du hättest Dich weg gelacht
<lb/>wenn Du sie belauscht hättest. Der Vater mußte
<lb/>in die Arbeit gehen u Holz hacken, u die Mutter
<lb/>mußte das Essen kochen.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Nun liebster Vati sei uns für heute vielmals recht herzlich gegrüßt
<lb/> am Sonntag schreibe ich Dir wieder
</div>
</div></body>
</text></root>