<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_87-1.jpg"/><div><lb/>Brief 83.                     Espol, den 27.12.46
<lb/>
<lb/>        Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Tausend lieben Dank für Deinen lieben Brief
<lb/>Nr 13 vom 2.XII wir haben ihn heute erhalten.
<lb/>Liebster Karl ich bin immer wieder froh
<lb/>u dankbar, wenn ich lese es geht Dir gut.
<lb/>Wie wirst Du die Weihnachtstage verlebt haben?
<lb/>Sicher hast Du auch viel an uns gedacht,
<lb/>wie wir auch and Dich gedacht haben. Ich
<lb/>hörte am 1. Weihnachtstag daß ein Lazarett-
<lb/>schiff mit Kriegsgefangenen wieder in Ham-
<lb/>burg angekommen sei u zwar waren
<lb/>sie bei herrlichem Sonnenschein u Wärme
<lb/>von Port Said abgefahren u kommen nun
<lb/>in Hamburg bei Schnee und Kälte an.
<lb/>Ja, liebster Vati einmal wirst auch Du
<lb/>mit dabei sein, wenn wir auch erst
<lb/>noch etwas warten müssen. Ich nehme 
<lb/>an, Du wirst inzwischen auch Ernst
<lb/>Bierkamp getroffen haben, er hatte kürzlich
<lb/>auch an Emmi wieder geschrieben. Du
<lb/>müßtest schon einige Male in ihrem Lager
<lb/>
<lb/>gewesen sein, wenn er Dich bloß einmal
<lb/>treffen würde. Na, ich denke es klappt mal.
<lb/>Reinhart hat heute wieder den ganzen Tag
<lb/>mit seinen Freunden Schlitten gefahren
<lb/>aber heute am Tage wollte es tauen.
<lb/>Wir hatten 2 Grad über Null. Daß es nicht
<lb/>mehr so sehr kalt ist bekommt einem
<lb/>gleich viel besser, besonders Abends wenn
<lb/>es ins Bett geht. Heute hat Reinhart sich
<lb/>einen herrlichen Witz geleistet, sagt er
<lb/>zu mir: „Ich war bei Hennies u habe Renate
<lb/>ihre Puppenstube gesehen. Die ist wirklich schön.
<lb/>Ich will aber so eine nicht, mein Vati kann
<lb/>mir man eine Männerstube machen“.
<lb/>Weißt Du vergangenes Jahr spielte er
<lb/>ja zu gerne noch mit Puppen, aber jetzt
<lb/>ist er so weit, nun glaubt er selber es
<lb/>schickt sich nicht für ihn. Deshalb meint
<lb/>er das auch mit der Männerstube-
<lb/>Eben hat er bloß seine Fragen: „ist noch
<lb/>Weihnachten?“ „wie lange bleibt der
<lb/>Weihnachtsbaum noch stehen?“ Neulich muß
<lb/>ihm einer was von Neujahrsbock erzählt
<lb/>haben, sagt er heute morgen zu mir
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>„Ja, u wenn Weihnachten vorbei ist kommt
<lb/>der Frühjahrsbock“.
<lb/>Ich freue mich liebster Karl daß Du bei
<lb/>Deinem Schachspiel etwas Freude hast.
<lb/>Hattet ihr Euch für Weihnachten auch einen
<lb/>Baum zurechtgemacht? Aber ihr,die
<lb/>ihr all die langen Jahre, das Weihnachten
<lb/>fern von zu Haus erleben mußtet
<lb/>seit ja in allen Dingen erfinderisch
<lb/>geworden. Wir sitzen auch heute Abend
<lb/>wieder bei der Petroliumlampe, der
<lb/>Strom ist schon seit heute Nachmittag
<lb/>fort, es geht jetzt oft so. Vater kommt dann
<lb/>mit seiner Arbeit auch nicht vorwärts.
<lb/>Liebster Karl für heute will ich diese
<lb/>Zeilen beenden. am Sonntag hörst
<lb/>Du wieder mehr von uns. Für heute
<lb/>Dir alles alles gute u liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel Deine
<lb/>      Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich recht recht herzlich Grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>