<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_90-1.jpg"/><div><lb/>Brief 86.                                     Espol, den 3.1.47.
<lb/>                                                                 Freitag
<lb/>       Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute senden wir Dir wieder liebe herzliche
<lb/>Grüße u hoffen u wünschen daß es Dir recht
<lb/>gut geht. Deine letzte Post haben wir zum Silvester
<lb/>erhalten. Brief Nr. 14. Ich schrieb schon darauf,
<lb/>aber danke dir doch vielmals recht herz-
<lb/>lich dafür. Auch uns geht es recht gut, Rein-
<lb/>hart fährt täglich Schlitten, gestern u heute
<lb/>habe ich einige Zeit mit gefahren, am besten
<lb/>gefällt es ihm aber auch alleine, er fährt
<lb/>den Berg bei Meckens runter u dann 
<lb/>auf der Straße runter, ich habe bloß
<lb/>immer meine Not wegen den Autos.
<lb/>Ludwig Mecke hat heute auch eine Zeit
<lb/>mit ihm gefahren. Eben sitzt er hier neben
<lb/>mir u malt für Dich einen Brief.
<lb/>Am Neujahrsabend haben wir noch
<lb/>ein Kälbchen bekommen, von Röschen.
<lb/>Sie hat ganz alleine gekalbt. Damit
<lb/>hat  Reinhart auch seine Arbeit.
<lb/>Auch wir haben unsere damit, denk Dir
<lb/>
<lb/>mal, die Kuh hat 6 x gekalbt u jetzt schläft
<lb/>sie wenn sie gemoken werden soll,
<lb/>es kommt keiner drunter, sie muß erst
<lb/>gebunden werden. Also so was haben wir
<lb/>noch nicht gehabt. Heute Mittag hat sie
<lb/>Willi Henne mal gemolken. Vom 
<lb/>alten Henne soll ich Dir wieder mal herzliche
<lb/>Grüße bestellen. Ich schreibe Dir diesen Brief
<lb/>eben noch schnell beim Licht, lange dauert
<lb/>es nicht mehr, dann wird es wieder ab-
<lb/>gestellt. Gestern hatten wir den ganzen
<lb/>Tag keinen (Strom). Vater kommt dadurch mit
<lb/>seiner (Arbeit) so zurück, daß er eben ganz
<lb/>schlechter Laune ist. Nächste Woche muß er
<lb/>sowieso aufhören, dann sind die Kohlen
<lb/>wieder alle. Das geht aber fast jedem Betrieb
<lb/>so. Kein Eisen, keine Nägel, alles fehlt.
<lb/>Heute schrieb mir Else Döring aus Wies-
<lb/>baden, sie schreibt auch traurig. Im Monat
<lb/>3 Zentner Holz, sie   sitzen  die meiste Zeit
<lb/>im kalten, u dann auch noch nichts im 
<lb/>Magen. Irma kann wohl lachen, die wird
<lb/>mit Holz u allem von hier versorgt.
<lb/>Wir haben schon wieder  einige Meter
<lb/>für nächstes Jahr für sie liegen.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Ernst sucht jetzt auch ein Schwein zum schlachten, sie ziehn doch ein
<lb/>für sich. Wir haben ihm erst einmal den Mantel geflickt, da kam er immer
<lb/>mit an. Seine Frau die hat zu viel Arbeit. Unser Ernst ist ganz anders geworden.
<lb/>Bloß daß er sich gebessert hat kann ich nicht sagen
<lb/>
<lb/>Liebster Karl für heute Dir alles gute u liebe herzliche Grüße
<lb/>Deine Else u Reinhart. Liebe Grüße.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>