<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_91-1.jpg"/><div><lb/>Brief 87.                              Espol, den 5.1.47
<lb/>                                               (Sonntag)
<lb/>      Mein liebster Karl, mein lieber Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße senden
<lb/>wir Dir liebster Vati! Bei uns ist es wieder
<lb/>sehr kalt geworden über Nacht. Heute morgen
<lb/>hatten wir wieder 16 Grad unter Null. Es
<lb/>gefällt  einem ganz u gar nicht. Neuschnee
<lb/>haben wir noch nicht wieder bekommen.
<lb/>Aber das Schlittenfahren ging herrlich.
<lb/>Es war bald gefährlich, weil alles so vereist
<lb/>war. Reinhart alleine konnte man
<lb/>gar nicht fahren lassen. Heute gehen wir
<lb/>nicht raus, es ist zu kalt. Reinhart  muß
<lb/>heute drinnen bleiben, er spielt eben
<lb/>gerade Schlachter, vorhin war er Schuster.
<lb/>Vorhin war er im Stall gewesen, kommt
<lb/>er rein u will sich halb weg lachen.
<lb/>Er hätte sich auf das Kalb gesetzt u da
<lb/>wäre es aufgestanden ich wäre bald
<lb/>runter gefallen. „Dadrüber muß ich ja
<lb/>so lachen“ sagt er. Mutter sagt er hätte
<lb/>es gestern schon mal gemacht u wäre
<lb/>
<lb/>bald im Kuhmist gelandet. Eben sitzt
<lb/>er wieder voller Steiche. Gestern bis
<lb/>heute morgen war unser Ernst hier.
<lb/>Er sucht ein Schlachtschwein, jetzt denkt er daran
<lb/>im November hatten wir ein Schwein für ihn
<lb/>da hat er sich nicht sehen lassen. Jetzt läuft er
<lb/>sich die Hacken ab, sie wollen für sich alleine
<lb/>ziehen, u haben nichts, kein Pfund Rübensaft,
<lb/>nichts Eingemachtes  also überhaupt nichts.
<lb/>Mit seinen Bauern da unten ist er fertig
<lb/>weil er allen verspricht u nichts hält, wenn
<lb/>er nur von allen holen kann. Vergangenes
<lb/>Jahr habe ich auch angenommen er hätte
<lb/>sich gebessert, aber jetzt treibt er wieder
<lb/>im alten Fahrwasser. Er kriegt seine
<lb/>Meisterprüfung nicht fertig, u ist jeden
<lb/>Tag unterwegs u sie dieses alte – läßt
<lb/>alles geschehen. Ich sehe Ernst schon, u
<lb/>das dauert nicht lange, dann geht
<lb/>er irgend wo hin arbeiten, u dann
<lb/>läßt er seine Familie auch im Stich.
<lb/>Schreiben kann ich Dir nicht alles was
<lb/>uns in letzter Zeit alles über ihn
<lb/>zu Ohren gekommen ist.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Ein Glück, daß Gustav doch ganz anders ist.
<lb/>Seit unserm letzten Streit ist Gustav auch
<lb/>anders, er nimmt sich mächtig zusammen.
<lb/>Damals hatte Irma bestimmt die ganze
<lb/>Schuld u dabei was hat sie für einen Tag
<lb/>gegen mich, alles kriegt sie vorgetragen.
<lb/>Tante Emma oder Pahrens einer fährt
<lb/>doch bald alle 14 Tage hin. Amüsiert
<lb/>habe ich mich dieses Jahhr beim Saft kochen, anders
<lb/>Jahrs haben wir es der gnädigen Frau fertig
<lb/>rüber geschickt u dieses Jahr hat sie mal selber
<lb/>den Dreck 2 Tage aber bloß mitgemacht, da
<lb/>war ihr schon der Kamm geschwollen u
<lb/>hat sich mit Tante Emma gezankt.
<lb/>Ich kann ja bloß da drüber lachen u werde
<lb/>mich nie wieder da drüber aufregen.
<lb/>Genau ist es mit den Strümpfen die uns
<lb/>Herr Seeger schickt. Irma hat doch kein
<lb/>bischen Arbeit von ihm gehabt, ich würde
<lb/>bestimmt keine von ihr bekommen, wenn
<lb/>es umgekehrt gewesen wäre, aber ich bin
<lb/>nicht so ich gebe schon von allem ab.
<lb/>Seeger schreibt gestern auch wieder an Gustav
<lb/>sie hatten auch geschlachtet. Er war so betrunken
<lb/>gewesen wie noch nie, da gibt es auch noch
<lb/>
<lb/>Schnaps zu kaufen, es fahren viele in
<lb/>die russische Zone um Trinksachen -
<lb/>Aber Gustav soll nicht rüber. Schade, daß es
<lb/>nicht näher ist wo Seeger wohnt, der hat
<lb/>von allem. Na, vielleicht besucht er uns
<lb/>bald mal wieder – ich hätte schon gerne etwas
<lb/>auf Reserve. Etwas haben wir auf alle Fälle.
<lb/>Liebster Karl schreib uns bitte recht viel
<lb/>von Dir. Wie viel ist eigentlich ein Piaster.
<lb/>Ich meine nach unserem Geld? Nach Nienhagen
<lb/>bin ich noch nicht hin gewesen, ich bin diese
<lb/>Woche nicht zum Zahnarzt gekommen.
<lb/>Hast Du eigentlich schon mal Post von
<lb/>Grone oder von sonst jemand bekommen?
<lb/>Herrn Burgmanns Brief wirst Du nun
<lb/>sicher auch erhalten haben. Gestern sprach
<lb/>ich mit Lenz, Reinhart soll ja nun nächstes
<lb/>Mal einen Bezugsschein bekommen.
<lb/>Weißt Du die schwarzen sind ihm doch noch zu
<lb/>groß, das ist zu schade. Ich könnte ein
<lb/>Fuchsfell kaufen 90 RM. Ob ich es tuen soll?
<lb/>Ich weiß es selber nicht. An die Kranken-
<lb/>kasse müßte ich dieses Jahr auch die Beiträge
<lb/>abschicken, ich dachte gleich wieder für 1 Jahr
<lb/>zu bezahlen. Es werden auch bei 160 RM sein.
<lb/>Ob wir in der Kasse später bleiben können?
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>oder es ist allerlei Geld, Na das kannst Du dann entscheiden.
<lb/>Ich überweise heute erst mal für einen Monat.
<lb/>
<lb/>Strom haben wir auch schon wieder den ganzen Tag nicht
<lb/>gestern auch nicht.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlich Grüßen. Wir haben eben um 2
<lb/>                           Uhr schon wieder 13 Grad Kälte
<lb/>
<lb/>
<lb/>           Liebster Karl für heute Dir alles gute u  viele liebe
<lb/>           herzliche Grüße u liebe     Bussel  Deine  Else u Reinhart
<lb/>   
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>