<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_92-1.jpg"/><div><lb/>Brief 88.                          Espol, den 7.1.47.
<lb/>
<lb/>               Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Grüße senden wir Dir
<lb/>liebster Vati. Post haben wir diese Tage keine von
<lb/>Dir bekommen. Hoffentlich geht es Dir aber noch
<lb/>recht gut. Wir haben hier immer noch eine
<lb/>anhaltende Kälte, gestern hatten wir 22 Grad
<lb/>u heute 20. Die Fenster selbst hier in der Stube
<lb/>sind fast den ganzen Tag zugefroren, da kann
<lb/>man heizen u heizen. Liebster Karl ich bin so
<lb/>dankbar daß Du nicht unter solch furchtbarer
<lb/>Kälte zu leiden hast. Schon der Gedanke alleine macht
<lb/>mich krank. Wie wird es Heinrich Pahre ergehen
<lb/>er fror doch auch immer so, u dann nichts
<lb/>anzuziehen u auch nichts zu essen. Also ich
<lb/>weiß nicht, wenn das kein Verbrechen ist.
<lb/>Man schrieb kürzlich aus Rußland von
<lb/>über 40 Grad, aus Sibirien sogar 60 Grad
<lb/>unter Null. Von Helmut haben wir auf
<lb/>die Karte hin noch kein Lebenszeichen
<lb/>bekommen, und trotzdem glaube ich oft
<lb/>er lebt noch. Wenn er doch bloß auch einmal
<lb/>wieder kommen wollte. Mutter glaubt nicht
<lb/>
<lb/>daß Helmut noch lebt. Wenn er all dieses
<lb/>durchstanden hätte käme er doch wohl als
<lb/>alter Mann nach Haus. Wie  sieht es denn
<lb/>bei Euch aus, immer noch nichts von Ent-
<lb/>lassung bekannt??? Wie lange es noch dauert
<lb/>bis Du bei uns bist? Na, wir warten
<lb/>geduldig weiter, so lange wie es gedauert
<lb/>hat kann es wohl nicht mehr dauern.
<lb/>Froh u dankbar bin ich daß ich Dir Du liebster
<lb/>schreiben kann, man kann sich seine Sorgen
<lb/>nicht vom Herzen schreiben, aber man be-
<lb/>kommt Post von Dir u Du von mir, u es
<lb/>ist bestimmt viel viel leichter alles.
<lb/>Um uns mach  Dir keine Sorge liebster Karl
<lb/>es geht uns recht gut. Ich habe für Reinhart
<lb/>eben einen schönen Pullover gestrickt
<lb/>der würde Dir bestimmt auch gefallen.
<lb/>Dunkelbau mit weißen Vöglein u
<lb/>Bäumchen. Reinhart hat eine mächtige
<lb/>Freude daran. Vati müßte auch einen
<lb/>schönen warmen Pullover haben, ich warte
<lb/>aber erst bis Du da bist damit, sonst hast
<lb/>Du wieder allerlei daran auszusetzen. -
<lb/>Eben steht Onkel Gustav auf, der Langschläfer
<lb/>bis 11 Uhr, was soll er auch bei der Kälte
<lb/>arbeiten.
<lb/>
<lb/>Gustav wußte von Tante Ella, Elfriede
<lb/>hätte an Silvester wieder gemeint, daß sie
<lb/>keinen Schatz hat. Das sind alles Mädchen
<lb/>die möchten alle schnell verheiratet sein.
<lb/>Gelacht haben wir ja, als Seeger Gustavs
<lb/>Kamerad erst bei uns war. Da hat
<lb/>Gustav nun Elfriede u Tante Ella
<lb/>vorgegaukelt sie müßten unbedingt
<lb/>mal kommen, ganz gespannt kamen
<lb/>sie an, u Seeger war dann eine
<lb/>Enttäuschung – verheiratet u alles
<lb/>andere aber bloß nicht schön.
<lb/>Elfr. u Schorse Groppe die beide sind wirklich
<lb/>in einander verknallt. Gustav lacht
<lb/>da drüber, u Tante Ella die hat einen
<lb/>Ärger. Zu Gustav tuen sie als ob er
<lb/>daran Schuld hätte, gesagt haben sie ihm
<lb/>noch nichts, sonst hätte Gustav ihnen schon
<lb/>mal die Meinung gesagt.
<lb/>Sonst gibt es hier bei uns nur wenig
<lb/>Neuigkeiten, Vater kann die meiste
<lb/>Zeit in der Schmiede nicht arbeiten
<lb/>wegen Strommangel, der Strom ist
<lb/>fast jeden Tag u Abends fort.
<lb/>
<lb/>Gestern Abend kam er um 10 Uhr wieder.
<lb/>Dann legt man sich schlafen. Na, eben
<lb/>kann man im Haus allerlei schaffen.
<lb/>Draußen ist ja doch nichts zu tuen.
<lb/>Holz sägen u hacken, dabei hält man es
<lb/>auch nicht lange aus, man kriegt kalte
<lb/>Füße. Großmuter sitzt jeden Tag am Spinnrad
<lb/>am Donnerstag kommt Wollersen noch
<lb/>mal kämmen.
<lb/>Liebster Karl für heute will ich diese Zeilen
<lb/>genug sein lassen. Reinhart läßt
<lb/>mir im Augenblick keine Ruhe er will
<lb/>schreiben, u dann soll ich gucken usw.
<lb/>    Viele liebe herzliche Grüße u
<lb/>     liebe liebe Bussel Deine Else u
<lb/>                       Reinhart
<lb/>
<lb/>         Alle lassen Dich recht herzliche Grüßen.
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>