<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_93-1.jpg"/><div><lb/>Brief 89.                Espol, den 8.1.47.
<lb/>Mein liebster guter Karl, Mein liebster Vati
<lb/>Heute haben wir Deine liebe Karte Nr 25 vom 11.12
<lb/>erhalten. Liebster Karl hab vielmals
<lb/>herzlichen Dank. Deinen lieben Brief vom 11.12.
<lb/>haben wir schon Silvester erhalten, Du wirst in-
<lb/>zwischen von uns auch wieder allerlei Post er-
<lb/>halten haben.
<lb/>Vorhin war Heinrich Feise aus Fredelsloh bei
<lb/>uns er wollte Gustav mal besuchen, er
<lb/>ist alt geworden ich habe ihn im ersten
<lb/>Augenblick nicht wieder erkannt.
<lb/>Man sollte es gar nicht glauben, daß
<lb/>ein Mensch sich so verändern kann.
<lb/>Wenn er aber auch erzählt, was  die
<lb/>alles durchgemacht haben, er sieht noch so
<lb/>geschwollen im Gesicht aus, u die Haut
<lb/>ist so faltig, Feise sagt auch die meinsten
<lb/>überleben es nicht.
<lb/>Liebster Vati Gefangenschaft ist schwer,
<lb/>aber ich will immer dankbar sein daß
<lb/>Du nicht beim Russen bist. Ich habe schon
<lb/>so oft wegen Deinem Essen gefragt, aber
<lb/>was nutzt es schon, schicken dürfen wir
<lb/>Dir doch nichts, Wenn ich Dir nur jeden
<lb/>
<lb/>Monat ein Kuchenpäckchen schicken dürfte.
<lb/>So oft wenn wir was gutes haben
<lb/>denken alle an Dich, einmal wirst auch
<lb/>Du wieder ganz hier sein.
<lb/>Eben hat Reinhart eine ganz gehörige
<lb/>Tracht Prügel bezogen, er ist eben so un-
<lb/>artig, daß ich nicht darum rum kann.
<lb/>Der Bursche er weiß nicht was er alles
<lb/>anstellen will u schelte ich mit ihm
<lb/>versucht er seit kurzem es erst recht zu
<lb/>tun u lacht mich auch aus. Nun
<lb/>hab ich eben mein Bürschchen mal übers
<lb/>Knie gezogen u vor den bloßen .--
<lb/>Mutti sagt er hinterher unter Tränen
<lb/>„das hat aber weh getan“ u eine
<lb/>Zeit später „darf ich bitte ein Taschen-
<lb/>tuch für Tränen abputzen“-
<lb/>Er kann so lieb sein u auch furcht-
<lb/>bar unartig. Es liegt auch viel
<lb/>mit an seinem krank sein, da
<lb/>durch ist er  verzogen worden.
<lb/>Wenn er dann Hiebe bezogen
<lb/>hat kann er wieder so lieb sein.
<lb/>Ordnung muß sein.
<lb/>Liebster Vati für heute Dir alles alles
<lb/>Gute u viele liebe herzliche Grüße
<lb/>Quer:
<lb/>u liebe Bussel Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen.
</div>
</div></body>
</text></root>