<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_95-1.jpg"/><div><lb/>Brief 91.                   Espol, den 12.1.47.
<lb/>
<lb/> Mein lieber guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Viele liebe herzliche Sonntagsgrüße u alles alles
<lb/>gute senden wir Dir liebster Vati. Hoffentlich geht es Dir
<lb/>noch recht gut, auch uns geht es gut. Reinhart
<lb/>sein Schlittenfahren ist heute erst mal vorbei
<lb/>es taut. Wir haben eben 3 Grad Wärme, viel-
<lb/>leicht friert es diese Nacht aber wieder. Ach wenn
<lb/>nur erst mal wieder die liebe Sonne käme
<lb/>u es wäre wieder schön warm, mir gefällt
<lb/>der Winter gar nicht, dazu ist zu wenig Schnee u
<lb/>auch die Bretter fehlen. Schade daß Deine schönen
<lb/>Bretter so abhanden gekommen sind.
<lb/>Reinhart hat gestern von Ernst eigene
<lb/>Schibretter bekommen nun hat er aber
<lb/>ein Leben – Vater u Michel machen ihm 
<lb/>morgen die Bindungen in Ordnung u
<lb/>dann kann er sich versuchen. Wenn
<lb/>es seinem Wort nach geht muß er
<lb/>es können. Der schiebt bestimmt damit
<lb/>los, u wenn er Hals u Arm bricht.
<lb/>Hoffentlich bleibt der Schnee doch noch et-
<lb/>was, dann soll er sich versuchen
<lb/>Natürlich unter Aufsicht.
<lb/>
<lb/>Ernst ist gestern gekommen u bleibt
<lb/>bis Montag. Wir können eben so nicht
<lb/>über ihn klagen. Alles aufregen über ihn hat ja
<lb/>auch keinen Wert schließlich ist er alt genug
<lb/>um es selber zu verantworten. Bloß
<lb/>seine Lügerei die regt einen immer wieder
<lb/>von neuem auf. Und das verlernt er
<lb/>nicht. Gustav hat gestern seine l.(anschäfter) Stiefel
<lb/>bekommen. Du die sind ganz herrlich, solche
<lb/>mußt Du auch haben. Aber Deine sind ja
<lb/>auch noch gut, aber gegen Gustav seine kommen
<lb/>sie nicht an. Nun zu meinen: die gehen in
<lb/>Ordnung. Gustav bringt die Sache in Ordnung.
<lb/>bis Du kommst habe ich sie, es dauert viel-
<lb/>leicht 5-6 Wochen. eben ging es nicht mehr.
<lb/>Reinhart bekommt auch ein paar neue
<lb/>Stiefel, eben sitzt er u schreibt Dir einen
<lb/>Brief. Jetzt bei diesem Schnee habe ich ihm
<lb/>immer die großen Schuhe anziehen
<lb/>müssen die schönen von Dir, aber sie
<lb/>sind noch wirklich groß. Gestern Abend
<lb/>hörten wir von einer Heuschrecken-
<lb/>plage in Palästina. Ist es auch bei Euch
<lb/>so? Liebster Karl für heute genug, ich wüßte
<lb/>noch wieder neues, aber Du weißt ja -
<lb/>alles dürfen wir nicht schreiben.
<lb/>Quer:
<lb/>
<lb/>Bis Dienstag herzliche Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>          Deine Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Alle lassen Dich herzlichst grüßen.
<lb/>Gustav will Dir immer
<lb/>schreiben u kommt nicht
<lb/>dazu, seine Helli beklagt sich auch
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>