<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_96-1.jpg"/><div><lb/>Brief 92.                         Espol, den 14.1.47.
<lb/>  Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati!
<lb/>Heute sollst Du wieder die herzlichsten Grüße
<lb/>von uns allen bekommen. Post haben
<lb/>wir auch heute keine von Dir bekommen.
<lb/>Gestern bekam ich von Vater aus Grone einen
<lb/>Brief, er schreibt fast dasselbe wie immer.
<lb/>Die Neuigkeiten nur, daß er Dir geschrieben
<lb/>hat, u daß Du ihnen eine Weihnachtskarte
<lb/>geschickt hast, 2 Tage vor Weihnachten wäre die an-
<lb/>gekommen er hätte Dir schon mal früher geschrieben
<lb/>hätte aber Deine Adresse verlegt (als wenn er
<lb/>sie nicht bei mir gewahr werden konnte)
<lb/>Heini u Hermann wären beide krank. Dann
<lb/>schreibt er Hermann wäre gerade bei ihm
<lb/>wenn das Wetter gelinder wäre u Herr
<lb/>Himbeck führe wieder hier rauf, dann
<lb/>könne er mal wieder uns besuchen.
<lb/>Er wäre eben stark erkältet, geschlachtet
<lb/>hätten sie auch, wenn es auch nicht viel wäre
<lb/>so wollte er doch zufrieden sein.
<lb/>Das wäre so weit alles was Vater geschrieben
<lb/>hat. Berti ihr Mann hätte sich noch nicht
<lb/>  gemeldet.
<lb/>
<lb/>Heute Nachmittag war ich mit Reinhart
<lb/>nach Üssinghausen zum Schuster u nach 
<lb/>Pahrens. Die Straße zum Forsthaus runter
<lb/>war ganz blank von Schnee u Eis u
<lb/>war ganz trocken. Es war wirklich ein
<lb/>schöner Spaziergang für uns beide, Reinhart
<lb/>hatte mit dem Wasser seine Freude, in der Luft
<lb/>roch es heute richtig nach Frühling, Heute Abend
<lb/>regnet es wieder in Strömen damit fließt
<lb/>der letzte Schnee weg. Pahrens erzählten Günter
<lb/>wäre krank gewesen. Mittelohrentzündung
<lb/>Windpocken usw. Hein hätte noch nicht wieder
<lb/>geschrieben. Wolfgang fährt am Freitag wieder
<lb/>nach Wiesbaden, Siegfried wäre auch krank
<lb/>Else ihr Mann. Der alte Pahrens Onkel bringt
<lb/>den Wolfgang zurück nach Wiesbaden.
<lb/>Pahrens sind wunderliche Leute, ich könnte
<lb/>nicht alle Tage mit ihnen zusammen sein.
<lb/>Die sitzen fast immer halb warm u
<lb/>wohnen mitten im Walde -
<lb/>Liebster Karl wie geht es Dir ich träume
<lb/>so oft, daß Du da bist u immer ist
<lb/>es nicht wahr. Ob man Euch zum
<lb/>Frühjahr wohl entlassen wird?
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Wärst Du doch endlich mal ganz bei uns.
<lb/>Gustav sagt auch so oft, wenn doch Karl
<lb/>bald käme. Unsern Bauplan haben wir
<lb/>immer noch nicht begraben, bloß der Bauplatz.
<lb/>Gustav ist diese Zeit wieder nicht zur Arbeit
<lb/>gewesen, wegen Frost. Wir hatten zu Haus
<lb/>aber auch allerlei wichtige Arbeiten.
<lb/>Am Donnerstag muß ich nun zum
<lb/>Zahnarzt, auf dem Rückweg gehe ich bei
<lb/>Bierkamps vor. Ob Du den Ernst bereits
<lb/>getroffen hast? Ich habe Emmi seit November
<lb/>auch nicht mehr gesehen. Ich wäre auch schon
<lb/>mal öfter nach Moringen gewesen aber
<lb/>mein Fahrrad ist kaputt. Der Reifen wird
<lb/>vulkanisiert, in nächster Zeit ist es aber
<lb/>wieder in Ordnung.
<lb/>In 14 Tagen machen wir noch mal Schlachte-
<lb/>fest. Vielleicht kriegen wir das Kalb von
<lb/>Röschen mit, es ist schon bestimmt.
<lb/>Sonsts geht es uns allen so weit recht
<lb/>gut. Liebster Karl, liebster Vati für heute
<lb/>grüßen wir Dich alle recht recht herzlichst 
<lb/>Im Radio ist eben ganz flotte Musik
<lb/>wenn Du erst da bist gehen wir beide aber
<lb/>
<lb/>auch mal tanzen- Nun liebster
<lb/>Karl für heute Abend Dir alles alles
<lb/>gute u viele liebe Bussel Deine
<lb/>
<lb/>         Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>      Alle lassen Dich herzlichst Grüßen -
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>