<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_97-1.jpg"/><div><lb/>Brief 93                         Espol, den 16.1.47
<lb/>   Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Heute war ich nach Moringen zum Zahnarzt.
<lb/>Hin bin ich mit dem kleinen Postauto gefahren,
<lb/>u zurück auf Schustersrappen- Bei Bierkamps
<lb/>war ich auch vor. Emmi war bei ihrem Onkel
<lb/>auf dem Schlachtefest. Ich habe sie dort aufgesucht
<lb/>Sie wußte es bereits daß Du Ernst aufsuchen
<lb/>wolltest, Du hättest ihm eine Karte geschrieben.
<lb/>Er hätte davon geschrieben. Der Ernst hatte am
<lb/>Montag schon vom 29.12. geschrieben, Deine
<lb/>Post bleibt mal wieder sehr lange aus.
<lb/>Der hatte von Weihnachten geschrieben, daß sie
<lb/>es so schön gefeiert hätten, zu trinken mehr
<lb/>als genug, an Heilig Abend Nachmittag wäre
<lb/>er schon mal in die Knie gegangen. - 50
<lb/>Mann hätten zu Weihnachten die herrliche
<lb/>Nachricht bekommen daß sie nach Haus
<lb/>könnten u vom 29.12. hätte Ernst geschrieben
<lb/>daß die 50 Mann schon abgefahren wären.
<lb/>Für sie, die sie zurück bleiben müßten
<lb/>wäre es traurig. Der Ernst hätte kürzlich
<lb/>
<lb/>geschrieben zuerst würden die Afrika
<lb/>Gefangenen entlassen. Also es ginge alles
<lb/>nach der Länge der Gefangenschaft. Weißt
<lb/>Du das war für mich wieder genug, dann
<lb/>wirst Du noch lange nicht kommen. 3 Jahre
<lb/>im August 47 ist Ernst Bierkamp in Gefangen-
<lb/>schaft u Du im Mai 2 Jahre. Ach, Karl wie lange
<lb/>mußt Du wohl noch dort bleiben.
<lb/>Gestern spielte Reinhart Seefahrer hier in 
<lb/>der Gosse, das Eis ist nun alles weggetaut
<lb/>u da war gestern tüchtig Wasser in der Gosse
<lb/>„Mutti jetzt geht wieder ein neues Schiff
<lb/>in See willst Du mitfahren, dieses Schiff
<lb/>fährt aber ganz bestimmt nach Ägypten
<lb/>das holt unsern Vati ab“ So rief er mir
<lb/>alle Augenblicke zu. Jetzt hat er seine
<lb/>morgentlichen Ausflüge nach Henne ver-
<lb/>legt. Strolcht er hinter dem Dorf hoch nach
<lb/>Hennes Dieter. Heute morgen ist er
<lb/>auch wieder dort gewesen u hatte sich
<lb/>so zugeschmiert bei dem Sandhaufen
<lb/>oder wo er alles gewesen war.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Froh bin ich daß er die starken Schuhe von Dir
<lb/>hat, so hat er doch keine nasse Füße, gerade
<lb/>jetzt wo alles aufgetaut ist. Heute war es
<lb/>ganz herrlich draußen so richtig warm
<lb/>war es, ich habe richtig geschwitzt zur Weper
<lb/>rauf. So ein bischen Sonne gefällt einem
<lb/>schon viel besser. Beim Zahnarzt bin ich
<lb/>fertig. 4 Bestrahlungen u Zahnfleisch be-
<lb/>handlung zusammen 12 RM. Sind Deine
<lb/>Zähne auch in Ordnung? Kannst Du sie dort
<lb/>auch nachsehen lassen? Gustav kriegt eine
<lb/>neue Brücke sie ist auch bald fertig.
<lb/>Heute haben wir erst mal tüchtig ein-
<lb/>gekauft, ein Teil Dosen u Deckel, wie
<lb/>viel darf ich Dir gar nicht schreiben, aber
<lb/>erst mal ist es genug. Mit den Dosen
<lb/>war es aber auch schon so eine Sache, Tante
<lb/>Emma hatte schon mal welche von Seesen
<lb/>geholt, aber es waren dann nur immer 
<lb/>einige. Wenn es wieder ans Erbsen
<lb/>einmachen geht, haben wir erst mal keine
<lb/>Not.
<lb/>
<lb/>Mit dem Strom hat es sich etwas gebessert.
<lb/>Wir haben eben fast jeden Tag u Abends
<lb/>Strom. Gustav fährt morgen wieder in
<lb/>Arbeit, in einigen Wochen will er seine
<lb/>Helli auch mal besuchen. Gustav hat
<lb/>es mit so was nicht so eilig, wenn
<lb/>er Ernst wäre, der wäre schon 50 x
<lb/>runter gewesen. Gustav ist jedenfalls
<lb/>vernünftig. Was soll er schon mit einer
<lb/>Frau. Sonst ist bei uns alles mobil-
<lb/>Vater schreibt eben Rechnungen, in der
<lb/>Schmiede arbeiten sie auch wieder etwas-
<lb/>Michel geht zum Holzhacken 22 ziger-
<lb/>Tante Emma ist heute nach Göttingen.
<lb/>Irma was hinbringen u etwas ein-
<lb/>kaufen, auf dem Rückweg bleibt sie
<lb/>in Lutterbeck einige Tage, da ist
<lb/>Schlachtefest. Kleine Oma spinnt u Mutter
<lb/>u ich haben auch so unsere Arbeit. Morgen 
<lb/>haben wir große Wäsche – Für heute
<lb/>Dir alles gute u viele liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel Deine
<lb/> Else u Reinhart.
<lb/>
<lb/>Quer:
<lb/>Alle lassen Dich herzlich grüßen
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>