<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_98-1.jpg"/><div><lb/>Brief 94.                      Espol, den 19.1.47
<lb/>
<lb/>          Mein liebster guter Karl, mein liebster Vati
<lb/>Heute senden wir Dir viele herzliche Sonntags-
<lb/>grüße, u hoffen daß es Dir liebster Vati
<lb/>recht gut geht. Post haben wir seit dem 11.12.
<lb/>noch keine wieder von Dir erhalten. Ich hoffe
<lb/>aber morgen wird welche von Dir eintreffen.
<lb/>Die Hauptsache es geht Dir gut liebster Karl.
<lb/>Auch uns geht es gut wir hatten für diese
<lb/>Tage recht gelindes Wetter, aber heute schneit
<lb/>es als wenn es wieder kälter wird.
<lb/>Schon gestern hatten wir solch häßlichen
<lb/>Wind, Reinhart u ich haben unseren Spazier-
<lb/>gang heute Nachmittag nicht so sehr aus-
<lb/>gedehnt, es war uns zu ungemütlich.
<lb/>Reinhart hat heute ein paar stabile Stiefel
<lb/>bekommen, Tante Emma hatte sie von
<lb/>Göttingen mitgebracht. Tante Emma bleibt
<lb/>aber noch bis nächsten Sonntag in 
<lb/>Lutterbeck u so hat sie Michel heute ab-
<lb/>geholt. Nun kann ich die großen Schuhe
<lb/>doch noch schonen, sie waren auch noch zu
<lb/>
<lb/>schade. Reinhart ist eben ein richtiger
<lb/>Lausebengel was er auch alles so an
<lb/>den Tag bringt. Vorhin sitzt er hier neben
<lb/>mir u sagt, ich habe geträumt wir hätten
<lb/>ein Brüderchen u ein Schwesterchen gekriegt.
<lb/>Ich habe richtig den Klapperstorch gesehen. Dann
<lb/>dieses Gesicht was er bei seinem Erzählen macht
<lb/>man muß lachen. Heute war er wieder
<lb/>der Vater u ich das Kind. - was er dann
<lb/>alles an den Tag bringt das ist wirklich
<lb/>zum brüllen.  Aennes Dieter hätte einen
<lb/>schönen großen Pferdestall richtig mit
<lb/>Heuboden hat er mir erzählt, so
<lb/>einen möchte er nun auch haben.
<lb/>Ich vertröste dann immer. Ja, wenn
<lb/>Vati kommt der macht Dir einen.
<lb/>„Ach“, sagt er dann „das dauert aber auch
<lb/>zu lange mit meinem Vati, aber kennen
<lb/>tue ich ihn noch ganz genau“. Und das
<lb/>glaube ich selber daß er Dich wieder
<lb/>erkennt. Aber Du wirst überrascht sein
<lb/>über Deinen großen Jungen, er ist
<lb/>wirklich groß geworden u auch stabil.
<lb/>Wenn er nur das eine nicht hätte
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>Aber wir müssen Geduld haben. Im Gesicht
<lb/>hat Reinhart sich seit 2 Jahren eigentlich
<lb/>wenig verändert, ich glaube Du würdest
<lb/>ihn zwischen 20zig anderen sofort heraus
<lb/>kennen. Er hat eine frische Gesichtsfarbe
<lb/>hübsche rote Backen, bloß eben furchtbar
<lb/>ungezogen. Oft ist er ja zu niedlich, aber
<lb/>auch dann wieder muß man hauen, es
<lb/>geht nicht anders. Gustav ist heute nach 
<lb/>Hardegsen zum Tanzen, was der sich zu-
<lb/>sammentanzt-- Na, laß ihm das Ver-
<lb/>gnügen, was hat er schon sonst. Die Mädchen
<lb/>sind schwer hinter Gustav her, aber er lacht
<lb/>nur da drüber. Neulich war er in Oldenrode
<lb/>gewesen um Wolle, u hat auch mit
<lb/>einigen gesprochen, am Sonnabend rief
<lb/>schon eine bei Regente an, u wollte
<lb/>Gustav zum Ball einladen. Zu Regentes
<lb/>hat er gesagt wenn noch mal wieder so was
<lb/>anriefe sollten sie sagen, er hätte gerade
<lb/>Verlobung – Helli will er auch immer
<lb/>besuchen, aber er weiß selber nicht
<lb/>genau was er will – Unser Ernst
<lb/>war heute zum Mittag u Kaffee
<lb/>
<lb/>auch bei uns. Er beklagte sich selbst
<lb/>über seine Frau daß sie unordentlich
<lb/>ist. Na, da kann man nichts machen
<lb/>was man sich erheiratet hat da muß
<lb/>man auch mit durchhalten...
<lb/>An Vater in Grone werde ich diese Tage auch
<lb/>mal wieder schreiben, diese Woche will
<lb/>ich erst mal an die Nähmaschine.
<lb/>Ausbessern u auch etliches neu machen.
<lb/>Für Reinhart will ich 2 Sommerhosen machen.
<lb/>Ich hatte mir den einen weißen Kittel
<lb/>in Einbeck blau färben lassen.
<lb/>Das gibt starke Leinenhosen für Reinhart
<lb/>ich hatte aber auch schon hin u her über-
<lb/>legt. Dann muß ich für Gustav einen
<lb/>weißen Pullover stricken.  Also Du siehst
<lb/>Deine Mutti ist nie ohne Beschäfti-
<lb/>gung. Nun mein liebster Karl für
<lb/>heute soll es genug sein. Ich schreibe
<lb/>Dir bald wieder. Viele liebe herzliche
<lb/>Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>       Deine Else u Reinhart.
</div>
</div></body>
</text></root>