<root><text><body>
<div><pb n="1" facs="#facs_78_99-1.jpg"/><div><lb/>Brief 95.                  Espol, den 20.1.47
<lb/>                                   (Dienstags)
<lb/>        Mein liebster guter Karl! Mein liebster Vati!
<lb/>Heute haben wir endlich mal wieder
<lb/>Post von Dir Du guter erhalten u zwar
<lb/>Deinen lieben Brief Nr 16. vom 2.1. Liebster
<lb/>Karl hab vielen lieben herzlichen Dank,
<lb/>dann hast Du genau so das neue Jahr
<lb/>begonnen als wir, ich freue mich daß es
<lb/>dir sonst so weit recht gut geht.
<lb/>Wir haben schon mal wieder einen Kranken.
<lb/>Reinhart hat am Montag beim Eisrutschen
<lb/>den Arm gebrochen, u zwar den Unterarm.
<lb/>Nun war ich heute mit ihm nach Northeim
<lb/>zum Röntgen, der Arm ist ganz gebrochen
<lb/>glatter Bruch, ist in Northeim auch gleich
<lb/>in Gips gekommen. Reinhart hatte die
<lb/>ganzen Tage schon auf dem Eis gerutscht,
<lb/>auch gestern Vormittag, u Nachmittag ließ
<lb/>er nicht nach er möchte noch mal
<lb/>raus. Frische Luft ist ja auch für ihn das
<lb/>                                                   beste.
<lb/>
<lb/>Und was das Unglück will, ich habe es
<lb/>selber vom Fenster aus gesehen wie er
<lb/>gestürzt ist. Er nahm einen tüchtigen
<lb/>Anlauf zuerst eine Ecke u schlägt dann hin.
<lb/>Dann weint er gleich u sagt „Mutti
<lb/>mein Arm ist ab“. Ich habe ihn dann richtig
<lb/>hin gelegt, man sah gleich was los war
<lb/>u habe den Dr. angerufen. Dr. Brouwer hat
<lb/>dann erst einen Notverband angelegt
<lb/>u heute morgen sind wir mit dem
<lb/>Krankenauto nach Northeim. Emma
<lb/>Hennies hat sich gestern Abend 1 Stunde
<lb/>später als Reinhart den Oberarm gebrochen
<lb/>beim Runkel raufholen aus dem Keller.
<lb/>Nun waren wir heute zusammen hin.
<lb/>Emma mußte im Krankenhaus 
<lb/>bleiben, 14 Tage erst mal bestimmt.
<lb/>Reinhart hat sich so tapfer benommen.
<lb/>Du glaubt es gar nicht. Es sind doch
<lb/>Schmerzen, aber er war wirklich ein
<lb/>tapferer kleiner Mann.
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>
<lb/>In 14 Tagen sollen wir noch mal wieder
<lb/>zum Arzt in die Sprechstunde kommen.
<lb/>Er hat nun auch erst noch tüchtige Schmerzen
<lb/>bei jeder Bewegung tut es ihm natürlich
<lb/>weh. Das wird schon wieder gut werden.
<lb/>Aber immer müssen wir Dir neue
<lb/>Aufregungen machen – Liebster Karl
<lb/>ich würde mich, u auch alle andern mit
<lb/>mir sehr freuen, wenn Dein Zeltkamerad
<lb/>wirklich bei uns vorbei käme. Wir werden
<lb/>ihn bestimmt recht gut aufnehmen. Wo-
<lb/>rauf Du Dich verlassen kannst. Es wäre
<lb/>wirklich zu schön, würden wir doch so von
<lb/>Dir genaueres gewahr. Aber ich fürchte bald
<lb/>er wird doch nicht kommen, Herrn Seeger
<lb/>hat es bei uns bestimmt besser gefallen
<lb/>als wie zu Hause. In jedem Brief schreibt
<lb/>er, es war eine herrliche faule Zeit
<lb/>bei Euch. Liebster Vati wenn nur
<lb/>Du endlich bei uns sein könntest.
<lb/>Aber wenn bei Euch so nach u nach 
<lb/>
<lb/>einer entlassen wird, wird an Dich
<lb/>auch einmal die Reihe kommen.
<lb/>Liebster Karl ich bin heute Abend
<lb/>ziemlich müde ich schreibe Dir morgen
<lb/>wieder mehr. Nun für heute Dir
<lb/>alles alles gute u tausend liebe
<lb/>herzliche Grüße u liebe liebe Bussel
<lb/>   Deine Else u Reinhart.
<lb/>Alle lassen Dich recht herzlichst    
<lb/>
<lb/>
</div>
</div></body>
</text></root>